[
    {
        "id": 4424,
        "title": "Wim Ouboter",
        "content": "Mut & Pioniergeist: Ouboter wagte als Quereinsteiger den Schritt vom Bankkaufmann zum Erfinder des Micro-Scooters \u2013 geboren aus einem Alltagsproblem. Trotz Kopien und R\u00fcckschl\u00e4gen wie einer zerst\u00f6rten Microlino-Premiere blieb er optimistisch und ging unkonventionelle Wege, etwa in der Zusammenarbeit mit seinen S\u00f6hnen.\r\n\r\nInnovationsgrad: Mit dem Micro-Scooter schuf er eine neue Fahrzeugkategorie f\u00fcr Kurzstrecken. Der elektrische Microlino f\u00fcllt als Leichtfahrzeug die L\u00fccke zwischen E-Bike und E-Auto und kombiniert Retrodesign mit moderner Technik.\r\n\r\nUmsetzungskraft & Wirkung: Seine Scooter verkauften sich zeitweise 80.000-mal t\u00e4glich. Beim Microlino hielt er trotz Verz\u00f6gerungen Kurs, brachte das Fahrzeug in Serie und weckte internationales Interesse.\r\n\r\nRelevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Sein Ansatz \u201ekleine Fahrzeuge statt gro\u00dfer Autos\u201c senkt Emissionen und entlastet St\u00e4dte. Der Microlino verursacht rund 60 % weniger CO\u2082 als ein durchschnittliches E-Auto und bietet eine klimafreundliche L\u00f6sung f\u00fcr urbane Kurzstrecken.\r\n\r\nVorbildfunktion & Sichtbarkeit: Ouboters Erfolgsgeschichte inspiriert Gr\u00fcnderInnen weltweit. Er zeigt, dass europ\u00e4ischer Erfindergeist global wirken kann, und nutzt seine Plattform f\u00fcr Debatten zur F\u00f6rderung kleiner E-Fahrzeuge.",
        "status": "publish",
        "date": "2025-08-16 11:30:31",
        "meta": {
            "_mt_candidate_id": [
                "49"
            ],
            "_mt_candidate_name": [
                "Wim Ouboter"
            ],
            "_mt_organization": [
                "Microlino AG (Micro Mobility Systems)"
            ],
            "_mt_position": [
                "Founder & CEO"
            ],
            "_mt_category_type": [
                "Startup"
            ],
            "_mt_top_50_status": [
                ""
            ],
            "_mt_description_full": [
                "Mut & Pioniergeist: Ouboter wagte als Quereinsteiger den Schritt vom Bankkaufmann zum Erfinder des Micro-Scooters \u2013 geboren aus einem Alltagsproblem. Trotz Kopien und R\u00fcckschl\u00e4gen wie einer zerst\u00f6rten Microlino-Premiere blieb er optimistisch und ging unkonventionelle Wege, etwa in der Zusammenarbeit mit seinen S\u00f6hnen. Innovationsgrad: Mit dem Micro-Scooter schuf er eine neue Fahrzeugkategorie f\u00fcr Kurzstrecken. Der elektrische Microlino f\u00fcllt als Leichtfahrzeug die L\u00fccke zwischen E-Bike und E-Auto und kombiniert Retrodesign mit moderner Technik. Umsetzungskraft & Wirkung: Seine Scooter verkauften sich zeitweise 80.000-mal t\u00e4glich. Beim Microlino hielt er trotz Verz\u00f6gerungen Kurs, brachte das Fahrzeug in Serie und weckte internationales Interesse. Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Sein Ansatz \u201ekleine Fahrzeuge statt gro\u00dfer Autos\u201c senkt Emissionen und entlastet St\u00e4dte. Der Microlino verursacht rund 60 % weniger CO\u2082 als ein durchschnittliches E-Auto und bietet eine klimafreundliche L\u00f6sung f\u00fcr urbane Kurzstrecken. Vorbildfunktion & Sichtbarkeit: Ouboters Erfolgsgeschichte inspiriert Gr\u00fcnderInnen weltweit. Er zeigt, dass europ\u00e4ischer Erfindergeist global wirken kann, und nutzt seine Plattform f\u00fcr Debatten zur F\u00f6rderung kleiner E-Fahrzeuge."
            ],
            "_mt_website_url": [
                "https:\/\/www.microlino-car.com\/"
            ],
            "_mt_linkedin_url": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/wim-ouboter-466b97a8\/"
            ],
            "_mt_article_url": [
                ""
            ],
            "_mt_evaluation_courage": [
                "Ouboter wagte als Quereinsteiger den Schritt vom Bankkaufmann zum Erfinder des Micro-Scooters \u2013 geboren aus einem Alltagsproblem. Trotz Kopien und R\u00fcckschl\u00e4gen wie einer zerst\u00f6rten Microlino-Premiere blieb er optimistisch und ging unkonventionelle Wege, etwa in der Zusammenarbeit mit seinen S\u00f6hnen"
            ],
            "_mt_evaluation_innovation": [
                "Mit dem Micro-Scooter schuf er eine neue Fahrzeugkategorie f\u00fcr Kurzstrecken. Der elektrische Microlino f\u00fcllt als Leichtfahrzeug die L\u00fccke zwischen E-Bike und E-Auto und kombiniert Retrodesign mit moderner Technik"
            ],
            "_mt_evaluation_implementation": [
                "Seine Scooter verkauften sich zeitweise 80.000-mal t\u00e4glich. Beim Microlino hielt er trotz Verz\u00f6gerungen Kurs, brachte das Fahrzeug in Serie und weckte internationales Interesse"
            ],
            "_mt_evaluation_relevance": [
                "Sein Ansatz \u201ekleine Fahrzeuge statt gro\u00dfer Autos\u201c senkt Emissionen und entlastet St\u00e4dte. Der Microlino verursacht rund 60 % weniger CO\u2082 als ein durchschnittliches E-Auto und bietet eine klimafreundliche L\u00f6sung f\u00fcr urbane Kurzstrecken"
            ],
            "_mt_evaluation_visibility": [
                "Ouboters Erfolgsgeschichte inspiriert Gr\u00fcnderInnen weltweit. Er zeigt, dass europ\u00e4ischer Erfindergeist global wirken kann, und nutzt seine Plattform f\u00fcr Debatten zur F\u00f6rderung kleiner E-Fahrzeuge"
            ],
            "_thumbnail_id": [
                "4528"
            ],
            "_mt_overview": [
                "Mut & Pioniergeist: Ouboter wagte als Quereinsteiger den Schritt vom Bankkaufmann zum Erfinder des Micro-Scooters \u2013 geboren aus einem Alltagsproblem. Trotz Kopien und R\u00fcckschl\u00e4gen wie einer zerst\u00f6rten Microlino-Premiere blieb er optimistisch und ging unkonventionelle Wege, etwa in der Zusammenarbeit mit seinen S\u00f6hnen. Innovationsgrad: Mit dem Micro-Scooter schuf er eine neue Fahrzeugkategorie f\u00fcr Kurzstrecken. Der elektrische Microlino f\u00fcllt als Leichtfahrzeug die L\u00fccke zwischen E-Bike und E-Auto und kombiniert Retrodesign mit moderner Technik. Umsetzungskraft & Wirkung: Seine Scooter verkauften sich zeitweise 80.000-mal t\u00e4glich. Beim Microlino hielt er trotz Verz\u00f6gerungen Kurs, brachte das Fahrzeug in Serie und weckte internationales Interesse. Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Sein Ansatz \u201ekleine Fahrzeuge statt gro\u00dfer Autos\u201c senkt Emissionen und entlastet St\u00e4dte. Der Microlino verursacht rund 60 % weniger CO\u2082 als ein durchschnittliches E-Auto und bietet eine klimafreundliche L\u00f6sung f\u00fcr urbane Kurzstrecken. Vorbildfunktion & Sichtbarkeit: Ouboters Erfolgsgeschichte inspiriert Gr\u00fcnderInnen weltweit. Er zeigt, dass europ\u00e4ischer Erfindergeist global wirken kann, und nutzt seine Plattform f\u00fcr Debatten zur F\u00f6rderung kleiner E-Fahrzeuge."
            ],
            "_mt_linkedin": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/wim-ouboter-466b97a8\/"
            ],
            "_mt_website": [
                "https:\/\/www.microlino-car.com\/"
            ],
            "_mt_display_name": [
                "Wim Ouboter"
            ],
            "_mt_evaluation_criteria": [
                "**Mut & Pioniergeist:**\nOuboter wagte als Quereinsteiger den Schritt vom Bankkaufmann zum Erfinder des Micro-Scooters \u2013 geboren aus einem Alltagsproblem. Trotz Kopien und R\u00fcckschl\u00e4gen wie einer zerst\u00f6rten Microlino-Premiere blieb er optimistisch und ging unkonventionelle Wege, etwa in der Zusammenarbeit mit seinen S\u00f6hnen\n\n**Innovationsgrad:**\nMit dem Micro-Scooter schuf er eine neue Fahrzeugkategorie f\u00fcr Kurzstrecken. Der elektrische Microlino f\u00fcllt als Leichtfahrzeug die L\u00fccke zwischen E-Bike und E-Auto und kombiniert Retrodesign mit moderner Technik\n\n**Umsetzungskraft & Wirkung:**\nSeine Scooter verkauften sich zeitweise 80.000-mal t\u00e4glich. Beim Microlino hielt er trotz Verz\u00f6gerungen Kurs, brachte das Fahrzeug in Serie und weckte internationales Interesse\n\n**Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende:**\nSein Ansatz \u201ekleine Fahrzeuge statt gro\u00dfer Autos\u201c senkt Emissionen und entlastet St\u00e4dte. Der Microlino verursacht rund 60 % weniger CO\u2082 als ein durchschnittliches E-Auto und bietet eine klimafreundliche L\u00f6sung f\u00fcr urbane Kurzstrecken\n\n**Vorbildfunktion & Sichtbarkeit:**\nOuboters Erfolgsgeschichte inspiriert Gr\u00fcnderInnen weltweit. Er zeigt, dass europ\u00e4ischer Erfindergeist global wirken kann, und nutzt seine Plattform f\u00fcr Debatten zur F\u00f6rderung kleiner E-Fahrzeuge"
            ],
            "rank_math_internal_links_processed": [
                "1"
            ]
        },
        "thumbnail_id": 4528
    },
    {
        "id": 4425,
        "title": "Wolfram Uerlich",
        "content": "Mut & Pioniergeist: Griff das schwierige Thema Fahrgemeinschaften neu auf und positionierte Mitfahren als Erg\u00e4nzung zu \u00d6PNV und Firmenmobilit\u00e4t \u2013 entgegen fr\u00fcherer Vorbehalte.\r\nInnovationsgrad: App mit automatischem Matching f\u00fcr Pendelrouten, starke Regionalisierung, White\u2011Label\u2011\/\u00d6PNV\u2011Integration (z.\u202fB. Verbund\u2011Apps) und Anreizmechaniken.\r\nUmsetzungskraft & Wirkung: Firmen\u2011 und Kommunalprojekte (u.\u202fa. mit Ford), tausende vermittelte Fahrten, Auszeichnungen und europ\u00e4ische Skalierung durch Zusammenschluss mit Karos.\r\nRelevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Nutzt freie Autositze, reduziert Stau, Parkdruck und CO\u2082 \u2013 besonders dort, wo \u00d6PNV l\u00fcckenhaft ist; erh\u00f6ht Resilienz im Verkehrsnetz.\r\nVorbildfunktion & Sichtbarkeit: Praktischer Br\u00fcckenbauer zwischen Start\u2011up, Unternehmen und Verwaltung; treibt kulturellen Wandel hin zu geteilter Mobilit\u00e4t sichtbar voran.\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nSources\r\n\r\nAsk ChatGPT",
        "status": "publish",
        "date": "2025-08-16 11:30:31",
        "meta": {
            "_mt_candidate_id": [
                "50"
            ],
            "_mt_candidate_name": [
                "Wolfram Uerlich"
            ],
            "_mt_organization": [
                "goFLUX"
            ],
            "_mt_position": [
                "Founder"
            ],
            "_mt_category_type": [
                "Startup"
            ],
            "_mt_top_50_status": [
                ""
            ],
            "_mt_description_full": [
                "Mut & Pioniergeist: Griff das schwierige Thema Fahrgemeinschaften neu auf und positionierte Mitfahren als Erg\u00e4nzung zu \u00d6PNV und Firmenmobilit\u00e4t \u2013 entgegen fr\u00fcherer Vorbehalte. Innovationsgrad: App mit automatischem Matching f\u00fcr Pendelrouten, starke Regionalisierung, White\u2011Label\u2011\/\u00d6PNV\u2011Integration (z.\u202fB. Verbund\u2011Apps) und Anreizmechaniken. Umsetzungskraft & Wirkung: Firmen\u2011 und Kommunalprojekte (u.\u202fa. mit Ford), tausende vermittelte Fahrten, Auszeichnungen und europ\u00e4ische Skalierung durch Zusammenschluss mit Karos. Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Nutzt freie Autositze, reduziert Stau, Parkdruck und CO\u2082 \u2013 besonders dort, wo \u00d6PNV l\u00fcckenhaft ist; erh\u00f6ht Resilienz im Verkehrsnetz. Vorbildfunktion & Sichtbarkeit: Praktischer Br\u00fcckenbauer zwischen Start\u2011up, Unternehmen und Verwaltung; treibt kulturellen Wandel hin zu geteilter Mobilit\u00e4t sichtbar voran. Sources Ask ChatGPT"
            ],
            "_mt_website_url": [
                "https:\/\/goflux.de\/"
            ],
            "_mt_linkedin_url": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/wolfram-uerlich-b2957a152\/"
            ],
            "_mt_article_url": [
                ""
            ],
            "_mt_evaluation_courage": [
                "Griff das schwierige Thema Fahrgemeinschaften neu auf und positionierte Mitfahren als Erg\u00e4nzung zu \u00d6PNV und Firmenmobilit\u00e4t \u2013 entgegen fr\u00fcherer Vorbehalte"
            ],
            "_mt_evaluation_innovation": [
                "App mit automatischem Matching f\u00fcr Pendelrouten, starke Regionalisierung, White\u2011Label\u2011\/\u00d6PNV\u2011Integration (z.\u202fB. Verbund\u2011Apps) und Anreizmechaniken"
            ],
            "_mt_evaluation_implementation": [
                "Firmen\u2011 und Kommunalprojekte (u.\u202fa. mit Ford), tausende vermittelte Fahrten, Auszeichnungen und europ\u00e4ische Skalierung durch Zusammenschluss mit Karos"
            ],
            "_mt_evaluation_relevance": [
                "Nutzt freie Autositze, reduziert Stau, Parkdruck und CO\u2082 \u2013 besonders dort, wo \u00d6PNV l\u00fcckenhaft ist; erh\u00f6ht Resilienz im Verkehrsnetz"
            ],
            "_mt_evaluation_visibility": [
                "Praktischer Br\u00fcckenbauer zwischen Start\u2011up, Unternehmen und Verwaltung; treibt kulturellen Wandel hin zu geteilter Mobilit\u00e4t sichtbar voran. Sources Ask ChatGPT"
            ],
            "_thumbnail_id": [
                "4529"
            ],
            "_mt_overview": [
                "Mut & Pioniergeist: Griff das schwierige Thema Fahrgemeinschaften neu auf und positionierte Mitfahren als Erg\u00e4nzung zu \u00d6PNV und Firmenmobilit\u00e4t \u2013 entgegen fr\u00fcherer Vorbehalte. Innovationsgrad: App mit automatischem Matching f\u00fcr Pendelrouten, starke Regionalisierung, White\u2011Label\u2011\/\u00d6PNV\u2011Integration (z.\u202fB. Verbund\u2011Apps) und Anreizmechaniken. Umsetzungskraft & Wirkung: Firmen\u2011 und Kommunalprojekte (u.\u202fa. mit Ford), tausende vermittelte Fahrten, Auszeichnungen und europ\u00e4ische Skalierung durch Zusammenschluss mit Karos. Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Nutzt freie Autositze, reduziert Stau, Parkdruck und CO\u2082 \u2013 besonders dort, wo \u00d6PNV l\u00fcckenhaft ist; erh\u00f6ht Resilienz im Verkehrsnetz. Vorbildfunktion & Sichtbarkeit: Praktischer Br\u00fcckenbauer zwischen Start\u2011up, Unternehmen und Verwaltung; treibt kulturellen Wandel hin zu geteilter Mobilit\u00e4t sichtbar voran. Sources Ask ChatGPT"
            ],
            "_mt_linkedin": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/wolfram-uerlich-b2957a152\/"
            ],
            "_mt_website": [
                "https:\/\/goflux.de\/"
            ],
            "_mt_display_name": [
                "Wolfram Uerlich"
            ],
            "_mt_evaluation_criteria": [
                "**Mut & Pioniergeist:**\nGriff das schwierige Thema Fahrgemeinschaften neu auf und positionierte Mitfahren als Erg\u00e4nzung zu \u00d6PNV und Firmenmobilit\u00e4t \u2013 entgegen fr\u00fcherer Vorbehalte\n\n**Innovationsgrad:**\nApp mit automatischem Matching f\u00fcr Pendelrouten, starke Regionalisierung, White\u2011Label\u2011\/\u00d6PNV\u2011Integration (z.\u202fB. Verbund\u2011Apps) und Anreizmechaniken\n\n**Umsetzungskraft & Wirkung:**\nFirmen\u2011 und Kommunalprojekte (u.\u202fa. mit Ford), tausende vermittelte Fahrten, Auszeichnungen und europ\u00e4ische Skalierung durch Zusammenschluss mit Karos\n\n**Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende:**\nNutzt freie Autositze, reduziert Stau, Parkdruck und CO\u2082 \u2013 besonders dort, wo \u00d6PNV l\u00fcckenhaft ist; erh\u00f6ht Resilienz im Verkehrsnetz\n\n**Vorbildfunktion & Sichtbarkeit:**\nPraktischer Br\u00fcckenbauer zwischen Start\u2011up, Unternehmen und Verwaltung; treibt kulturellen Wandel hin zu geteilter Mobilit\u00e4t sichtbar voran. Sources Ask ChatGPT"
            ],
            "rank_math_internal_links_processed": [
                "1"
            ],
            "_edit_lock": [
                "1755483635:1"
            ],
            "rank_math_seo_score": [
                "9"
            ],
            "_edit_last": [
                "1"
            ]
        },
        "thumbnail_id": 4529
    },
    {
        "id": 4426,
        "title": "Xanthi Doubara",
        "content": "\u00dcberblick: Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin DACH; integriert On\u2011Demand\u2011Shuttles (Ridepooling) als regul\u00e4ren \u00d6PNV\u2011Baustein in St\u00e4dten und l\u00e4ndlichen Regionen.\r\nMut & Pioniergeist: Baut Br\u00fccken zwischen Tech\u2011Firma und \u00f6ffentlicher Hand; treibt Pilotprojekte wie gemischte autonome\/konventionelle Shuttles fr\u00fchzeitig voran.\r\nInnovationsgrad: Buchung \u201eauf Zuruf\u201c per App, Algorithmus b\u00fcndelt Fahrten; Pionierarbeit bei der Verzahnung autonomer Kleinbusse mit \u00d6PNV\u2011Betrieb.\r\nUmsetzungskraft & Wirkung: >45 Via\u2011Projekte in DE live; Beispiele wie KEXI Kelheim mit >90k Fahrten belegen Nutzen, bessere Erreichbarkeit, k\u00fcrzere Wartezeiten.\r\nRelevanz & Vorbild: Macht \u00d6PNV flexibler und attraktiver als Pkw\u2011Alternative \u2013 besonders au\u00dferhalb von Metropolen. Sichtbare Role\u2011Model\u2011Wirkung f\u00fcr Frauen in Tech & Verkehr.",
        "status": "publish",
        "date": "2025-08-16 11:30:31",
        "meta": {
            "_mt_candidate_id": [
                "51"
            ],
            "_mt_candidate_name": [
                "Xanthi Doubara"
            ],
            "_mt_organization": [
                "Via Transportation Berlin"
            ],
            "_mt_position": [
                "CEO"
            ],
            "_mt_category_type": [
                "Startup"
            ],
            "_mt_top_50_status": [
                ""
            ],
            "_mt_description_full": [
                "\u00dcberblick: Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin DACH; integriert On\u2011Demand\u2011Shuttles (Ridepooling) als regul\u00e4ren \u00d6PNV\u2011Baustein in St\u00e4dten und l\u00e4ndlichen Regionen. Mut & Pioniergeist: Baut Br\u00fccken zwischen Tech\u2011Firma und \u00f6ffentlicher Hand; treibt Pilotprojekte wie gemischte autonome\/konventionelle Shuttles fr\u00fchzeitig voran. Innovationsgrad: Buchung \u201eauf Zuruf\u201c per App, Algorithmus b\u00fcndelt Fahrten; Pionierarbeit bei der Verzahnung autonomer Kleinbusse mit \u00d6PNV\u2011Betrieb. Umsetzungskraft & Wirkung: >45 Via\u2011Projekte in DE live; Beispiele wie KEXI Kelheim mit >90k Fahrten belegen Nutzen, bessere Erreichbarkeit, k\u00fcrzere Wartezeiten. Relevanz & Vorbild: Macht \u00d6PNV flexibler und attraktiver als Pkw\u2011Alternative \u2013 besonders au\u00dferhalb von Metropolen. Sichtbare Role\u2011Model\u2011Wirkung f\u00fcr Frauen in Tech & Verkehr."
            ],
            "_mt_website_url": [
                "https:\/\/ridewithvia.com\/"
            ],
            "_mt_linkedin_url": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/xanthi-doubara\/"
            ],
            "_mt_article_url": [
                ""
            ],
            "_mt_evaluation_courage": [
                "Baut Br\u00fccken zwischen Tech\u2011Firma und \u00f6ffentlicher Hand; treibt Pilotprojekte wie gemischte autonome\/konventionelle Shuttles fr\u00fchzeitig voran"
            ],
            "_mt_evaluation_innovation": [
                "Buchung \u201eauf Zuruf\u201c per App, Algorithmus b\u00fcndelt Fahrten; Pionierarbeit bei der Verzahnung autonomer Kleinbusse mit \u00d6PNV\u2011Betrieb"
            ],
            "_mt_evaluation_implementation": [
                ">45 Via\u2011Projekte in DE live; Beispiele wie KEXI Kelheim mit >90k Fahrten belegen Nutzen, bessere Erreichbarkeit, k\u00fcrzere Wartezeiten. Relevanz & Vorbild: Macht \u00d6PNV flexibler und attraktiver als Pkw\u2011Alternative \u2013 besonders au\u00dferhalb von Metropolen. Sichtbare Role\u2011Model\u2011Wirkung f\u00fcr Frauen in Tech & Verkehr"
            ],
            "_thumbnail_id": [
                "4530"
            ],
            "_mt_overview": [
                "\u00dcberblick: Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin DACH; integriert On\u2011Demand\u2011Shuttles (Ridepooling) als regul\u00e4ren \u00d6PNV\u2011Baustein in St\u00e4dten und l\u00e4ndlichen Regionen. Mut & Pioniergeist: Baut Br\u00fccken zwischen Tech\u2011Firma und \u00f6ffentlicher Hand; treibt Pilotprojekte wie gemischte autonome\/konventionelle Shuttles fr\u00fchzeitig voran. Innovationsgrad: Buchung \u201eauf Zuruf\u201c per App, Algorithmus b\u00fcndelt Fahrten; Pionierarbeit bei der Verzahnung autonomer Kleinbusse mit \u00d6PNV\u2011Betrieb. Umsetzungskraft & Wirkung: >45 Via\u2011Projekte in DE live; Beispiele wie KEXI Kelheim mit >90k Fahrten belegen Nutzen, bessere Erreichbarkeit, k\u00fcrzere Wartezeiten. Relevanz & Vorbild: Macht \u00d6PNV flexibler und attraktiver als Pkw\u2011Alternative \u2013 besonders au\u00dferhalb von Metropolen. Sichtbare Role\u2011Model\u2011Wirkung f\u00fcr Frauen in Tech & Verkehr."
            ],
            "_mt_linkedin": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/xanthi-doubara\/"
            ],
            "_mt_website": [
                "https:\/\/ridewithvia.com\/"
            ],
            "_mt_display_name": [
                "Xanthi Doubara"
            ],
            "_mt_evaluation_criteria": [
                "**Mut & Pioniergeist:**\nBaut Br\u00fccken zwischen Tech\u2011Firma und \u00f6ffentlicher Hand; treibt Pilotprojekte wie gemischte autonome\/konventionelle Shuttles fr\u00fchzeitig voran\n\n**Innovationsgrad:**\nBuchung \u201eauf Zuruf\u201c per App, Algorithmus b\u00fcndelt Fahrten; Pionierarbeit bei der Verzahnung autonomer Kleinbusse mit \u00d6PNV\u2011Betrieb\n\n**Umsetzungskraft & Wirkung:**\n>45 Via\u2011Projekte in DE live; Beispiele wie KEXI Kelheim mit >90k Fahrten belegen Nutzen, bessere Erreichbarkeit, k\u00fcrzere Wartezeiten. Relevanz & Vorbild: Macht \u00d6PNV flexibler und attraktiver als Pkw\u2011Alternative \u2013 besonders au\u00dferhalb von Metropolen. Sichtbare Role\u2011Model\u2011Wirkung f\u00fcr Frauen in Tech & Verkehr"
            ],
            "_edit_lock": [
                "1755483691:1"
            ],
            "rank_math_internal_links_processed": [
                "1"
            ]
        },
        "thumbnail_id": 4530
    },
    {
        "id": 4411,
        "title": "Olga Nevska",
        "content": "\u00dcberblick\r\nOlga Nevska ist Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin von Telekom MobilitySolutions und treibt die Mobilit\u00e4tswende im Unternehmensbereich voran. Sie verantwortet Deutschlands zweitgr\u00f6\u00dfte Firmenflotte und wandelt sie zu einem vielseitigen Mobilit\u00e4tsanbieter.\r\n\r\nMut & Pioniergeist\r\nSie stellte die Car Policy konsequent auf Elektrofahrzeuge um und schaffte attraktive Alternativen zum Dienstwagen. Ihr kulturelles Engagement, etwa f\u00fcr Frauenf\u00f6rderung, unterstreicht ihren Mut.\r\n\r\nInnovationsgrad\r\nUnter ihrer Leitung entstand die App \u201egoodride\u201c, die Mobilit\u00e4tsdienste b\u00fcndelt. Sie etablierte Carsharing, Shuttle-Services und Dienstrad-Leasing im Konzern.\r\n\r\nUmsetzungskraft & Wirkung\r\nEin gro\u00dfer Teil der Flotte ist inzwischen elektrisch, die Nutzung von \u00d6PNV- und Fahrradangeboten stieg deutlich. Die CO\u2082-Bilanz des Unternehmens verbessert sich nachhaltig.\r\n\r\nRelevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende\r\nNevska zeigt, wie Unternehmen entscheidend zur Verkehrswende beitragen k\u00f6nnen. Ihr Modell ist \u00fcbertragbar und bietet Potenzial f\u00fcr breite Umsetzung.\r\n\r\nVorbildfunktion & Sichtbarkeit\r\nAls Top-Managerin mit Migrationshintergrund und F\u00f6rderin von Diversit\u00e4t ist sie eine inspirierende F\u00fchrungsfigur. Sie tritt regelm\u00e4\u00dfig als Expertin in Fachkreisen auf und motiviert andere, nachhaltige Mobilit\u00e4t umzusetzen.",
        "status": "publish",
        "date": "2025-08-16 11:30:30",
        "meta": {
            "_mt_candidate_id": [
                "36"
            ],
            "_mt_candidate_name": [
                "Olga Nevska"
            ],
            "_mt_organization": [
                "Telekom"
            ],
            "_mt_position": [
                "CEO"
            ],
            "_mt_category_type": [
                "Tech"
            ],
            "_mt_top_50_status": [
                ""
            ],
            "_mt_description_full": [
                "\u00dcberblick Olga Nevska ist Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin von Telekom MobilitySolutions und treibt die Mobilit\u00e4tswende im Unternehmensbereich voran. Sie verantwortet Deutschlands zweitgr\u00f6\u00dfte Firmenflotte und wandelt sie zu einem vielseitigen Mobilit\u00e4tsanbieter. Mut & Pioniergeist Sie stellte die Car Policy konsequent auf Elektrofahrzeuge um und schaffte attraktive Alternativen zum Dienstwagen. Ihr kulturelles Engagement, etwa f\u00fcr Frauenf\u00f6rderung, unterstreicht ihren Mut. Innovationsgrad Unter ihrer Leitung entstand die App \u201egoodride\u201c, die Mobilit\u00e4tsdienste b\u00fcndelt. Sie etablierte Carsharing, Shuttle-Services und Dienstrad-Leasing im Konzern. Umsetzungskraft & Wirkung Ein gro\u00dfer Teil der Flotte ist inzwischen elektrisch, die Nutzung von \u00d6PNV- und Fahrradangeboten stieg deutlich. Die CO\u2082-Bilanz des Unternehmens verbessert sich nachhaltig. Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende Nevska zeigt, wie Unternehmen entscheidend zur Verkehrswende beitragen k\u00f6nnen. Ihr Modell ist \u00fcbertragbar und bietet Potenzial f\u00fcr breite Umsetzung. Vorbildfunktion & Sichtbarkeit Als Top-Managerin mit Migrationshintergrund und F\u00f6rderin von Diversit\u00e4t ist sie eine inspirierende F\u00fchrungsfigur. Sie tritt regelm\u00e4\u00dfig als Expertin in Fachkreisen auf und motiviert andere, nachhaltige Mobilit\u00e4t umzusetzen."
            ],
            "_mt_website_url": [
                "https:\/\/www.telekom-mobilitysolutions.de\/"
            ],
            "_mt_linkedin_url": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/olganevska-transformation-digitalization-stratetgy-leadership-innovation-ceo-managingdirector\/"
            ],
            "_mt_article_url": [
                ""
            ],
            "_thumbnail_id": [
                "4515"
            ],
            "_mt_overview": [
                "\u00dcberblick Olga Nevska ist Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin von Telekom MobilitySolutions und treibt die Mobilit\u00e4tswende im Unternehmensbereich voran. Sie verantwortet Deutschlands zweitgr\u00f6\u00dfte Firmenflotte und wandelt sie zu einem vielseitigen Mobilit\u00e4tsanbieter. Mut & Pioniergeist Sie stellte die Car Policy konsequent auf Elektrofahrzeuge um und schaffte attraktive Alternativen zum Dienstwagen. Ihr kulturelles Engagement, etwa f\u00fcr Frauenf\u00f6rderung, unterstreicht ihren Mut. Innovationsgrad Unter ihrer Leitung entstand die App \u201egoodride\u201c, die Mobilit\u00e4tsdienste b\u00fcndelt. Sie etablierte Carsharing, Shuttle-Services und Dienstrad-Leasing im Konzern. Umsetzungskraft & Wirkung Ein gro\u00dfer Teil der Flotte ist inzwischen elektrisch, die Nutzung von \u00d6PNV- und Fahrradangeboten stieg deutlich. Die CO\u2082-Bilanz des Unternehmens verbessert sich nachhaltig. Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende Nevska zeigt, wie Unternehmen entscheidend zur Verkehrswende beitragen k\u00f6nnen. Ihr Modell ist \u00fcbertragbar und bietet Potenzial f\u00fcr breite Umsetzung. Vorbildfunktion & Sichtbarkeit Als Top-Managerin mit Migrationshintergrund und F\u00f6rderin von Diversit\u00e4t ist sie eine inspirierende F\u00fchrungsfigur. Sie tritt regelm\u00e4\u00dfig als Expertin in Fachkreisen auf und motiviert andere, nachhaltige Mobilit\u00e4t umzusetzen."
            ],
            "_mt_linkedin": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/olganevska-transformation-digitalization-stratetgy-leadership-innovation-ceo-managingdirector\/"
            ],
            "_mt_website": [
                "https:\/\/www.telekom-mobilitysolutions.de\/"
            ],
            "_mt_display_name": [
                "Olga Nevska"
            ]
        },
        "thumbnail_id": 4515
    },
    {
        "id": 4412,
        "title": "Oliver Blume",
        "content": "\u00dcberblick: Vorstandsvorsitzender von VW; treibt Konzern\u2011Transformation zu elektrischer, digitaler Mobilit\u00e4t (Fahrzeuge, Software, Batterien, Lade\u2011\u00d6kosystem).\r\nMut & Pioniergeist: Klare Festlegung auf BEV\u2011Pfad, Kurskorrekturen wie Trinity\u2011Neuaufstellung; pragmatischer, entschlossener F\u00fchrungsstil.\r\nInnovationsgrad: Breite E\u2011Modellpalette (vom ID.3 bis Taycan), Software\u2011defined Vehicle, Zellfabriken\/Recycling, neue Dienste (Carsharing\/Abo, Laden).\r\nUmsetzungskraft & Wirkung: Hunderttausende BEV\/Jahr, ID. Buzz\u2011Launch, Cariad\u2011Reform, Finanzierungskraft durch Porsche\u2011IPO; Effizienzprogramme fokussieren Investitionen.\r\nRelevanz & Vorbild: Entscheidungen haben globale Hebelwirkung entlang der Lieferkette; verbindet Industrie und Politik \u2013 Orientierungspunkt der Mobilit\u00e4tswende.",
        "status": "publish",
        "date": "2025-08-16 11:30:30",
        "meta": {
            "_mt_candidate_id": [
                "37"
            ],
            "_mt_candidate_name": [
                "Oliver Blume"
            ],
            "_mt_organization": [
                "Volkswagen"
            ],
            "_mt_position": [
                "CEO"
            ],
            "_mt_category_type": [
                "Tech"
            ],
            "_mt_top_50_status": [
                ""
            ],
            "_mt_description_full": [
                "\u00dcberblick: Vorstandsvorsitzender von VW; treibt Konzern\u2011Transformation zu elektrischer, digitaler Mobilit\u00e4t (Fahrzeuge, Software, Batterien, Lade\u2011\u00d6kosystem). Mut & Pioniergeist: Klare Festlegung auf BEV\u2011Pfad, Kurskorrekturen wie Trinity\u2011Neuaufstellung; pragmatischer, entschlossener F\u00fchrungsstil. Innovationsgrad: Breite E\u2011Modellpalette (vom ID.3 bis Taycan), Software\u2011defined Vehicle, Zellfabriken\/Recycling, neue Dienste (Carsharing\/Abo, Laden). Umsetzungskraft & Wirkung: Hunderttausende BEV\/Jahr, ID. Buzz\u2011Launch, Cariad\u2011Reform, Finanzierungskraft durch Porsche\u2011IPO; Effizienzprogramme fokussieren Investitionen. Relevanz & Vorbild: Entscheidungen haben globale Hebelwirkung entlang der Lieferkette; verbindet Industrie und Politik \u2013 Orientierungspunkt der Mobilit\u00e4tswende."
            ],
            "_mt_website_url": [
                "https:\/\/www.volkswagen-group.com\/en\/executive-bodies-15790#"
            ],
            "_mt_linkedin_url": [
                "https:\/\/Kein%20LinkedIn"
            ],
            "_mt_article_url": [
                ""
            ],
            "_mt_evaluation_courage": [
                "Klare Festlegung auf BEV\u2011Pfad, Kurskorrekturen wie Trinity\u2011Neuaufstellung; pragmatischer, entschlossener F\u00fchrungsstil"
            ],
            "_mt_evaluation_innovation": [
                "Breite E\u2011Modellpalette (vom ID.3 bis Taycan), Software\u2011defined Vehicle, Zellfabriken\/Recycling, neue Dienste (Carsharing\/Abo, Laden)"
            ],
            "_mt_evaluation_implementation": [
                "Hunderttausende BEV\/Jahr, ID. Buzz\u2011Launch, Cariad\u2011Reform, Finanzierungskraft durch Porsche\u2011IPO; Effizienzprogramme fokussieren Investitionen. Relevanz & Vorbild: Entscheidungen haben globale Hebelwirkung entlang der Lieferkette; verbindet Industrie und Politik \u2013 Orientierungspunkt der Mobilit\u00e4tswende"
            ],
            "_thumbnail_id": [
                "4516"
            ],
            "_mt_overview": [
                "\u00dcberblick: Vorstandsvorsitzender von VW; treibt Konzern\u2011Transformation zu elektrischer, digitaler Mobilit\u00e4t (Fahrzeuge, Software, Batterien, Lade\u2011\u00d6kosystem). Mut & Pioniergeist: Klare Festlegung auf BEV\u2011Pfad, Kurskorrekturen wie Trinity\u2011Neuaufstellung; pragmatischer, entschlossener F\u00fchrungsstil. Innovationsgrad: Breite E\u2011Modellpalette (vom ID.3 bis Taycan), Software\u2011defined Vehicle, Zellfabriken\/Recycling, neue Dienste (Carsharing\/Abo, Laden). Umsetzungskraft & Wirkung: Hunderttausende BEV\/Jahr, ID. Buzz\u2011Launch, Cariad\u2011Reform, Finanzierungskraft durch Porsche\u2011IPO; Effizienzprogramme fokussieren Investitionen. Relevanz & Vorbild: Entscheidungen haben globale Hebelwirkung entlang der Lieferkette; verbindet Industrie und Politik \u2013 Orientierungspunkt der Mobilit\u00e4tswende."
            ],
            "_mt_linkedin": [
                "https:\/\/Kein%20LinkedIn"
            ],
            "_mt_website": [
                "https:\/\/www.volkswagen-group.com\/en\/executive-bodies-15790#"
            ],
            "_mt_display_name": [
                "Oliver Blume"
            ],
            "_mt_evaluation_criteria": [
                "**Mut & Pioniergeist:**\nKlare Festlegung auf BEV\u2011Pfad, Kurskorrekturen wie Trinity\u2011Neuaufstellung; pragmatischer, entschlossener F\u00fchrungsstil\n\n**Innovationsgrad:**\nBreite E\u2011Modellpalette (vom ID.3 bis Taycan), Software\u2011defined Vehicle, Zellfabriken\/Recycling, neue Dienste (Carsharing\/Abo, Laden)\n\n**Umsetzungskraft & Wirkung:**\nHunderttausende BEV\/Jahr, ID. Buzz\u2011Launch, Cariad\u2011Reform, Finanzierungskraft durch Porsche\u2011IPO; Effizienzprogramme fokussieren Investitionen. Relevanz & Vorbild: Entscheidungen haben globale Hebelwirkung entlang der Lieferkette; verbindet Industrie und Politik \u2013 Orientierungspunkt der Mobilit\u00e4tswende"
            ],
            "_elementor_page_assets": [
                "a:0:{}"
            ]
        },
        "thumbnail_id": 4516
    },
    {
        "id": 4413,
        "title": "Oliver May-Beckmann",
        "content": "\u00dcberblick: Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer des Zukunftsclusters MCube in M\u00fcnchen, koordiniert \u00fcber 50 Partner aus Forschung, Wirtschaft und Verwaltung f\u00fcr urbane Mobilit\u00e4tsinnovationen.\r\nMut & Pioniergeist: Setzt auf Reallabore statt Theorie, probiert unkonventionelle L\u00f6sungen aus, etabliert Kultur des \u201eTrial and Error\u201c.\r\nInnovationsgrad: F\u00f6rdert system\u00fcbergreifende Projekte \u2013 von Stadtgestaltung bis neuen Bewertungsmethoden f\u00fcr Verkehrsinvestitionen \u2013 mit interdisziplin\u00e4rer Forschung.\r\nUmsetzungskraft & Wirkung: Startete zahlreiche Pilotprojekte, deren Ergebnisse in st\u00e4dtische Planungen einflie\u00dfen; M\u00fcnchen wird als Labor der Mobilit\u00e4tswende wahrgenommen.\r\nRelevanz\/Vorbild: Modellcharakter f\u00fcr andere St\u00e4dte, Br\u00fcckenbauer zwischen Wissenschaft und Praxis, sichtbarer Botschafter f\u00fcr urbane Verkehrswende.",
        "status": "publish",
        "date": "2025-08-16 11:30:30",
        "meta": {
            "_mt_candidate_id": [
                "38"
            ],
            "_mt_candidate_name": [
                "Oliver May-Beckmann"
            ],
            "_mt_organization": [
                "MCUBE"
            ],
            "_mt_position": [
                "Managing Director MCube @ TUM - Munich Cluster for the Future of Mobility | Nachhaltige Mobilit\u00e4tsinnovationen"
            ],
            "_mt_category_type": [
                "Gov"
            ],
            "_mt_top_50_status": [
                ""
            ],
            "_mt_description_full": [
                "\u00dcberblick: Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer des Zukunftsclusters MCube in M\u00fcnchen, koordiniert \u00fcber 50 Partner aus Forschung, Wirtschaft und Verwaltung f\u00fcr urbane Mobilit\u00e4tsinnovationen. Mut & Pioniergeist: Setzt auf Reallabore statt Theorie, probiert unkonventionelle L\u00f6sungen aus, etabliert Kultur des \u201eTrial and Error\u201c. Innovationsgrad: F\u00f6rdert system\u00fcbergreifende Projekte \u2013 von Stadtgestaltung bis neuen Bewertungsmethoden f\u00fcr Verkehrsinvestitionen \u2013 mit interdisziplin\u00e4rer Forschung. Umsetzungskraft & Wirkung: Startete zahlreiche Pilotprojekte, deren Ergebnisse in st\u00e4dtische Planungen einflie\u00dfen; M\u00fcnchen wird als Labor der Mobilit\u00e4tswende wahrgenommen. Relevanz\/Vorbild: Modellcharakter f\u00fcr andere St\u00e4dte, Br\u00fcckenbauer zwischen Wissenschaft und Praxis, sichtbarer Botschafter f\u00fcr urbane Verkehrswende."
            ],
            "_mt_website_url": [
                "https:\/\/www.mcube-cluster.de\/en\/"
            ],
            "_mt_linkedin_url": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/olivermaybeckmann\/"
            ],
            "_mt_article_url": [
                ""
            ],
            "_mt_evaluation_courage": [
                "Setzt auf Reallabore statt Theorie, probiert unkonventionelle L\u00f6sungen aus, etabliert Kultur des \u201eTrial and Error\u201c"
            ],
            "_mt_evaluation_innovation": [
                "F\u00f6rdert system\u00fcbergreifende Projekte \u2013 von Stadtgestaltung bis neuen Bewertungsmethoden f\u00fcr Verkehrsinvestitionen \u2013 mit interdisziplin\u00e4rer Forschung"
            ],
            "_mt_evaluation_implementation": [
                "Startete zahlreiche Pilotprojekte, deren Ergebnisse in st\u00e4dtische Planungen einflie\u00dfen; M\u00fcnchen wird als Labor der Mobilit\u00e4tswende wahrgenommen. Relevanz\/Vorbild: Modellcharakter f\u00fcr andere St\u00e4dte, Br\u00fcckenbauer zwischen Wissenschaft und Praxis, sichtbarer Botschafter f\u00fcr urbane Verkehrswende"
            ],
            "_thumbnail_id": [
                "4517"
            ],
            "_mt_overview": [
                "\u00dcberblick: Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer des Zukunftsclusters MCube in M\u00fcnchen, koordiniert \u00fcber 50 Partner aus Forschung, Wirtschaft und Verwaltung f\u00fcr urbane Mobilit\u00e4tsinnovationen. Mut & Pioniergeist: Setzt auf Reallabore statt Theorie, probiert unkonventionelle L\u00f6sungen aus, etabliert Kultur des \u201eTrial and Error\u201c. Innovationsgrad: F\u00f6rdert system\u00fcbergreifende Projekte \u2013 von Stadtgestaltung bis neuen Bewertungsmethoden f\u00fcr Verkehrsinvestitionen \u2013 mit interdisziplin\u00e4rer Forschung. Umsetzungskraft & Wirkung: Startete zahlreiche Pilotprojekte, deren Ergebnisse in st\u00e4dtische Planungen einflie\u00dfen; M\u00fcnchen wird als Labor der Mobilit\u00e4tswende wahrgenommen. Relevanz\/Vorbild: Modellcharakter f\u00fcr andere St\u00e4dte, Br\u00fcckenbauer zwischen Wissenschaft und Praxis, sichtbarer Botschafter f\u00fcr urbane Verkehrswende."
            ],
            "_mt_linkedin": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/olivermaybeckmann\/"
            ],
            "_mt_website": [
                "https:\/\/www.mcube-cluster.de\/en\/"
            ],
            "_mt_display_name": [
                "Oliver May-Beckmann"
            ],
            "_mt_evaluation_criteria": [
                "**Mut & Pioniergeist:**\nSetzt auf Reallabore statt Theorie, probiert unkonventionelle L\u00f6sungen aus, etabliert Kultur des \u201eTrial and Error\u201c\n\n**Innovationsgrad:**\nF\u00f6rdert system\u00fcbergreifende Projekte \u2013 von Stadtgestaltung bis neuen Bewertungsmethoden f\u00fcr Verkehrsinvestitionen \u2013 mit interdisziplin\u00e4rer Forschung\n\n**Umsetzungskraft & Wirkung:**\nStartete zahlreiche Pilotprojekte, deren Ergebnisse in st\u00e4dtische Planungen einflie\u00dfen; M\u00fcnchen wird als Labor der Mobilit\u00e4tswende wahrgenommen. Relevanz\/Vorbild: Modellcharakter f\u00fcr andere St\u00e4dte, Br\u00fcckenbauer zwischen Wissenschaft und Praxis, sichtbarer Botschafter f\u00fcr urbane Verkehrswende"
            ]
        },
        "thumbnail_id": 4517
    },
    {
        "id": 4414,
        "title": "Oliver Zipse",
        "content": "\u00dcberblick: Oliver Zipse f\u00fchrt BMW seit 2019 und verantwortet den strategischen Wandel des Unternehmens zu einer technologieoffenen, nachhaltigen Premiummarke.\r\nMut & Pioniergeist: Zipse verfolgt eine technologieoffene Strategie, die neben vollelektrischen Modellen auch Wasserstoff- und effiziente Verbrenner ber\u00fccksichtigt \u2013 ein Weg, der in einer von reiner E-Mobilit\u00e4t gepr\u00e4gten Debatte kontrovers ist.\r\nInnovationsgrad: Unter seiner F\u00fchrung brachte BMW neue Elektro-Modelle wie den iX, i4 und i7 auf den Markt und entwickelte die flexible \"Neue Klasse\"-Plattform, die ab 2025 alle Antriebsarten bedienen kann.\r\nUmsetzungskraft & Wirkung: BMW steigerte trotz globaler Krisen Absatz und Gewinn und erreichte hohe E-Auto-Zuwachsraten.\r\nRelevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Zipse gestaltet den Transformationskurs einer der weltweit gr\u00f6\u00dften Automobilmarken mit und pr\u00e4gt damit den globalen Fahrzeugmarkt.\r\nVorbildfunktion & Sichtbarkeit: Er ist in der internationalen Automobilpolitik pr\u00e4sent und tritt regelm\u00e4\u00dfig als Redner zu Zukunftsthemen der Mobilit\u00e4t auf.",
        "status": "publish",
        "date": "2025-08-16 11:30:30",
        "meta": {
            "_mt_candidate_id": [
                "39"
            ],
            "_mt_candidate_name": [
                "Oliver Zipse"
            ],
            "_mt_organization": [
                "BMW"
            ],
            "_mt_position": [
                "CEO"
            ],
            "_mt_category_type": [
                "Tech"
            ],
            "_mt_top_50_status": [
                ""
            ],
            "_mt_description_full": [
                "\u00dcberblick: Oliver Zipse f\u00fchrt BMW seit 2019 und verantwortet den strategischen Wandel des Unternehmens zu einer technologieoffenen, nachhaltigen Premiummarke. Mut & Pioniergeist: Zipse verfolgt eine technologieoffene Strategie, die neben vollelektrischen Modellen auch Wasserstoff- und effiziente Verbrenner ber\u00fccksichtigt \u2013 ein Weg, der in einer von reiner E-Mobilit\u00e4t gepr\u00e4gten Debatte kontrovers ist. Innovationsgrad: Unter seiner F\u00fchrung brachte BMW neue Elektro-Modelle wie den iX, i4 und i7 auf den Markt und entwickelte die flexible \"Neue Klasse\"-Plattform, die ab 2025 alle Antriebsarten bedienen kann. Umsetzungskraft & Wirkung: BMW steigerte trotz globaler Krisen Absatz und Gewinn und erreichte hohe E-Auto-Zuwachsraten. Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Zipse gestaltet den Transformationskurs einer der weltweit gr\u00f6\u00dften Automobilmarken mit und pr\u00e4gt damit den globalen Fahrzeugmarkt. Vorbildfunktion & Sichtbarkeit: Er ist in der internationalen Automobilpolitik pr\u00e4sent und tritt regelm\u00e4\u00dfig als Redner zu Zukunftsthemen der Mobilit\u00e4t auf."
            ],
            "_mt_website_url": [
                "https:\/\/www.bmwgroup.com\/de\/unternehmen\/unternehmensfuehrung.html"
            ],
            "_mt_linkedin_url": [
                "https:\/\/Kein%20LinkedIn"
            ],
            "_mt_article_url": [
                ""
            ],
            "_mt_evaluation_courage": [
                "Zipse verfolgt eine technologieoffene Strategie, die neben vollelektrischen Modellen auch Wasserstoff- und effiziente Verbrenner ber\u00fccksichtigt \u2013 ein Weg, der in einer von reiner E-Mobilit\u00e4t gepr\u00e4gten Debatte kontrovers ist"
            ],
            "_mt_evaluation_innovation": [
                "Unter seiner F\u00fchrung brachte BMW neue Elektro-Modelle wie den iX, i4 und i7 auf den Markt und entwickelte die flexible \"Neue Klasse\"-Plattform, die ab 2025 alle Antriebsarten bedienen kann"
            ],
            "_mt_evaluation_implementation": [
                "BMW steigerte trotz globaler Krisen Absatz und Gewinn und erreichte hohe E-Auto-Zuwachsraten"
            ],
            "_mt_evaluation_relevance": [
                "Zipse gestaltet den Transformationskurs einer der weltweit gr\u00f6\u00dften Automobilmarken mit und pr\u00e4gt damit den globalen Fahrzeugmarkt"
            ],
            "_mt_evaluation_visibility": [
                "Er ist in der internationalen Automobilpolitik pr\u00e4sent und tritt regelm\u00e4\u00dfig als Redner zu Zukunftsthemen der Mobilit\u00e4t auf"
            ],
            "_thumbnail_id": [
                "4518"
            ],
            "_mt_overview": [
                "\u00dcberblick: Oliver Zipse f\u00fchrt BMW seit 2019 und verantwortet den strategischen Wandel des Unternehmens zu einer technologieoffenen, nachhaltigen Premiummarke. Mut & Pioniergeist: Zipse verfolgt eine technologieoffene Strategie, die neben vollelektrischen Modellen auch Wasserstoff- und effiziente Verbrenner ber\u00fccksichtigt \u2013 ein Weg, der in einer von reiner E-Mobilit\u00e4t gepr\u00e4gten Debatte kontrovers ist. Innovationsgrad: Unter seiner F\u00fchrung brachte BMW neue Elektro-Modelle wie den iX, i4 und i7 auf den Markt und entwickelte die flexible \"Neue Klasse\"-Plattform, die ab 2025 alle Antriebsarten bedienen kann. Umsetzungskraft & Wirkung: BMW steigerte trotz globaler Krisen Absatz und Gewinn und erreichte hohe E-Auto-Zuwachsraten. Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Zipse gestaltet den Transformationskurs einer der weltweit gr\u00f6\u00dften Automobilmarken mit und pr\u00e4gt damit den globalen Fahrzeugmarkt. Vorbildfunktion & Sichtbarkeit: Er ist in der internationalen Automobilpolitik pr\u00e4sent und tritt regelm\u00e4\u00dfig als Redner zu Zukunftsthemen der Mobilit\u00e4t auf."
            ],
            "_mt_linkedin": [
                "https:\/\/Kein%20LinkedIn"
            ],
            "_mt_website": [
                "https:\/\/www.bmwgroup.com\/de\/unternehmen\/unternehmensfuehrung.html"
            ],
            "_mt_display_name": [
                "Oliver Zipse"
            ],
            "_mt_evaluation_criteria": [
                "**Mut & Pioniergeist:**\nZipse verfolgt eine technologieoffene Strategie, die neben vollelektrischen Modellen auch Wasserstoff- und effiziente Verbrenner ber\u00fccksichtigt \u2013 ein Weg, der in einer von reiner E-Mobilit\u00e4t gepr\u00e4gten Debatte kontrovers ist\n\n**Innovationsgrad:**\nUnter seiner F\u00fchrung brachte BMW neue Elektro-Modelle wie den iX, i4 und i7 auf den Markt und entwickelte die flexible \"Neue Klasse\"-Plattform, die ab 2025 alle Antriebsarten bedienen kann\n\n**Umsetzungskraft & Wirkung:**\nBMW steigerte trotz globaler Krisen Absatz und Gewinn und erreichte hohe E-Auto-Zuwachsraten\n\n**Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende:**\nZipse gestaltet den Transformationskurs einer der weltweit gr\u00f6\u00dften Automobilmarken mit und pr\u00e4gt damit den globalen Fahrzeugmarkt\n\n**Vorbildfunktion & Sichtbarkeit:**\nEr ist in der internationalen Automobilpolitik pr\u00e4sent und tritt regelm\u00e4\u00dfig als Redner zu Zukunftsthemen der Mobilit\u00e4t auf"
            ]
        },
        "thumbnail_id": 4518
    },
    {
        "id": 4415,
        "title": "Prof. Dr. Uwe Schneidewind",
        "content": "Mut & Pioniergeist: Als Quereinsteiger aus der Wissenschaft \u00fcbernahm Schneidewind das Amt des Wuppertaler Oberb\u00fcrgermeisters, um seine Vision einer nachhaltigen Stadt umzusetzen. Ohne sichere Ratsmehrheit trieb er mutig auch kontroverse Projekte voran, wie die Autofreiheit an sensiblen Orten.\r\n\r\nInnovationsgrad: Er bricht mit klassischen Verwaltungsmustern und setzt auf agile Pilotprojekte statt langer Masterpl\u00e4ne. Diese kleinen Ma\u00dfnahmen mit Signalwirkung sind in der Kommunalpolitik selten und dienen anderen St\u00e4dten als Vorbild.\r\n\r\nUmsetzungskraft & Wirkung: Trotz Widerst\u00e4nden realisierte er blockierte Projekte, u. a. die dauerhafte Umwandlung von Teilen der Friedrich-Ebert-Stra\u00dfe in eine Fu\u00dfg\u00e4ngerzone. Solche sichtbaren Erfolge erh\u00f6hen die Akzeptanz und sto\u00dfen Folgeprojekte an.\r\n\r\nRelevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Seine Verkehrsberuhigungen und Radverkehrsf\u00f6rderung verbessern die urbane Mobilit\u00e4t und leisten Klimaschutzbeitr\u00e4ge. Das Konzept \u201e25 f\u00fcr 25\u201c zeigt, wie gro\u00dfe Transformationen in machbare Schritte zerlegt werden k\u00f6nnen.\r\n\r\nVorbildfunktion & Sichtbarkeit: Schneidewind verbindet wissenschaftliche Expertise mit praktischer Politik. Seine B\u00fcrgern\u00e4he, sein gelebter Nachhaltigkeitsstil und seine \u00f6ffentliche Pr\u00e4senz machen ihn zu einem Vorbild f\u00fcr moderne Stadtf\u00fchrung.",
        "status": "publish",
        "date": "2025-08-16 11:30:30",
        "meta": {
            "_mt_candidate_id": [
                "40"
            ],
            "_mt_candidate_name": [
                "Prof. Dr. Uwe Schneidewind"
            ],
            "_mt_organization": [
                "Stadt Wuppertal"
            ],
            "_mt_position": [
                "Oberb\u00fcrgermeister"
            ],
            "_mt_category_type": [
                "Gov"
            ],
            "_mt_top_50_status": [
                ""
            ],
            "_mt_description_full": [
                "Mut & Pioniergeist: Als Quereinsteiger aus der Wissenschaft \u00fcbernahm Schneidewind das Amt des Wuppertaler Oberb\u00fcrgermeisters, um seine Vision einer nachhaltigen Stadt umzusetzen. Ohne sichere Ratsmehrheit trieb er mutig auch kontroverse Projekte voran, wie die Autofreiheit an sensiblen Orten. Innovationsgrad: Er bricht mit klassischen Verwaltungsmustern und setzt auf agile Pilotprojekte statt langer Masterpl\u00e4ne. Diese kleinen Ma\u00dfnahmen mit Signalwirkung sind in der Kommunalpolitik selten und dienen anderen St\u00e4dten als Vorbild. Umsetzungskraft & Wirkung: Trotz Widerst\u00e4nden realisierte er blockierte Projekte, u. a. die dauerhafte Umwandlung von Teilen der Friedrich-Ebert-Stra\u00dfe in eine Fu\u00dfg\u00e4ngerzone. Solche sichtbaren Erfolge erh\u00f6hen die Akzeptanz und sto\u00dfen Folgeprojekte an. Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Seine Verkehrsberuhigungen und Radverkehrsf\u00f6rderung verbessern die urbane Mobilit\u00e4t und leisten Klimaschutzbeitr\u00e4ge. Das Konzept \u201e25 f\u00fcr 25\u201c zeigt, wie gro\u00dfe Transformationen in machbare Schritte zerlegt werden k\u00f6nnen. Vorbildfunktion & Sichtbarkeit: Schneidewind verbindet wissenschaftliche Expertise mit praktischer Politik. Seine B\u00fcrgern\u00e4he, sein gelebter Nachhaltigkeitsstil und seine \u00f6ffentliche Pr\u00e4senz machen ihn zu einem Vorbild f\u00fcr moderne Stadtf\u00fchrung."
            ],
            "_mt_website_url": [
                "https:\/\/www.wuppertal.de\/microsite\/Oberbuergermeister\/zuperson\/uwe-schneidewind.php"
            ],
            "_mt_linkedin_url": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/uwe-schneidewind-86b86520\/"
            ],
            "_mt_article_url": [
                ""
            ],
            "_mt_evaluation_courage": [
                "Als Quereinsteiger aus der Wissenschaft \u00fcbernahm Schneidewind das Amt des Wuppertaler Oberb\u00fcrgermeisters, um seine Vision einer nachhaltigen Stadt umzusetzen. Ohne sichere Ratsmehrheit trieb er mutig auch kontroverse Projekte voran, wie die Autofreiheit an sensiblen Orten"
            ],
            "_mt_evaluation_innovation": [
                "Er bricht mit klassischen Verwaltungsmustern und setzt auf agile Pilotprojekte statt langer Masterpl\u00e4ne. Diese kleinen Ma\u00dfnahmen mit Signalwirkung sind in der Kommunalpolitik selten und dienen anderen St\u00e4dten als Vorbild"
            ],
            "_mt_evaluation_implementation": [
                "Trotz Widerst\u00e4nden realisierte er blockierte Projekte, u. a. die dauerhafte Umwandlung von Teilen der Friedrich-Ebert-Stra\u00dfe in eine Fu\u00dfg\u00e4ngerzone. Solche sichtbaren Erfolge erh\u00f6hen die Akzeptanz und sto\u00dfen Folgeprojekte an"
            ],
            "_mt_evaluation_relevance": [
                "Seine Verkehrsberuhigungen und Radverkehrsf\u00f6rderung verbessern die urbane Mobilit\u00e4t und leisten Klimaschutzbeitr\u00e4ge. Das Konzept \u201e25 f\u00fcr 25\u201c zeigt, wie gro\u00dfe Transformationen in machbare Schritte zerlegt werden k\u00f6nnen"
            ],
            "_mt_evaluation_visibility": [
                "Schneidewind verbindet wissenschaftliche Expertise mit praktischer Politik. Seine B\u00fcrgern\u00e4he, sein gelebter Nachhaltigkeitsstil und seine \u00f6ffentliche Pr\u00e4senz machen ihn zu einem Vorbild f\u00fcr moderne Stadtf\u00fchrung"
            ],
            "_thumbnail_id": [
                "4519"
            ],
            "_mt_overview": [
                "Mut &amp; Pioniergeist: Als Quereinsteiger aus der Wissenschaft \u00fcbernahm Schneidewind das Amt des Wuppertaler Oberb\u00fcrgermeisters, um seine Vision einer nachhaltigen Stadt umzusetzen. Ohne sichere Ratsmehrheit trieb er mutig auch kontroverse Projekte voran, wie die Autofreiheit an sensiblen Orten. Innovationsgrad: Er bricht mit klassischen Verwaltungsmustern und setzt auf agile Pilotprojekte statt langer Masterpl\u00e4ne. Diese kleinen Ma\u00dfnahmen mit Signalwirkung sind in der Kommunalpolitik selten und dienen anderen St\u00e4dten als Vorbild. Umsetzungskraft &amp; Wirkung: Trotz Widerst\u00e4nden realisierte er blockierte Projekte, u. a. die dauerhafte Umwandlung von Teilen der Friedrich-Ebert-Stra\u00dfe in eine Fu\u00dfg\u00e4ngerzone. Solche sichtbaren Erfolge erh\u00f6hen die Akzeptanz und sto\u00dfen Folgeprojekte an. Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Seine Verkehrsberuhigungen und Radverkehrsf\u00f6rderung verbessern die urbane Mobilit\u00e4t und leisten Klimaschutzbeitr\u00e4ge. Das Konzept \u201e25 f\u00fcr 25\u201c zeigt, wie gro\u00dfe Transformationen in machbare Schritte zerlegt werden k\u00f6nnen. Vorbildfunktion &amp; Sichtbarkeit: Schneidewind verbindet wissenschaftliche Expertise mit praktischer Politik. Seine B\u00fcrgern\u00e4he, sein gelebter Nachhaltigkeitsstil und seine \u00f6ffentliche Pr\u00e4senz machen ihn zu einem Vorbild f\u00fcr moderne Stadtf\u00fchrung."
            ],
            "_mt_linkedin": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/uwe-schneidewind-86b86520\/"
            ],
            "_mt_website": [
                "https:\/\/www.wuppertal.de\/microsite\/Oberbuergermeister\/zuperson\/uwe-schneidewind.php"
            ],
            "_mt_display_name": [
                "Prof. Dr. Uwe Schneidewind"
            ],
            "_mt_evaluation_criteria": [
                ""
            ],
            "_edit_lock": [
                "1755524923:1"
            ],
            "_wp_page_template": [
                "candidate"
            ],
            "_edit_last": [
                "1"
            ],
            "_mt_personality": [
                ""
            ],
            "rank_math_seo_score": [
                "7"
            ],
            "_elementor_page_assets": [
                "a:0:{}"
            ]
        },
        "thumbnail_id": 4519
    },
    {
        "id": 4416,
        "title": "R\u00f6nke von der Heide",
        "content": "R\u00f6nke von der Heide ist Mitinitiator der Brancheninitiative \u201eZukunft Nahverkehr\u201c, die den \u00d6PNV st\u00e4rker ins \u00f6ffentliche Bewusstsein r\u00fccken will.\r\n\r\nMut & Pioniergeist: Er setzt auf kreative, partizipative Formate, um neue Zielgruppen f\u00fcr den \u00d6PNV zu begeistern.\r\nInnovationsgrad: Die Initiative verbindet Kommunikation, Vernetzung und strategische Impulse f\u00fcr den Nahverkehr.\r\nUmsetzungskraft & Wirkung: Zahlreiche Veranstaltungen und Projekte zeigen die Tragf\u00e4higkeit der Idee.\r\nRelevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Eine starke Nahverkehrsmarke ist essenziell f\u00fcr den Umstieg vom Auto.\r\nVorbildfunktion & Sichtbarkeit: Von der Heide inspiriert als kreativer Netzwerker und Br\u00fcckenbauer zwischen Akteuren.",
        "status": "publish",
        "date": "2025-08-16 11:30:30",
        "meta": {
            "_mt_candidate_id": [
                "41"
            ],
            "_mt_candidate_name": [
                "R\u00f6nke von der Heide"
            ],
            "_mt_organization": [
                "Zukunft Nahverkehr"
            ],
            "_mt_position": [
                "C\u00d6\u00d6 Chief \u00d6peration \u00d6fficer"
            ],
            "_mt_category_type": [
                "Gov"
            ],
            "_mt_top_50_status": [
                ""
            ],
            "_mt_description_full": [
                "R\u00f6nke von der Heide ist Mitinitiator der Brancheninitiative \u201eZukunft Nahverkehr\u201c, die den \u00d6PNV st\u00e4rker ins \u00f6ffentliche Bewusstsein r\u00fccken will. Mut & Pioniergeist: Er setzt auf kreative, partizipative Formate, um neue Zielgruppen f\u00fcr den \u00d6PNV zu begeistern. Innovationsgrad: Die Initiative verbindet Kommunikation, Vernetzung und strategische Impulse f\u00fcr den Nahverkehr. Umsetzungskraft & Wirkung: Zahlreiche Veranstaltungen und Projekte zeigen die Tragf\u00e4higkeit der Idee. Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Eine starke Nahverkehrsmarke ist essenziell f\u00fcr den Umstieg vom Auto. Vorbildfunktion & Sichtbarkeit: Von der Heide inspiriert als kreativer Netzwerker und Br\u00fcckenbauer zwischen Akteuren."
            ],
            "_mt_website_url": [
                "https:\/\/www.zukunftnahverkehr.de\/"
            ],
            "_mt_linkedin_url": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/r%C3%B6nke-von-der-heide-a8066133\/"
            ],
            "_mt_article_url": [
                ""
            ],
            "_mt_evaluation_courage": [
                "Er setzt auf kreative, partizipative Formate, um neue Zielgruppen f\u00fcr den \u00d6PNV zu begeistern"
            ],
            "_mt_evaluation_innovation": [
                "Die Initiative verbindet Kommunikation, Vernetzung und strategische Impulse f\u00fcr den Nahverkehr"
            ],
            "_mt_evaluation_implementation": [
                "Zahlreiche Veranstaltungen und Projekte zeigen die Tragf\u00e4higkeit der Idee"
            ],
            "_mt_evaluation_relevance": [
                "Eine starke Nahverkehrsmarke ist essenziell f\u00fcr den Umstieg vom Auto"
            ],
            "_mt_evaluation_visibility": [
                "Von der Heide inspiriert als kreativer Netzwerker und Br\u00fcckenbauer zwischen Akteuren"
            ],
            "_thumbnail_id": [
                "4520"
            ],
            "_mt_overview": [
                "R\u00f6nke von der Heide ist Mitinitiator der Brancheninitiative \u201eZukunft Nahverkehr\u201c, die den \u00d6PNV st\u00e4rker ins \u00f6ffentliche Bewusstsein r\u00fccken will. Mut & Pioniergeist: Er setzt auf kreative, partizipative Formate, um neue Zielgruppen f\u00fcr den \u00d6PNV zu begeistern. Innovationsgrad: Die Initiative verbindet Kommunikation, Vernetzung und strategische Impulse f\u00fcr den Nahverkehr. Umsetzungskraft & Wirkung: Zahlreiche Veranstaltungen und Projekte zeigen die Tragf\u00e4higkeit der Idee. Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Eine starke Nahverkehrsmarke ist essenziell f\u00fcr den Umstieg vom Auto. Vorbildfunktion & Sichtbarkeit: Von der Heide inspiriert als kreativer Netzwerker und Br\u00fcckenbauer zwischen Akteuren."
            ],
            "_mt_linkedin": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/r%C3%B6nke-von-der-heide-a8066133\/"
            ],
            "_mt_website": [
                "https:\/\/www.zukunftnahverkehr.de\/"
            ],
            "_mt_display_name": [
                "R\u00f6nke von der Heide"
            ],
            "_mt_evaluation_criteria": [
                "**Mut & Pioniergeist:**\nEr setzt auf kreative, partizipative Formate, um neue Zielgruppen f\u00fcr den \u00d6PNV zu begeistern\n\n**Innovationsgrad:**\nDie Initiative verbindet Kommunikation, Vernetzung und strategische Impulse f\u00fcr den Nahverkehr\n\n**Umsetzungskraft & Wirkung:**\nZahlreiche Veranstaltungen und Projekte zeigen die Tragf\u00e4higkeit der Idee\n\n**Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende:**\nEine starke Nahverkehrsmarke ist essenziell f\u00fcr den Umstieg vom Auto\n\n**Vorbildfunktion & Sichtbarkeit:**\nVon der Heide inspiriert als kreativer Netzwerker und Br\u00fcckenbauer zwischen Akteuren"
            ]
        },
        "thumbnail_id": 4520
    },
    {
        "id": 4417,
        "title": "Roy Uhlmann",
        "content": "\u00dcberblick: Mitgr\u00fcnder & CEO von Motor Ai (Berlin), entwickelt zertifizierbare Level-4-Autopilotsysteme mit erkl\u00e4rbarer KI-Architektur f\u00fcr autonomes Fahren.\r\nMut & Pioniergeist: Tritt gegen Tech-Giganten an, setzt auf neurowissenschaftlich inspirierte, transparente KI statt rein datengetriebenen Ans\u00e4tzen.\r\nInnovationsgrad: Active-Inference-Architektur erm\u00f6glicht verl\u00e4ssliche Entscheidungen in neuen Szenarien, zertifizierbar nach EU-Standards.\r\nUmsetzungskraft & Wirkung: Betriebsgenehmigung f\u00fcr Testbetrieb in deutschen St\u00e4dten, erste Serienreife in Sicht, st\u00e4rkt europ\u00e4ischen Technologiestandort.\r\nRelevanz\/Vorbild: F\u00f6rdert sichere, akzeptierte autonome Mobilit\u00e4t, st\u00e4rkt technologische Souver\u00e4nit\u00e4t, Vorbild f\u00fcr mutige Deep-Tech-Gr\u00fcnder.",
        "status": "publish",
        "date": "2025-08-16 11:30:30",
        "meta": {
            "_mt_candidate_id": [
                "42"
            ],
            "_mt_candidate_name": [
                "Roy Uhlmann"
            ],
            "_mt_organization": [
                "Motor Ai"
            ],
            "_mt_position": [
                "CEO"
            ],
            "_mt_category_type": [
                "Startup"
            ],
            "_mt_top_50_status": [
                ""
            ],
            "_mt_description_full": [
                "\u00dcberblick: Mitgr\u00fcnder & CEO von Motor Ai (Berlin), entwickelt zertifizierbare Level-4-Autopilotsysteme mit erkl\u00e4rbarer KI-Architektur f\u00fcr autonomes Fahren. Mut & Pioniergeist: Tritt gegen Tech-Giganten an, setzt auf neurowissenschaftlich inspirierte, transparente KI statt rein datengetriebenen Ans\u00e4tzen. Innovationsgrad: Active-Inference-Architektur erm\u00f6glicht verl\u00e4ssliche Entscheidungen in neuen Szenarien, zertifizierbar nach EU-Standards. Umsetzungskraft & Wirkung: Betriebsgenehmigung f\u00fcr Testbetrieb in deutschen St\u00e4dten, erste Serienreife in Sicht, st\u00e4rkt europ\u00e4ischen Technologiestandort. Relevanz\/Vorbild: F\u00f6rdert sichere, akzeptierte autonome Mobilit\u00e4t, st\u00e4rkt technologische Souver\u00e4nit\u00e4t, Vorbild f\u00fcr mutige Deep-Tech-Gr\u00fcnder."
            ],
            "_mt_website_url": [
                "https:\/\/www.motor-ai.com\/"
            ],
            "_mt_linkedin_url": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/royuhlmann\/"
            ],
            "_mt_article_url": [
                ""
            ],
            "_mt_evaluation_courage": [
                "Tritt gegen Tech-Giganten an, setzt auf neurowissenschaftlich inspirierte, transparente KI statt rein datengetriebenen Ans\u00e4tzen"
            ],
            "_mt_evaluation_innovation": [
                "Active-Inference-Architektur erm\u00f6glicht verl\u00e4ssliche Entscheidungen in neuen Szenarien, zertifizierbar nach EU-Standards"
            ],
            "_mt_evaluation_implementation": [
                "Betriebsgenehmigung f\u00fcr Testbetrieb in deutschen St\u00e4dten, erste Serienreife in Sicht, st\u00e4rkt europ\u00e4ischen Technologiestandort. Relevanz\/Vorbild: F\u00f6rdert sichere, akzeptierte autonome Mobilit\u00e4t, st\u00e4rkt technologische Souver\u00e4nit\u00e4t, Vorbild f\u00fcr mutige Deep-Tech-Gr\u00fcnder"
            ],
            "_thumbnail_id": [
                "4521"
            ],
            "_mt_overview": [
                "\u00dcberblick: Mitgr\u00fcnder & CEO von Motor Ai (Berlin), entwickelt zertifizierbare Level-4-Autopilotsysteme mit erkl\u00e4rbarer KI-Architektur f\u00fcr autonomes Fahren. Mut & Pioniergeist: Tritt gegen Tech-Giganten an, setzt auf neurowissenschaftlich inspirierte, transparente KI statt rein datengetriebenen Ans\u00e4tzen. Innovationsgrad: Active-Inference-Architektur erm\u00f6glicht verl\u00e4ssliche Entscheidungen in neuen Szenarien, zertifizierbar nach EU-Standards. Umsetzungskraft & Wirkung: Betriebsgenehmigung f\u00fcr Testbetrieb in deutschen St\u00e4dten, erste Serienreife in Sicht, st\u00e4rkt europ\u00e4ischen Technologiestandort. Relevanz\/Vorbild: F\u00f6rdert sichere, akzeptierte autonome Mobilit\u00e4t, st\u00e4rkt technologische Souver\u00e4nit\u00e4t, Vorbild f\u00fcr mutige Deep-Tech-Gr\u00fcnder."
            ],
            "_mt_linkedin": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/royuhlmann\/"
            ],
            "_mt_website": [
                "https:\/\/www.motor-ai.com\/"
            ],
            "_mt_display_name": [
                "Roy Uhlmann"
            ],
            "_mt_evaluation_criteria": [
                "**Mut & Pioniergeist:**\nTritt gegen Tech-Giganten an, setzt auf neurowissenschaftlich inspirierte, transparente KI statt rein datengetriebenen Ans\u00e4tzen\n\n**Innovationsgrad:**\nActive-Inference-Architektur erm\u00f6glicht verl\u00e4ssliche Entscheidungen in neuen Szenarien, zertifizierbar nach EU-Standards\n\n**Umsetzungskraft & Wirkung:**\nBetriebsgenehmigung f\u00fcr Testbetrieb in deutschen St\u00e4dten, erste Serienreife in Sicht, st\u00e4rkt europ\u00e4ischen Technologiestandort. Relevanz\/Vorbild: F\u00f6rdert sichere, akzeptierte autonome Mobilit\u00e4t, st\u00e4rkt technologische Souver\u00e4nit\u00e4t, Vorbild f\u00fcr mutige Deep-Tech-Gr\u00fcnder"
            ]
        },
        "thumbnail_id": 4521
    },
    {
        "id": 4418,
        "title": "Sarah Fleischer",
        "content": "Sarah Fleischer ist Mitgr\u00fcnderin und CEO von ToZero, einem Startup f\u00fcr das Recycling von Lithium-Ionen-Batterien. Das Unternehmen hat ein Verfahren entwickelt, um kritische Rohstoffe vollst\u00e4ndig zur\u00fcckzugewinnen und in den Produktionskreislauf zur\u00fcckzuf\u00fchren. Die erste Pilotanlage produziert bereits recyceltes Lithium f\u00fcr europ\u00e4ische Kunden, mit deutlich geringerem CO\u2082-Aussto\u00df als konventionelle Gewinnung.\r\n\r\nMut & Pioniergeist: Fleischer geht mit einem tieftechnologischen Startup in einen stark regulierten und kapitalintensiven Bereich \u2013 ein klares Zeichen f\u00fcr Risikobereitschaft.\r\nInnovationsgrad: Das Verfahren erm\u00f6glicht eine nahezu vollst\u00e4ndige R\u00fcckgewinnung wichtiger Batterierohstoffe und reduziert den CO\u2082-Fu\u00dfabdruck erheblich.\r\nUmsetzungskraft & Wirkung: Mit funktionierender Pilotanlage, ersten Kundenlieferungen und erfolgreicher Finanzierung zeigt ToZero, dass Kreislaufwirtschaft in gro\u00dfem Ma\u00dfstab umsetzbar ist.\r\nRelevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Nachhaltige Batterien sind essenziell f\u00fcr die Dekarbonisierung des Verkehrs.\r\nVorbildfunktion & Sichtbarkeit: Fleischer inspiriert als Gr\u00fcnderin im Cleantech-Bereich und als Treiberin einer wichtigen Schl\u00fcsseltechnologie.",
        "status": "publish",
        "date": "2025-08-16 11:30:30",
        "meta": {
            "_mt_candidate_id": [
                "43"
            ],
            "_mt_candidate_name": [
                "Sarah Fleischer"
            ],
            "_mt_organization": [
                "ToZero"
            ],
            "_mt_position": [
                "Co-Founder and CEO"
            ],
            "_mt_category_type": [
                "Startup"
            ],
            "_mt_top_50_status": [
                ""
            ],
            "_mt_description_full": [
                "Sarah Fleischer ist Mitgr\u00fcnderin und CEO von ToZero, einem Startup f\u00fcr das Recycling von Lithium-Ionen-Batterien. Das Unternehmen hat ein Verfahren entwickelt, um kritische Rohstoffe vollst\u00e4ndig zur\u00fcckzugewinnen und in den Produktionskreislauf zur\u00fcckzuf\u00fchren. Die erste Pilotanlage produziert bereits recyceltes Lithium f\u00fcr europ\u00e4ische Kunden, mit deutlich geringerem CO\u2082-Aussto\u00df als konventionelle Gewinnung. Mut & Pioniergeist: Fleischer geht mit einem tieftechnologischen Startup in einen stark regulierten und kapitalintensiven Bereich \u2013 ein klares Zeichen f\u00fcr Risikobereitschaft. Innovationsgrad: Das Verfahren erm\u00f6glicht eine nahezu vollst\u00e4ndige R\u00fcckgewinnung wichtiger Batterierohstoffe und reduziert den CO\u2082-Fu\u00dfabdruck erheblich. Umsetzungskraft & Wirkung: Mit funktionierender Pilotanlage, ersten Kundenlieferungen und erfolgreicher Finanzierung zeigt ToZero, dass Kreislaufwirtschaft in gro\u00dfem Ma\u00dfstab umsetzbar ist. Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Nachhaltige Batterien sind essenziell f\u00fcr die Dekarbonisierung des Verkehrs. Vorbildfunktion & Sichtbarkeit: Fleischer inspiriert als Gr\u00fcnderin im Cleantech-Bereich und als Treiberin einer wichtigen Schl\u00fcsseltechnologie."
            ],
            "_mt_website_url": [
                "https:\/\/www.tozero.solutions\/"
            ],
            "_mt_linkedin_url": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/sarahfleischer\/"
            ],
            "_mt_article_url": [
                ""
            ],
            "_mt_evaluation_courage": [
                "Fleischer geht mit einem tieftechnologischen Startup in einen stark regulierten und kapitalintensiven Bereich \u2013 ein klares Zeichen f\u00fcr Risikobereitschaft"
            ],
            "_mt_evaluation_innovation": [
                "Das Verfahren erm\u00f6glicht eine nahezu vollst\u00e4ndige R\u00fcckgewinnung wichtiger Batterierohstoffe und reduziert den CO\u2082-Fu\u00dfabdruck erheblich"
            ],
            "_mt_evaluation_implementation": [
                "Mit funktionierender Pilotanlage, ersten Kundenlieferungen und erfolgreicher Finanzierung zeigt ToZero, dass Kreislaufwirtschaft in gro\u00dfem Ma\u00dfstab umsetzbar ist"
            ],
            "_mt_evaluation_relevance": [
                "Nachhaltige Batterien sind essenziell f\u00fcr die Dekarbonisierung des Verkehrs"
            ],
            "_mt_evaluation_visibility": [
                "Fleischer inspiriert als Gr\u00fcnderin im Cleantech-Bereich und als Treiberin einer wichtigen Schl\u00fcsseltechnologie"
            ],
            "_thumbnail_id": [
                "4522"
            ],
            "_mt_overview": [
                "Sarah Fleischer ist Mitgr\u00fcnderin und CEO von ToZero, einem Startup f\u00fcr das Recycling von Lithium-Ionen-Batterien. Das Unternehmen hat ein Verfahren entwickelt, um kritische Rohstoffe vollst\u00e4ndig zur\u00fcckzugewinnen und in den Produktionskreislauf zur\u00fcckzuf\u00fchren. Die erste Pilotanlage produziert bereits recyceltes Lithium f\u00fcr europ\u00e4ische Kunden, mit deutlich geringerem CO\u2082-Aussto\u00df als konventionelle Gewinnung. Mut & Pioniergeist: Fleischer geht mit einem tieftechnologischen Startup in einen stark regulierten und kapitalintensiven Bereich \u2013 ein klares Zeichen f\u00fcr Risikobereitschaft. Innovationsgrad: Das Verfahren erm\u00f6glicht eine nahezu vollst\u00e4ndige R\u00fcckgewinnung wichtiger Batterierohstoffe und reduziert den CO\u2082-Fu\u00dfabdruck erheblich. Umsetzungskraft & Wirkung: Mit funktionierender Pilotanlage, ersten Kundenlieferungen und erfolgreicher Finanzierung zeigt ToZero, dass Kreislaufwirtschaft in gro\u00dfem Ma\u00dfstab umsetzbar ist. Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Nachhaltige Batterien sind essenziell f\u00fcr die Dekarbonisierung des Verkehrs. Vorbildfunktion & Sichtbarkeit: Fleischer inspiriert als Gr\u00fcnderin im Cleantech-Bereich und als Treiberin einer wichtigen Schl\u00fcsseltechnologie."
            ],
            "_mt_linkedin": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/sarahfleischer\/"
            ],
            "_mt_website": [
                "https:\/\/www.tozero.solutions\/"
            ],
            "_mt_display_name": [
                "Sarah Fleischer"
            ],
            "_mt_evaluation_criteria": [
                "**Mut & Pioniergeist:**\nFleischer geht mit einem tieftechnologischen Startup in einen stark regulierten und kapitalintensiven Bereich \u2013 ein klares Zeichen f\u00fcr Risikobereitschaft\n\n**Innovationsgrad:**\nDas Verfahren erm\u00f6glicht eine nahezu vollst\u00e4ndige R\u00fcckgewinnung wichtiger Batterierohstoffe und reduziert den CO\u2082-Fu\u00dfabdruck erheblich\n\n**Umsetzungskraft & Wirkung:**\nMit funktionierender Pilotanlage, ersten Kundenlieferungen und erfolgreicher Finanzierung zeigt ToZero, dass Kreislaufwirtschaft in gro\u00dfem Ma\u00dfstab umsetzbar ist\n\n**Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende:**\nNachhaltige Batterien sind essenziell f\u00fcr die Dekarbonisierung des Verkehrs\n\n**Vorbildfunktion & Sichtbarkeit:**\nFleischer inspiriert als Gr\u00fcnderin im Cleantech-Bereich und als Treiberin einer wichtigen Schl\u00fcsseltechnologie"
            ]
        },
        "thumbnail_id": 4522
    },
    {
        "id": 4419,
        "title": "Sascha Meyer",
        "content": "\u00dcberblick\r\nSascha Meyer ist CEO von MOIA, einem vollelektrischen Ridepooling-Dienst in Hamburg und Hannover. Er war ma\u00dfgeblich am Aufbau der digitalen Plattform und der Flotte beteiligt und f\u00fchrt das Unternehmen nun in Richtung autonomes Fahren.\r\n\r\nMut & Pioniergeist\r\nEr setzte fr\u00fch auf Elektroantrieb, als dies noch riskant war, und entwickelte eigene Softwarel\u00f6sungen, statt auf externe Anbieter zu setzen. Die Expansion nach Hamburg war ein mutiger Schritt, der sich auszahlte.\r\n\r\nInnovationsgrad\r\nMOIA bietet eine vollst\u00e4ndig integrierte Ridepooling-Plattform mit Spezialfahrzeugen, die barrierearm und emissionsfrei sind. Das Public-Private-Partnership-Modell mit der Stadt Hamburg gilt als innovativ und vorbildlich.\r\n\r\nUmsetzungskraft & Wirkung\r\nMOIA bef\u00f6rderte \u00fcber sechs Millionen Fahrg\u00e4ste und ist fester Bestandteil des Hamburger Verkehrsangebots. Es hat den motorisierten Individualverkehr reduziert und die Kundenzufriedenheit gesteigert.\r\n\r\nRelevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende\r\nMOIA schlie\u00dft L\u00fccken im \u00d6PNV und bietet eine umweltfreundliche Alternative zum Privat-PKW. Es ist zudem Vorreiter im autonomen Ridepooling.\r\n\r\nVorbildfunktion & Sichtbarkeit\r\nMeyer wird als moderner Manager gesehen, der Start-up-Mentalit\u00e4t mit Konzernstrukturen verbindet. Er ist pr\u00e4sent auf Konferenzen und ein Vorbild f\u00fcr innovative F\u00fchrung.",
        "status": "publish",
        "date": "2025-08-16 11:30:30",
        "meta": {
            "_mt_candidate_id": [
                "44"
            ],
            "_mt_candidate_name": [
                "Sascha Meyer"
            ],
            "_mt_organization": [
                "MOIA"
            ],
            "_mt_position": [
                "CEO"
            ],
            "_mt_category_type": [
                "Tech"
            ],
            "_mt_top_50_status": [
                ""
            ],
            "_mt_description_full": [
                "\u00dcberblick Sascha Meyer ist CEO von MOIA, einem vollelektrischen Ridepooling-Dienst in Hamburg und Hannover. Er war ma\u00dfgeblich am Aufbau der digitalen Plattform und der Flotte beteiligt und f\u00fchrt das Unternehmen nun in Richtung autonomes Fahren. Mut & Pioniergeist Er setzte fr\u00fch auf Elektroantrieb, als dies noch riskant war, und entwickelte eigene Softwarel\u00f6sungen, statt auf externe Anbieter zu setzen. Die Expansion nach Hamburg war ein mutiger Schritt, der sich auszahlte. Innovationsgrad MOIA bietet eine vollst\u00e4ndig integrierte Ridepooling-Plattform mit Spezialfahrzeugen, die barrierearm und emissionsfrei sind. Das Public-Private-Partnership-Modell mit der Stadt Hamburg gilt als innovativ und vorbildlich. Umsetzungskraft & Wirkung MOIA bef\u00f6rderte \u00fcber sechs Millionen Fahrg\u00e4ste und ist fester Bestandteil des Hamburger Verkehrsangebots. Es hat den motorisierten Individualverkehr reduziert und die Kundenzufriedenheit gesteigert. Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende MOIA schlie\u00dft L\u00fccken im \u00d6PNV und bietet eine umweltfreundliche Alternative zum Privat-PKW. Es ist zudem Vorreiter im autonomen Ridepooling. Vorbildfunktion & Sichtbarkeit Meyer wird als moderner Manager gesehen, der Start-up-Mentalit\u00e4t mit Konzernstrukturen verbindet. Er ist pr\u00e4sent auf Konferenzen und ein Vorbild f\u00fcr innovative F\u00fchrung."
            ],
            "_mt_website_url": [
                "https:\/\/www.moia.io\/en\/"
            ],
            "_mt_linkedin_url": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/sasmeyer\/"
            ],
            "_mt_article_url": [
                ""
            ],
            "_thumbnail_id": [
                "4523"
            ],
            "_mt_overview": [
                "\u00dcberblick Sascha Meyer ist CEO von MOIA, einem vollelektrischen Ridepooling-Dienst in Hamburg und Hannover. Er war ma\u00dfgeblich am Aufbau der digitalen Plattform und der Flotte beteiligt und f\u00fchrt das Unternehmen nun in Richtung autonomes Fahren. Mut & Pioniergeist Er setzte fr\u00fch auf Elektroantrieb, als dies noch riskant war, und entwickelte eigene Softwarel\u00f6sungen, statt auf externe Anbieter zu setzen. Die Expansion nach Hamburg war ein mutiger Schritt, der sich auszahlte. Innovationsgrad MOIA bietet eine vollst\u00e4ndig integrierte Ridepooling-Plattform mit Spezialfahrzeugen, die barrierearm und emissionsfrei sind. Das Public-Private-Partnership-Modell mit der Stadt Hamburg gilt als innovativ und vorbildlich. Umsetzungskraft & Wirkung MOIA bef\u00f6rderte \u00fcber sechs Millionen Fahrg\u00e4ste und ist fester Bestandteil des Hamburger Verkehrsangebots. Es hat den motorisierten Individualverkehr reduziert und die Kundenzufriedenheit gesteigert. Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende MOIA schlie\u00dft L\u00fccken im \u00d6PNV und bietet eine umweltfreundliche Alternative zum Privat-PKW. Es ist zudem Vorreiter im autonomen Ridepooling. Vorbildfunktion & Sichtbarkeit Meyer wird als moderner Manager gesehen, der Start-up-Mentalit\u00e4t mit Konzernstrukturen verbindet. Er ist pr\u00e4sent auf Konferenzen und ein Vorbild f\u00fcr innovative F\u00fchrung."
            ],
            "_mt_linkedin": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/sasmeyer\/"
            ],
            "_mt_website": [
                "https:\/\/www.moia.io\/en\/"
            ],
            "_mt_display_name": [
                "Sascha Meyer"
            ],
            "_edit_lock": [
                "1755525111:23"
            ]
        },
        "thumbnail_id": 4523
    },
    {
        "id": 4420,
        "title": "Sebastian Tanzer",
        "content": "Mut & Pioniergeist: Gr\u00fcndete mit 19 ein B2B\u2011SaaS\u2011Start\u2011up f\u00fcr betriebliche Mobilit\u00e4t und setzte fr\u00fch auf Data\u2011Science\u2011Ans\u00e4tze in einem analog gepr\u00e4gten Feld.\r\nInnovationsgrad: Plattform zur Analyse von Pendel\u2011 und Dienstreisemustern; Simulationen, CO\u2082\u2011Bilanzierung und Handlungsempfehlungen f\u00fcr Firmen und Kommunen.\r\nUmsetzungskraft & Wirkung: Einsatz bei vielen Organisationen in mehreren L\u00e4ndern; messbare Einsparpotenziale und umgesetzte Ma\u00dfnahmen wie Werksbusse, Car\u2011\/Bike\u2011Programme.\r\nRelevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Macht \u201eversteckte\u201c Pendel\u2011Emissionen sichtbar und planbar; liefert Datengrundlage f\u00fcr weniger Autoverkehr und bessere \u00d6V\u2011\/Sharing\u2011Angebote \u2013 auch im l\u00e4ndlichen Raum.\r\nVorbildfunktion & Sichtbarkeit: Repr\u00e4sentiert eine junge, wirkungsorientierte Gr\u00fcnder\u00adgeneration; gefragter Sprecher an der Schnittstelle von Digitalisierung und Nachhaltigkeit.",
        "status": "publish",
        "date": "2025-08-16 11:30:30",
        "meta": {
            "_mt_candidate_id": [
                "45"
            ],
            "_mt_candidate_name": [
                "Sebastian Tanzer"
            ],
            "_mt_organization": [
                "Triply"
            ],
            "_mt_position": [
                "CEO & Co-Founder"
            ],
            "_mt_category_type": [
                "Startup"
            ],
            "_mt_top_50_status": [
                ""
            ],
            "_mt_description_full": [
                "Mut & Pioniergeist: Gr\u00fcndete mit 19 ein B2B\u2011SaaS\u2011Start\u2011up f\u00fcr betriebliche Mobilit\u00e4t und setzte fr\u00fch auf Data\u2011Science\u2011Ans\u00e4tze in einem analog gepr\u00e4gten Feld. Innovationsgrad: Plattform zur Analyse von Pendel\u2011 und Dienstreisemustern; Simulationen, CO\u2082\u2011Bilanzierung und Handlungsempfehlungen f\u00fcr Firmen und Kommunen. Umsetzungskraft & Wirkung: Einsatz bei vielen Organisationen in mehreren L\u00e4ndern; messbare Einsparpotenziale und umgesetzte Ma\u00dfnahmen wie Werksbusse, Car\u2011\/Bike\u2011Programme. Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Macht \u201eversteckte\u201c Pendel\u2011Emissionen sichtbar und planbar; liefert Datengrundlage f\u00fcr weniger Autoverkehr und bessere \u00d6V\u2011\/Sharing\u2011Angebote \u2013 auch im l\u00e4ndlichen Raum. Vorbildfunktion & Sichtbarkeit: Repr\u00e4sentiert eine junge, wirkungsorientierte Gr\u00fcnder\u00adgeneration; gefragter Sprecher an der Schnittstelle von Digitalisierung und Nachhaltigkeit."
            ],
            "_mt_website_url": [
                "http:\/\/triply.net\/"
            ],
            "_mt_linkedin_url": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/sebastiantanzer\/"
            ],
            "_mt_article_url": [
                ""
            ],
            "_mt_evaluation_courage": [
                "Gr\u00fcndete mit 19 ein B2B\u2011SaaS\u2011Start\u2011up f\u00fcr betriebliche Mobilit\u00e4t und setzte fr\u00fch auf Data\u2011Science\u2011Ans\u00e4tze in einem analog gepr\u00e4gten Feld"
            ],
            "_mt_evaluation_innovation": [
                "Plattform zur Analyse von Pendel\u2011 und Dienstreisemustern; Simulationen, CO\u2082\u2011Bilanzierung und Handlungsempfehlungen f\u00fcr Firmen und Kommunen"
            ],
            "_mt_evaluation_implementation": [
                "Einsatz bei vielen Organisationen in mehreren L\u00e4ndern; messbare Einsparpotenziale und umgesetzte Ma\u00dfnahmen wie Werksbusse, Car\u2011\/Bike\u2011Programme"
            ],
            "_mt_evaluation_relevance": [
                "Macht \u201eversteckte\u201c Pendel\u2011Emissionen sichtbar und planbar; liefert Datengrundlage f\u00fcr weniger Autoverkehr und bessere \u00d6V\u2011\/Sharing\u2011Angebote \u2013 auch im l\u00e4ndlichen Raum"
            ],
            "_mt_evaluation_visibility": [
                "Repr\u00e4sentiert eine junge, wirkungsorientierte Gr\u00fcnder\u00adgeneration; gefragter Sprecher an der Schnittstelle von Digitalisierung und Nachhaltigkeit"
            ],
            "_thumbnail_id": [
                "4524"
            ],
            "_mt_overview": [
                "Mut & Pioniergeist: Gr\u00fcndete mit 19 ein B2B\u2011SaaS\u2011Start\u2011up f\u00fcr betriebliche Mobilit\u00e4t und setzte fr\u00fch auf Data\u2011Science\u2011Ans\u00e4tze in einem analog gepr\u00e4gten Feld. Innovationsgrad: Plattform zur Analyse von Pendel\u2011 und Dienstreisemustern; Simulationen, CO\u2082\u2011Bilanzierung und Handlungsempfehlungen f\u00fcr Firmen und Kommunen. Umsetzungskraft & Wirkung: Einsatz bei vielen Organisationen in mehreren L\u00e4ndern; messbare Einsparpotenziale und umgesetzte Ma\u00dfnahmen wie Werksbusse, Car\u2011\/Bike\u2011Programme. Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Macht \u201eversteckte\u201c Pendel\u2011Emissionen sichtbar und planbar; liefert Datengrundlage f\u00fcr weniger Autoverkehr und bessere \u00d6V\u2011\/Sharing\u2011Angebote \u2013 auch im l\u00e4ndlichen Raum. Vorbildfunktion & Sichtbarkeit: Repr\u00e4sentiert eine junge, wirkungsorientierte Gr\u00fcnder\u00adgeneration; gefragter Sprecher an der Schnittstelle von Digitalisierung und Nachhaltigkeit."
            ],
            "_mt_linkedin": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/sebastiantanzer\/"
            ],
            "_mt_website": [
                "http:\/\/triply.net\/"
            ],
            "_mt_display_name": [
                "Sebastian Tanzer"
            ],
            "_mt_evaluation_criteria": [
                "**Mut & Pioniergeist:**\nGr\u00fcndete mit 19 ein B2B\u2011SaaS\u2011Start\u2011up f\u00fcr betriebliche Mobilit\u00e4t und setzte fr\u00fch auf Data\u2011Science\u2011Ans\u00e4tze in einem analog gepr\u00e4gten Feld\n\n**Innovationsgrad:**\nPlattform zur Analyse von Pendel\u2011 und Dienstreisemustern; Simulationen, CO\u2082\u2011Bilanzierung und Handlungsempfehlungen f\u00fcr Firmen und Kommunen\n\n**Umsetzungskraft & Wirkung:**\nEinsatz bei vielen Organisationen in mehreren L\u00e4ndern; messbare Einsparpotenziale und umgesetzte Ma\u00dfnahmen wie Werksbusse, Car\u2011\/Bike\u2011Programme\n\n**Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende:**\nMacht \u201eversteckte\u201c Pendel\u2011Emissionen sichtbar und planbar; liefert Datengrundlage f\u00fcr weniger Autoverkehr und bessere \u00d6V\u2011\/Sharing\u2011Angebote \u2013 auch im l\u00e4ndlichen Raum\n\n**Vorbildfunktion & Sichtbarkeit:**\nRepr\u00e4sentiert eine junge, wirkungsorientierte Gr\u00fcnder\u00adgeneration; gefragter Sprecher an der Schnittstelle von Digitalisierung und Nachhaltigkeit"
            ]
        },
        "thumbnail_id": 4524
    },
    {
        "id": 4421,
        "title": "Stephan Obwegeser",
        "content": "\u00dcberblick: Stephan Obwegeser leitet beim TCS die Entwicklung neuer Mikromobilit\u00e4tsangebote.\nMut & Pioniergeist: Er treibt die Integration von E-Tretrollern, E-Bikes und Sharing-Angeboten in bestehende Verkehrssysteme der Schweiz voran.\nInnovationsgrad: Entwickelt Standards f\u00fcr Sicherheit, Nutzerfreundlichkeit und Infrastruktur bei Mikromobilit\u00e4t.\nUmsetzungskraft & Wirkung: Seine Projekte verbessern die Erreichbarkeit von \u00d6PNV-Haltestellen und reduzieren Kurzstreckenfahrten mit dem Auto.\nRelevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Mikromobilit\u00e4t ist ein entscheidender Hebel f\u00fcr weniger Autoverkehr \u2013 Obwegeser setzt hier Ma\u00dfst\u00e4be.\nVorbildfunktion & Sichtbarkeit: Er ist in der Schweizer Mobilit\u00e4tsszene gut vernetzt und spricht regelm\u00e4\u00dfig auf Fachveranstaltungen.",
        "status": "publish",
        "date": "2025-08-16 11:30:30",
        "meta": {
            "_mt_candidate_id": [
                "46"
            ],
            "_mt_candidate_name": [
                "Stephan Obwegeser"
            ],
            "_mt_organization": [
                "Touring Club Schweiz (TCS)"
            ],
            "_mt_position": [
                "Leiter e-Mikromobilit\u00e4t"
            ],
            "_mt_category_type": [
                "Tech"
            ],
            "_mt_top_50_status": [
                ""
            ],
            "_mt_description_full": [
                "\u00dcberblick: Stephan Obwegeser leitet beim TCS die Entwicklung neuer Mikromobilit\u00e4tsangebote. Mut & Pioniergeist: Er treibt die Integration von E-Tretrollern, E-Bikes und Sharing-Angeboten in bestehende Verkehrssysteme der Schweiz voran. Innovationsgrad: Entwickelt Standards f\u00fcr Sicherheit, Nutzerfreundlichkeit und Infrastruktur bei Mikromobilit\u00e4t. Umsetzungskraft & Wirkung: Seine Projekte verbessern die Erreichbarkeit von \u00d6PNV-Haltestellen und reduzieren Kurzstreckenfahrten mit dem Auto. Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Mikromobilit\u00e4t ist ein entscheidender Hebel f\u00fcr weniger Autoverkehr \u2013 Obwegeser setzt hier Ma\u00dfst\u00e4be. Vorbildfunktion & Sichtbarkeit: Er ist in der Schweizer Mobilit\u00e4tsszene gut vernetzt und spricht regelm\u00e4\u00dfig auf Fachveranstaltungen."
            ],
            "_mt_website_url": [
                "http:\/\/www.tcs.ch\/"
            ],
            "_mt_linkedin_url": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/obwegeser\/"
            ],
            "_mt_article_url": [
                ""
            ],
            "_mt_evaluation_courage": [
                "Er treibt die Integration von E-Tretrollern, E-Bikes und Sharing-Angeboten in bestehende Verkehrssysteme der Schweiz voran"
            ],
            "_mt_evaluation_innovation": [
                "Entwickelt Standards f\u00fcr Sicherheit, Nutzerfreundlichkeit und Infrastruktur bei Mikromobilit\u00e4t"
            ],
            "_mt_evaluation_implementation": [
                "Seine Projekte verbessern die Erreichbarkeit von \u00d6PNV-Haltestellen und reduzieren Kurzstreckenfahrten mit dem Auto"
            ],
            "_mt_evaluation_relevance": [
                "Mikromobilit\u00e4t ist ein entscheidender Hebel f\u00fcr weniger Autoverkehr \u2013 Obwegeser setzt hier Ma\u00dfst\u00e4be"
            ],
            "_mt_evaluation_visibility": [
                "Er ist in der Schweizer Mobilit\u00e4tsszene gut vernetzt und spricht regelm\u00e4\u00dfig auf Fachveranstaltungen"
            ],
            "_thumbnail_id": [
                "4525"
            ],
            "_mt_overview": [
                "\u00dcberblick: Stephan Obwegeser leitet beim TCS die Entwicklung neuer Mikromobilit\u00e4tsangebote. Mut &amp; Pioniergeist: Er treibt die Integration von E-Tretrollern, E-Bikes und Sharing-Angeboten in bestehende Verkehrssysteme der Schweiz voran. Innovationsgrad: Entwickelt Standards f\u00fcr Sicherheit, Nutzerfreundlichkeit und Infrastruktur bei Mikromobilit\u00e4t. Umsetzungskraft &amp; Wirkung: Seine Projekte verbessern die Erreichbarkeit von \u00d6PNV-Haltestellen und reduzieren Kurzstreckenfahrten mit dem Auto. Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Mikromobilit\u00e4t ist ein entscheidender Hebel f\u00fcr weniger Autoverkehr \u2013 Obwegeser setzt hier Ma\u00dfst\u00e4be. Vorbildfunktion &amp; Sichtbarkeit: Er ist in der Schweizer Mobilit\u00e4tsszene gut vernetzt und spricht regelm\u00e4\u00dfig auf Fachveranstaltungen."
            ],
            "_mt_linkedin": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/obwegeser\/"
            ],
            "_mt_website": [
                "http:\/\/www.tcs.ch\/"
            ],
            "_mt_display_name": [
                "Stephan Obwegeser"
            ],
            "_mt_evaluation_criteria": [
                ""
            ],
            "_edit_lock": [
                "1755524600:1"
            ],
            "_elementor_edit_mode": [
                "builder"
            ],
            "_elementor_template_type": [
                "wp-post"
            ],
            "_elementor_version": [
                "3.31.2"
            ],
            "_elementor_pro_version": [
                "3.31.2"
            ],
            "rank_math_seo_score": [
                "9"
            ],
            "_wp_page_template": [
                "candidate"
            ],
            "_elementor_data": [
                "[{\"id\":\"4f27d630\",\"elType\":\"container\",\"settings\":[],\"elements\":[{\"id\":\"76bf58c4\",\"elType\":\"widget\",\"settings\":{\"editor\":\"\\u00dcberblick: Stephan Obwegeser leitet beim TCS die Entwicklung neuer Mikromobilit\\u00e4tsangebote.\\r\\nMut & Pioniergeist: Er treibt die Integration von E-Tretrollern, E-Bikes und Sharing-Angeboten in bestehende Verkehrssysteme der Schweiz voran.\\r\\nInnovationsgrad: Entwickelt Standards f\\u00fcr Sicherheit, Nutzerfreundlichkeit und Infrastruktur bei Mikromobilit\\u00e4t.\\r\\nUmsetzungskraft & Wirkung: Seine Projekte verbessern die Erreichbarkeit von \\u00d6PNV-Haltestellen und reduzieren Kurzstreckenfahrten mit dem Auto.\\r\\nRelevanz f\\u00fcr die Mobilit\\u00e4tswende: Mikromobilit\\u00e4t ist ein entscheidender Hebel f\\u00fcr weniger Autoverkehr \\u2013 Obwegeser setzt hier Ma\\u00dfst\\u00e4be.\\r\\nVorbildfunktion & Sichtbarkeit: Er ist in der Schweizer Mobilit\\u00e4tsszene gut vernetzt und spricht regelm\\u00e4\\u00dfig auf Fachveranstaltungen.\"},\"elements\":[],\"widgetType\":\"text-editor\"}],\"isInner\":false}]"
            ],
            "_elementor_controls_usage": [
                "a:2:{s:11:\"text-editor\";a:3:{s:5:\"count\";i:1;s:15:\"control_percent\";i:0;s:8:\"controls\";a:1:{s:7:\"content\";a:1:{s:14:\"section_editor\";a:1:{s:6:\"editor\";i:1;}}}}s:9:\"container\";a:3:{s:5:\"count\";i:1;s:15:\"control_percent\";i:0;s:8:\"controls\";a:0:{}}}"
            ],
            "_edit_last": [
                "1"
            ],
            "_mt_personality": [
                ""
            ]
        },
        "thumbnail_id": 4525
    },
    {
        "id": 4422,
        "title": "Tobias Liebelt",
        "content": "Mut & Pioniergeist: Liebelt wagte den radikalen Kurswechsel eines konservativen Automobilzulieferers hin zu autonomen Elektro-Shuttles. Mit strategischen Partnerschaften und klarer Vision \u00fcberwand er eingefahrene Strukturen und setzte auf ein risikoreiches, zukunftsweisendes Gesch\u00e4ftsfeld.\r\n\r\nInnovationsgrad: Unter seiner F\u00fchrung entwickelt Benteler vollelektrische, autonome Shuttle-Busse mit modernster Sensorik und KI. Diese sind via App buchbar, in bestehende Mobilit\u00e4tssysteme integrierbar und basieren auf modularen E-Plattformen mit nachhaltigen Fertigungsmethoden.\r\n\r\nUmsetzungskraft & Wirkung: Liebelt brachte die Vision bis zur Serienreife: Pilotprojekte, internationale Kooperationen und ein neues Werk in den USA ebnen den Weg zur Markteinf\u00fchrung ab 2026. Benteler wird so zu einem relevanten Akteur f\u00fcr autonome Mobilit\u00e4t.\r\n\r\nRelevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Die barrierefreien Robo-Shuttles erm\u00f6glichen emissionsfreie, geteilte Fahrten und k\u00f6nnen den \u00d6PNV erg\u00e4nzen. Sie adressieren Staus, Luftverschmutzung und inklusiven Zugang \u2013 zentrale Hebel f\u00fcr nachhaltige Stadtmobilit\u00e4t.\r\n\r\nVorbildfunktion & Sichtbarkeit: Liebelt zeigt, wie industrielle Erfahrung mit neuen Mobilit\u00e4tsdiensten kombiniert werden kann. Mit \u00f6ffentlicher Pr\u00e4senz und greifbaren Ergebnissen inspiriert er die Branche, ambitionierte Zukunftsprojekte konsequent umzusetzen.",
        "status": "publish",
        "date": "2025-08-16 11:30:30",
        "meta": {
            "_mt_candidate_id": [
                "47"
            ],
            "_mt_candidate_name": [
                "Tobias Liebelt"
            ],
            "_mt_organization": [
                "Benteler Mobility Services"
            ],
            "_mt_position": [
                "CEO"
            ],
            "_mt_category_type": [
                "Tech"
            ],
            "_mt_top_50_status": [
                ""
            ],
            "_mt_description_full": [
                "Mut & Pioniergeist: Liebelt wagte den radikalen Kurswechsel eines konservativen Automobilzulieferers hin zu autonomen Elektro-Shuttles. Mit strategischen Partnerschaften und klarer Vision \u00fcberwand er eingefahrene Strukturen und setzte auf ein risikoreiches, zukunftsweisendes Gesch\u00e4ftsfeld. Innovationsgrad: Unter seiner F\u00fchrung entwickelt Benteler vollelektrische, autonome Shuttle-Busse mit modernster Sensorik und KI. Diese sind via App buchbar, in bestehende Mobilit\u00e4tssysteme integrierbar und basieren auf modularen E-Plattformen mit nachhaltigen Fertigungsmethoden. Umsetzungskraft & Wirkung: Liebelt brachte die Vision bis zur Serienreife: Pilotprojekte, internationale Kooperationen und ein neues Werk in den USA ebnen den Weg zur Markteinf\u00fchrung ab 2026. Benteler wird so zu einem relevanten Akteur f\u00fcr autonome Mobilit\u00e4t. Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Die barrierefreien Robo-Shuttles erm\u00f6glichen emissionsfreie, geteilte Fahrten und k\u00f6nnen den \u00d6PNV erg\u00e4nzen. Sie adressieren Staus, Luftverschmutzung und inklusiven Zugang \u2013 zentrale Hebel f\u00fcr nachhaltige Stadtmobilit\u00e4t. Vorbildfunktion & Sichtbarkeit: Liebelt zeigt, wie industrielle Erfahrung mit neuen Mobilit\u00e4tsdiensten kombiniert werden kann. Mit \u00f6ffentlicher Pr\u00e4senz und greifbaren Ergebnissen inspiriert er die Branche, ambitionierte Zukunftsprojekte konsequent umzusetzen."
            ],
            "_mt_website_url": [
                "https:\/\/www.benteler-mobility.com\/"
            ],
            "_mt_linkedin_url": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/tobias-liebelt-1a3659127\/"
            ],
            "_mt_article_url": [
                ""
            ],
            "_mt_evaluation_courage": [
                "Liebelt wagte den radikalen Kurswechsel eines konservativen Automobilzulieferers hin zu autonomen Elektro-Shuttles. Mit strategischen Partnerschaften und klarer Vision \u00fcberwand er eingefahrene Strukturen und setzte auf ein risikoreiches, zukunftsweisendes Gesch\u00e4ftsfeld"
            ],
            "_mt_evaluation_innovation": [
                "Unter seiner F\u00fchrung entwickelt Benteler vollelektrische, autonome Shuttle-Busse mit modernster Sensorik und KI. Diese sind via App buchbar, in bestehende Mobilit\u00e4tssysteme integrierbar und basieren auf modularen E-Plattformen mit nachhaltigen Fertigungsmethoden"
            ],
            "_mt_evaluation_implementation": [
                "Liebelt brachte die Vision bis zur Serienreife: Pilotprojekte, internationale Kooperationen und ein neues Werk in den USA ebnen den Weg zur Markteinf\u00fchrung ab 2026. Benteler wird so zu einem relevanten Akteur f\u00fcr autonome Mobilit\u00e4t"
            ],
            "_mt_evaluation_relevance": [
                "Die barrierefreien Robo-Shuttles erm\u00f6glichen emissionsfreie, geteilte Fahrten und k\u00f6nnen den \u00d6PNV erg\u00e4nzen. Sie adressieren Staus, Luftverschmutzung und inklusiven Zugang \u2013 zentrale Hebel f\u00fcr nachhaltige Stadtmobilit\u00e4t"
            ],
            "_mt_evaluation_visibility": [
                "Liebelt zeigt, wie industrielle Erfahrung mit neuen Mobilit\u00e4tsdiensten kombiniert werden kann. Mit \u00f6ffentlicher Pr\u00e4senz und greifbaren Ergebnissen inspiriert er die Branche, ambitionierte Zukunftsprojekte konsequent umzusetzen"
            ],
            "_thumbnail_id": [
                "4526"
            ],
            "_mt_overview": [
                "Mut & Pioniergeist: Liebelt wagte den radikalen Kurswechsel eines konservativen Automobilzulieferers hin zu autonomen Elektro-Shuttles. Mit strategischen Partnerschaften und klarer Vision \u00fcberwand er eingefahrene Strukturen und setzte auf ein risikoreiches, zukunftsweisendes Gesch\u00e4ftsfeld. Innovationsgrad: Unter seiner F\u00fchrung entwickelt Benteler vollelektrische, autonome Shuttle-Busse mit modernster Sensorik und KI. Diese sind via App buchbar, in bestehende Mobilit\u00e4tssysteme integrierbar und basieren auf modularen E-Plattformen mit nachhaltigen Fertigungsmethoden. Umsetzungskraft & Wirkung: Liebelt brachte die Vision bis zur Serienreife: Pilotprojekte, internationale Kooperationen und ein neues Werk in den USA ebnen den Weg zur Markteinf\u00fchrung ab 2026. Benteler wird so zu einem relevanten Akteur f\u00fcr autonome Mobilit\u00e4t. Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Die barrierefreien Robo-Shuttles erm\u00f6glichen emissionsfreie, geteilte Fahrten und k\u00f6nnen den \u00d6PNV erg\u00e4nzen. Sie adressieren Staus, Luftverschmutzung und inklusiven Zugang \u2013 zentrale Hebel f\u00fcr nachhaltige Stadtmobilit\u00e4t. Vorbildfunktion & Sichtbarkeit: Liebelt zeigt, wie industrielle Erfahrung mit neuen Mobilit\u00e4tsdiensten kombiniert werden kann. Mit \u00f6ffentlicher Pr\u00e4senz und greifbaren Ergebnissen inspiriert er die Branche, ambitionierte Zukunftsprojekte konsequent umzusetzen."
            ],
            "_mt_linkedin": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/tobias-liebelt-1a3659127\/"
            ],
            "_mt_website": [
                "https:\/\/www.benteler-mobility.com\/"
            ],
            "_mt_display_name": [
                "Tobias Liebelt"
            ],
            "_mt_evaluation_criteria": [
                "**Mut & Pioniergeist:**\nLiebelt wagte den radikalen Kurswechsel eines konservativen Automobilzulieferers hin zu autonomen Elektro-Shuttles. Mit strategischen Partnerschaften und klarer Vision \u00fcberwand er eingefahrene Strukturen und setzte auf ein risikoreiches, zukunftsweisendes Gesch\u00e4ftsfeld\n\n**Innovationsgrad:**\nUnter seiner F\u00fchrung entwickelt Benteler vollelektrische, autonome Shuttle-Busse mit modernster Sensorik und KI. Diese sind via App buchbar, in bestehende Mobilit\u00e4tssysteme integrierbar und basieren auf modularen E-Plattformen mit nachhaltigen Fertigungsmethoden\n\n**Umsetzungskraft & Wirkung:**\nLiebelt brachte die Vision bis zur Serienreife: Pilotprojekte, internationale Kooperationen und ein neues Werk in den USA ebnen den Weg zur Markteinf\u00fchrung ab 2026. Benteler wird so zu einem relevanten Akteur f\u00fcr autonome Mobilit\u00e4t\n\n**Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende:**\nDie barrierefreien Robo-Shuttles erm\u00f6glichen emissionsfreie, geteilte Fahrten und k\u00f6nnen den \u00d6PNV erg\u00e4nzen. Sie adressieren Staus, Luftverschmutzung und inklusiven Zugang \u2013 zentrale Hebel f\u00fcr nachhaltige Stadtmobilit\u00e4t\n\n**Vorbildfunktion & Sichtbarkeit:**\nLiebelt zeigt, wie industrielle Erfahrung mit neuen Mobilit\u00e4tsdiensten kombiniert werden kann. Mit \u00f6ffentlicher Pr\u00e4senz und greifbaren Ergebnissen inspiriert er die Branche, ambitionierte Zukunftsprojekte konsequent umzusetzen"
            ]
        },
        "thumbnail_id": 4526
    },
    {
        "id": 4423,
        "title": "Wen Han",
        "content": "\u00dcberblick: Gr\u00fcnder & CEO von Windrose Technology (China), Hersteller vollelektrischer Schwerlast-Lkw. Seit 2022 treibt er mit globalem Ansatz die Dekarbonisierung des Fernverkehrs voran \u2013 Expansion nach Europa\/USA und Kooperation mit Partnern wie BorgWarner.\r\nMut & Pioniergeist: Geht gezielt den schwierigen Bereich des Langstrecken-Lkw an, gr\u00fcndete eigenes Unternehmen mit Fokus auf globale M\u00e4rkte und neue Lade- & Batteriekonzepte.\r\nInnovationsgrad: Entwicklung von 40-Tonnen-E-Trucks mit ultraschneller 960 kW-Ladetechnik und modular anpassbarem Design; Kooperation mit UNDP.\r\nUmsetzungskraft & Wirkung: Schneller Aufbau von Prototypen, internationale Tests, Produktionsstart in Nordamerika bis 2025 geplant. Potenzial: deutliche CO\u2082-Reduktion im G\u00fcterverkehr.\r\nRelevanz\/Vorbild: Adressiert einen gro\u00dfen Emissionssektor, erh\u00f6ht global den Druck zur Einf\u00fchrung nachhaltiger Lkw-Technik, gilt als interkultureller Mobilit\u00e4tsbotschafter.",
        "status": "publish",
        "date": "2025-08-16 11:30:30",
        "meta": {
            "_mt_candidate_id": [
                "48"
            ],
            "_mt_candidate_name": [
                "Wen Han"
            ],
            "_mt_organization": [
                "Windrose Technology"
            ],
            "_mt_position": [
                "Gr\u00fcnder"
            ],
            "_mt_category_type": [
                "Startup"
            ],
            "_mt_top_50_status": [
                ""
            ],
            "_mt_description_full": [
                "\u00dcberblick: Gr\u00fcnder & CEO von Windrose Technology (China), Hersteller vollelektrischer Schwerlast-Lkw. Seit 2022 treibt er mit globalem Ansatz die Dekarbonisierung des Fernverkehrs voran \u2013 Expansion nach Europa\/USA und Kooperation mit Partnern wie BorgWarner. Mut & Pioniergeist: Geht gezielt den schwierigen Bereich des Langstrecken-Lkw an, gr\u00fcndete eigenes Unternehmen mit Fokus auf globale M\u00e4rkte und neue Lade- & Batteriekonzepte. Innovationsgrad: Entwicklung von 40-Tonnen-E-Trucks mit ultraschneller 960 kW-Ladetechnik und modular anpassbarem Design; Kooperation mit UNDP. Umsetzungskraft & Wirkung: Schneller Aufbau von Prototypen, internationale Tests, Produktionsstart in Nordamerika bis 2025 geplant. Potenzial: deutliche CO\u2082-Reduktion im G\u00fcterverkehr. Relevanz\/Vorbild: Adressiert einen gro\u00dfen Emissionssektor, erh\u00f6ht global den Druck zur Einf\u00fchrung nachhaltiger Lkw-Technik, gilt als interkultureller Mobilit\u00e4tsbotschafter."
            ],
            "_mt_website_url": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/company\/windrosetrucks\/"
            ],
            "_mt_linkedin_url": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/wenwindrosetrucks\/?utm_source=share&utm_campaign=share_via&utm_content=profile&utm_medium=ios_app"
            ],
            "_mt_article_url": [
                ""
            ],
            "_mt_evaluation_courage": [
                "Geht gezielt den schwierigen Bereich des Langstrecken-Lkw an, gr\u00fcndete eigenes Unternehmen mit Fokus auf globale M\u00e4rkte und neue Lade- & Batteriekonzepte"
            ],
            "_mt_evaluation_innovation": [
                "Entwicklung von 40-Tonnen-E-Trucks mit ultraschneller 960 kW-Ladetechnik und modular anpassbarem Design; Kooperation mit UNDP"
            ],
            "_mt_evaluation_implementation": [
                "Schneller Aufbau von Prototypen, internationale Tests, Produktionsstart in Nordamerika bis 2025 geplant. Potenzial: deutliche CO\u2082-Reduktion im G\u00fcterverkehr. Relevanz\/Vorbild: Adressiert einen gro\u00dfen Emissionssektor, erh\u00f6ht global den Druck zur Einf\u00fchrung nachhaltiger Lkw-Technik, gilt als interkultureller Mobilit\u00e4tsbotschafter"
            ],
            "_thumbnail_id": [
                "4527"
            ],
            "_mt_overview": [
                "\u00dcberblick: Gr\u00fcnder & CEO von Windrose Technology (China), Hersteller vollelektrischer Schwerlast-Lkw. Seit 2022 treibt er mit globalem Ansatz die Dekarbonisierung des Fernverkehrs voran \u2013 Expansion nach Europa\/USA und Kooperation mit Partnern wie BorgWarner. Mut & Pioniergeist: Geht gezielt den schwierigen Bereich des Langstrecken-Lkw an, gr\u00fcndete eigenes Unternehmen mit Fokus auf globale M\u00e4rkte und neue Lade- & Batteriekonzepte. Innovationsgrad: Entwicklung von 40-Tonnen-E-Trucks mit ultraschneller 960 kW-Ladetechnik und modular anpassbarem Design; Kooperation mit UNDP. Umsetzungskraft & Wirkung: Schneller Aufbau von Prototypen, internationale Tests, Produktionsstart in Nordamerika bis 2025 geplant. Potenzial: deutliche CO\u2082-Reduktion im G\u00fcterverkehr. Relevanz\/Vorbild: Adressiert einen gro\u00dfen Emissionssektor, erh\u00f6ht global den Druck zur Einf\u00fchrung nachhaltiger Lkw-Technik, gilt als interkultureller Mobilit\u00e4tsbotschafter."
            ],
            "_mt_linkedin": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/wenwindrosetrucks\/?utm_source=share&utm_campaign=share_via&utm_content=profile&utm_medium=ios_app"
            ],
            "_mt_website": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/company\/windrosetrucks\/"
            ],
            "_mt_display_name": [
                "Wen Han"
            ],
            "_mt_evaluation_criteria": [
                "**Mut & Pioniergeist:**\nGeht gezielt den schwierigen Bereich des Langstrecken-Lkw an, gr\u00fcndete eigenes Unternehmen mit Fokus auf globale M\u00e4rkte und neue Lade- & Batteriekonzepte\n\n**Innovationsgrad:**\nEntwicklung von 40-Tonnen-E-Trucks mit ultraschneller 960 kW-Ladetechnik und modular anpassbarem Design; Kooperation mit UNDP\n\n**Umsetzungskraft & Wirkung:**\nSchneller Aufbau von Prototypen, internationale Tests, Produktionsstart in Nordamerika bis 2025 geplant. Potenzial: deutliche CO\u2082-Reduktion im G\u00fcterverkehr. Relevanz\/Vorbild: Adressiert einen gro\u00dfen Emissionssektor, erh\u00f6ht global den Druck zur Einf\u00fchrung nachhaltiger Lkw-Technik, gilt als interkultureller Mobilit\u00e4tsbotschafter"
            ],
            "rank_math_internal_links_processed": [
                "1"
            ]
        },
        "thumbnail_id": 4527
    },
    {
        "id": 4395,
        "title": "Helmut Ruhl",
        "content": "Mut & Pioniergeist: Ruhl richtete den gr\u00f6\u00dften Schweizer Autoimporteur fr\u00fchzeitig auf Nachhaltigkeit aus \u2013 mit einer eigenen Klimastrategie und dem Netto-Null-Ziel bis 2040. Er initiierte neue Gesch\u00e4ftsmodelle wie das E-Auto-Abo Clyde und Corporate-Carsharing und verlie\u00df bewusst die Komfortzone des klassischen Autohandels.\r\n\r\nInnovationsgrad: Unter seiner F\u00fchrung entwickelte AMAG ein umfassendes Mobilit\u00e4ts\u00f6kosystem: flexible E-Auto-Abos, vernetzte Fahrzeugservices (autoSense), Lade- und Photovoltaikl\u00f6sungen sowie Investitionen in Batterie-Recycling und Mikromobilit\u00e4tsangebote wie allride.\r\n\r\nUmsetzungskraft & Wirkung: AMAGs Klimaziele wurden von der SBTi best\u00e4tigt, die Unternehmensflotte wird elektrifiziert, Solaranlagen und hunderte Ladepunkte aufgebaut. Der E-Fahrzeugverkauf boomt, Clyde w\u00e4chst stark und erleichtert Unternehmen wie Privatkunden den Umstieg auf Elektromobilit\u00e4t.\r\n\r\nRelevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Mit E-Mobilit\u00e4t im Verkauf, Ladeinfrastruktur, Quartiersharing und Corporate-Carsharing reduziert AMAG unter Ruhl Emissionen und Fahrzeugbest\u00e4nde. Die ganzheitliche Strategie umfasst auch Scope-3-Emissionen und treibt die Dekarbonisierung der Branche voran.\r\n\r\nVorbildfunktion & Sichtbarkeit: Ruhl gilt als Best-Practice-Beispiel f\u00fcr nachhaltige Unternehmensf\u00fchrung. Er vernetzt sich aktiv mit Wissenschaft und Politik, steht f\u00fcr werteorientiertes Management und macht die Mobilit\u00e4tswende durch AMAGs Pr\u00e4senz im Alltag sichtbar.",
        "status": "publish",
        "date": "2025-08-16 11:30:29",
        "meta": {
            "_mt_candidate_id": [
                "20"
            ],
            "_mt_candidate_name": [
                "Helmut Ruhl"
            ],
            "_mt_organization": [
                "AMAG"
            ],
            "_mt_position": [
                "CEO"
            ],
            "_mt_category_type": [
                "Tech"
            ],
            "_mt_top_50_status": [
                ""
            ],
            "_mt_description_full": [
                "Mut & Pioniergeist: Ruhl richtete den gr\u00f6\u00dften Schweizer Autoimporteur fr\u00fchzeitig auf Nachhaltigkeit aus \u2013 mit einer eigenen Klimastrategie und dem Netto-Null-Ziel bis 2040. Er initiierte neue Gesch\u00e4ftsmodelle wie das E-Auto-Abo Clyde und Corporate-Carsharing und verlie\u00df bewusst die Komfortzone des klassischen Autohandels. Innovationsgrad: Unter seiner F\u00fchrung entwickelte AMAG ein umfassendes Mobilit\u00e4ts\u00f6kosystem: flexible E-Auto-Abos, vernetzte Fahrzeugservices (autoSense), Lade- und Photovoltaikl\u00f6sungen sowie Investitionen in Batterie-Recycling und Mikromobilit\u00e4tsangebote wie allride. Umsetzungskraft & Wirkung: AMAGs Klimaziele wurden von der SBTi best\u00e4tigt, die Unternehmensflotte wird elektrifiziert, Solaranlagen und hunderte Ladepunkte aufgebaut. Der E-Fahrzeugverkauf boomt, Clyde w\u00e4chst stark und erleichtert Unternehmen wie Privatkunden den Umstieg auf Elektromobilit\u00e4t. Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Mit E-Mobilit\u00e4t im Verkauf, Ladeinfrastruktur, Quartiersharing und Corporate-Carsharing reduziert AMAG unter Ruhl Emissionen und Fahrzeugbest\u00e4nde. Die ganzheitliche Strategie umfasst auch Scope-3-Emissionen und treibt die Dekarbonisierung der Branche voran. Vorbildfunktion & Sichtbarkeit: Ruhl gilt als Best-Practice-Beispiel f\u00fcr nachhaltige Unternehmensf\u00fchrung. Er vernetzt sich aktiv mit Wissenschaft und Politik, steht f\u00fcr werteorientiertes Management und macht die Mobilit\u00e4tswende durch AMAGs Pr\u00e4senz im Alltag sichtbar."
            ],
            "_mt_website_url": [
                "http:\/\/www.amag-group.ch\/"
            ],
            "_mt_linkedin_url": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/helmutruhl\/"
            ],
            "_mt_article_url": [
                ""
            ],
            "_mt_evaluation_courage": [
                "Ruhl richtete den gr\u00f6\u00dften Schweizer Autoimporteur fr\u00fchzeitig auf Nachhaltigkeit aus \u2013 mit einer eigenen Klimastrategie und dem Netto-Null-Ziel bis 2040. Er initiierte neue Gesch\u00e4ftsmodelle wie das E-Auto-Abo Clyde und Corporate-Carsharing und verlie\u00df bewusst die Komfortzone des klassischen Autohandels"
            ],
            "_mt_evaluation_innovation": [
                "Unter seiner F\u00fchrung entwickelte AMAG ein umfassendes Mobilit\u00e4ts\u00f6kosystem: flexible E-Auto-Abos, vernetzte Fahrzeugservices (autoSense), Lade- und Photovoltaikl\u00f6sungen sowie Investitionen in Batterie-Recycling und Mikromobilit\u00e4tsangebote wie allride"
            ],
            "_mt_evaluation_implementation": [
                "AMAGs Klimaziele wurden von der SBTi best\u00e4tigt, die Unternehmensflotte wird elektrifiziert, Solaranlagen und hunderte Ladepunkte aufgebaut. Der E-Fahrzeugverkauf boomt, Clyde w\u00e4chst stark und erleichtert Unternehmen wie Privatkunden den Umstieg auf Elektromobilit\u00e4t"
            ],
            "_mt_evaluation_relevance": [
                "Mit E-Mobilit\u00e4t im Verkauf, Ladeinfrastruktur, Quartiersharing und Corporate-Carsharing reduziert AMAG unter Ruhl Emissionen und Fahrzeugbest\u00e4nde. Die ganzheitliche Strategie umfasst auch Scope-3-Emissionen und treibt die Dekarbonisierung der Branche voran"
            ],
            "_mt_evaluation_visibility": [
                "Ruhl gilt als Best-Practice-Beispiel f\u00fcr nachhaltige Unternehmensf\u00fchrung. Er vernetzt sich aktiv mit Wissenschaft und Politik, steht f\u00fcr werteorientiertes Management und macht die Mobilit\u00e4tswende durch AMAGs Pr\u00e4senz im Alltag sichtbar"
            ],
            "_thumbnail_id": [
                "4499"
            ],
            "_mt_overview": [
                "Mut & Pioniergeist: Ruhl richtete den gr\u00f6\u00dften Schweizer Autoimporteur fr\u00fchzeitig auf Nachhaltigkeit aus \u2013 mit einer eigenen Klimastrategie und dem Netto-Null-Ziel bis 2040. Er initiierte neue Gesch\u00e4ftsmodelle wie das E-Auto-Abo Clyde und Corporate-Carsharing und verlie\u00df bewusst die Komfortzone des klassischen Autohandels. Innovationsgrad: Unter seiner F\u00fchrung entwickelte AMAG ein umfassendes Mobilit\u00e4ts\u00f6kosystem: flexible E-Auto-Abos, vernetzte Fahrzeugservices (autoSense), Lade- und Photovoltaikl\u00f6sungen sowie Investitionen in Batterie-Recycling und Mikromobilit\u00e4tsangebote wie allride. Umsetzungskraft & Wirkung: AMAGs Klimaziele wurden von der SBTi best\u00e4tigt, die Unternehmensflotte wird elektrifiziert, Solaranlagen und hunderte Ladepunkte aufgebaut. Der E-Fahrzeugverkauf boomt, Clyde w\u00e4chst stark und erleichtert Unternehmen wie Privatkunden den Umstieg auf Elektromobilit\u00e4t. Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Mit E-Mobilit\u00e4t im Verkauf, Ladeinfrastruktur, Quartiersharing und Corporate-Carsharing reduziert AMAG unter Ruhl Emissionen und Fahrzeugbest\u00e4nde. Die ganzheitliche Strategie umfasst auch Scope-3-Emissionen und treibt die Dekarbonisierung der Branche voran. Vorbildfunktion & Sichtbarkeit: Ruhl gilt als Best-Practice-Beispiel f\u00fcr nachhaltige Unternehmensf\u00fchrung. Er vernetzt sich aktiv mit Wissenschaft und Politik, steht f\u00fcr werteorientiertes Management und macht die Mobilit\u00e4tswende durch AMAGs Pr\u00e4senz im Alltag sichtbar."
            ],
            "_mt_linkedin": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/helmutruhl\/"
            ],
            "_mt_website": [
                "http:\/\/www.amag-group.ch\/"
            ],
            "_mt_display_name": [
                "Helmut Ruhl"
            ],
            "_mt_evaluation_criteria": [
                "**Mut & Pioniergeist:**\nRuhl richtete den gr\u00f6\u00dften Schweizer Autoimporteur fr\u00fchzeitig auf Nachhaltigkeit aus \u2013 mit einer eigenen Klimastrategie und dem Netto-Null-Ziel bis 2040. Er initiierte neue Gesch\u00e4ftsmodelle wie das E-Auto-Abo Clyde und Corporate-Carsharing und verlie\u00df bewusst die Komfortzone des klassischen Autohandels\n\n**Innovationsgrad:**\nUnter seiner F\u00fchrung entwickelte AMAG ein umfassendes Mobilit\u00e4ts\u00f6kosystem: flexible E-Auto-Abos, vernetzte Fahrzeugservices (autoSense), Lade- und Photovoltaikl\u00f6sungen sowie Investitionen in Batterie-Recycling und Mikromobilit\u00e4tsangebote wie allride\n\n**Umsetzungskraft & Wirkung:**\nAMAGs Klimaziele wurden von der SBTi best\u00e4tigt, die Unternehmensflotte wird elektrifiziert, Solaranlagen und hunderte Ladepunkte aufgebaut. Der E-Fahrzeugverkauf boomt, Clyde w\u00e4chst stark und erleichtert Unternehmen wie Privatkunden den Umstieg auf Elektromobilit\u00e4t\n\n**Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende:**\nMit E-Mobilit\u00e4t im Verkauf, Ladeinfrastruktur, Quartiersharing und Corporate-Carsharing reduziert AMAG unter Ruhl Emissionen und Fahrzeugbest\u00e4nde. Die ganzheitliche Strategie umfasst auch Scope-3-Emissionen und treibt die Dekarbonisierung der Branche voran\n\n**Vorbildfunktion & Sichtbarkeit:**\nRuhl gilt als Best-Practice-Beispiel f\u00fcr nachhaltige Unternehmensf\u00fchrung. Er vernetzt sich aktiv mit Wissenschaft und Politik, steht f\u00fcr werteorientiertes Management und macht die Mobilit\u00e4tswende durch AMAGs Pr\u00e4senz im Alltag sichtbar"
            ]
        },
        "thumbnail_id": 4499
    },
    {
        "id": 4397,
        "title": "Horst Graef",
        "content": "\u00dcberblick: Horst Graef ist Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der deer GmbH, einem innovativen Anbieter f\u00fcr nachhaltige Mobilit\u00e4tsl\u00f6sungen im l\u00e4ndlichen Raum. Mit Sitz in Baden-W\u00fcrttemberg hat das Unternehmen ein umfangreiches E-Carsharing-Netzwerk aufgebaut, das insbesondere kleinere St\u00e4dte und Gemeinden mit moderner Elektromobilit\u00e4t versorgt. Unter seiner Leitung entwickelte sich deer zu einem Vorreiter in der Verbindung von kommunaler Infrastruktur, erneuerbaren Energien und digitalem Mobilit\u00e4tsmanagement.\r\nMut & Pioniergeist: Graef hat fr\u00fch das Potenzial erkannt, Carsharing nicht nur auf urbane Zentren zu beschr\u00e4nken, sondern gezielt l\u00e4ndliche Regionen zu erschlie\u00dfen \u2013 ein Marktsegment, das von gro\u00dfen Anbietern lange vernachl\u00e4ssigt wurde. Dieses strategische Wagnis erforderte Mut, da die Auslastung und Akzeptanz im l\u00e4ndlichen Raum ungewiss waren. Mit \u00dcberzeugungskraft gewann er Gemeinden, Stadtwerke und Energieversorger als Partner und baute ein dezentrales, kommunal verankertes Sharing-Netzwerk auf.\r\nInnovationsgrad: Deer kombiniert E-Carsharing mit einem intelligenten Lademanagement, das regionale Stromerzeugung aus erneuerbaren Quellen einbindet. Die Flotte ist vollelektrisch und wird kontinuierlich \u00fcber eine nutzerfreundliche App gesteuert. Zudem werden E-Bikes und E-Lastenr\u00e4der in das Angebot integriert, wodurch multimodale Wegeketten auch au\u00dferhalb von Gro\u00dfst\u00e4dten m\u00f6glich werden.\r\nUmsetzungskraft & Wirkung: Unter Graefs F\u00fchrung expandierte deer kontinuierlich und betreibt heute Hunderte Fahrzeuge an Dutzenden Standorten in S\u00fcddeutschland. Das Modell hat die Mobilit\u00e4t in strukturschw\u00e4cheren Regionen sp\u00fcrbar verbessert, CO\u2082-Emissionen gesenkt und kommunale Verkehrskonzepte modernisiert.\r\nRelevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Graefs Arbeit zeigt, dass die Verkehrswende nicht an der Stadtgrenze haltmachen darf. Deer liefert eine Blaupause, wie nachhaltige Mobilit\u00e4t auch in l\u00e4ndlichen Regionen funktionieren kann \u2013 ein entscheidender Faktor f\u00fcr die Erreichung der Klimaziele.\r\nVorbildfunktion & Sichtbarkeit: Als regional verankerter Unternehmer, der landesweit Strahlkraft entfaltet, steht Graef f\u00fcr praxisnahe, b\u00fcrgernahe Umsetzung der Mobilit\u00e4tswende. Seine Projekte werden h\u00e4ufig in regionalen Medien und auf Fachveranstaltungen als Best Practice vorgestellt.",
        "status": "publish",
        "date": "2025-08-16 11:30:29",
        "meta": {
            "_mt_candidate_id": [
                "22"
            ],
            "_mt_candidate_name": [
                "Horst Graef"
            ],
            "_mt_organization": [
                "deer GmbH"
            ],
            "_mt_position": [
                "Gesch\u00e4fstf\u00fchrer"
            ],
            "_mt_category_type": [
                "Tech"
            ],
            "_mt_top_50_status": [
                ""
            ],
            "_mt_description_full": [
                "\u00dcberblick: Horst Graef ist Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der deer GmbH, einem innovativen Anbieter f\u00fcr nachhaltige Mobilit\u00e4tsl\u00f6sungen im l\u00e4ndlichen Raum. Mit Sitz in Baden-W\u00fcrttemberg hat das Unternehmen ein umfangreiches E-Carsharing-Netzwerk aufgebaut, das insbesondere kleinere St\u00e4dte und Gemeinden mit moderner Elektromobilit\u00e4t versorgt. Unter seiner Leitung entwickelte sich deer zu einem Vorreiter in der Verbindung von kommunaler Infrastruktur, erneuerbaren Energien und digitalem Mobilit\u00e4tsmanagement. Mut & Pioniergeist: Graef hat fr\u00fch das Potenzial erkannt, Carsharing nicht nur auf urbane Zentren zu beschr\u00e4nken, sondern gezielt l\u00e4ndliche Regionen zu erschlie\u00dfen \u2013 ein Marktsegment, das von gro\u00dfen Anbietern lange vernachl\u00e4ssigt wurde. Dieses strategische Wagnis erforderte Mut, da die Auslastung und Akzeptanz im l\u00e4ndlichen Raum ungewiss waren. Mit \u00dcberzeugungskraft gewann er Gemeinden, Stadtwerke und Energieversorger als Partner und baute ein dezentrales, kommunal verankertes Sharing-Netzwerk auf. Innovationsgrad: Deer kombiniert E-Carsharing mit einem intelligenten Lademanagement, das regionale Stromerzeugung aus erneuerbaren Quellen einbindet. Die Flotte ist vollelektrisch und wird kontinuierlich \u00fcber eine nutzerfreundliche App gesteuert. Zudem werden E-Bikes und E-Lastenr\u00e4der in das Angebot integriert, wodurch multimodale Wegeketten auch au\u00dferhalb von Gro\u00dfst\u00e4dten m\u00f6glich werden. Umsetzungskraft & Wirkung: Unter Graefs F\u00fchrung expandierte deer kontinuierlich und betreibt heute Hunderte Fahrzeuge an Dutzenden Standorten in S\u00fcddeutschland. Das Modell hat die Mobilit\u00e4t in strukturschw\u00e4cheren Regionen sp\u00fcrbar verbessert, CO\u2082-Emissionen gesenkt und kommunale Verkehrskonzepte modernisiert. Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Graefs Arbeit zeigt, dass die Verkehrswende nicht an der Stadtgrenze haltmachen darf. Deer liefert eine Blaupause, wie nachhaltige Mobilit\u00e4t auch in l\u00e4ndlichen Regionen funktionieren kann \u2013 ein entscheidender Faktor f\u00fcr die Erreichung der Klimaziele. Vorbildfunktion & Sichtbarkeit: Als regional verankerter Unternehmer, der landesweit Strahlkraft entfaltet, steht Graef f\u00fcr praxisnahe, b\u00fcrgernahe Umsetzung der Mobilit\u00e4tswende. Seine Projekte werden h\u00e4ufig in regionalen Medien und auf Fachveranstaltungen als Best Practice vorgestellt."
            ],
            "_mt_website_url": [
                "https:\/\/www.deer-mobility.de"
            ],
            "_mt_linkedin_url": [
                "https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=gTYlX-HIdj4&ab_channel=KEA-BW"
            ],
            "_mt_article_url": [
                ""
            ],
            "_mt_evaluation_courage": [
                "Graef hat fr\u00fch das Potenzial erkannt, Carsharing nicht nur auf urbane Zentren zu beschr\u00e4nken, sondern gezielt l\u00e4ndliche Regionen zu erschlie\u00dfen \u2013 ein Marktsegment, das von gro\u00dfen Anbietern lange vernachl\u00e4ssigt wurde. Dieses strategische Wagnis erforderte Mut, da die Auslastung und Akzeptanz im l\u00e4ndlichen Raum ungewiss waren. Mit \u00dcberzeugungskraft gewann er Gemeinden, Stadtwerke und Energieversorger als Partner und baute ein dezentrales, kommunal verankertes Sharing-Netzwerk auf"
            ],
            "_mt_evaluation_innovation": [
                "Deer kombiniert E-Carsharing mit einem intelligenten Lademanagement, das regionale Stromerzeugung aus erneuerbaren Quellen einbindet. Die Flotte ist vollelektrisch und wird kontinuierlich \u00fcber eine nutzerfreundliche App gesteuert. Zudem werden E-Bikes und E-Lastenr\u00e4der in das Angebot integriert, wodurch multimodale Wegeketten auch au\u00dferhalb von Gro\u00dfst\u00e4dten m\u00f6glich werden"
            ],
            "_mt_evaluation_implementation": [
                "Unter Graefs F\u00fchrung expandierte deer kontinuierlich und betreibt heute Hunderte Fahrzeuge an Dutzenden Standorten in S\u00fcddeutschland. Das Modell hat die Mobilit\u00e4t in strukturschw\u00e4cheren Regionen sp\u00fcrbar verbessert, CO\u2082-Emissionen gesenkt und kommunale Verkehrskonzepte modernisiert"
            ],
            "_mt_evaluation_relevance": [
                "Graefs Arbeit zeigt, dass die Verkehrswende nicht an der Stadtgrenze haltmachen darf. Deer liefert eine Blaupause, wie nachhaltige Mobilit\u00e4t auch in l\u00e4ndlichen Regionen funktionieren kann \u2013 ein entscheidender Faktor f\u00fcr die Erreichung der Klimaziele"
            ],
            "_mt_evaluation_visibility": [
                "Als regional verankerter Unternehmer, der landesweit Strahlkraft entfaltet, steht Graef f\u00fcr praxisnahe, b\u00fcrgernahe Umsetzung der Mobilit\u00e4tswende. Seine Projekte werden h\u00e4ufig in regionalen Medien und auf Fachveranstaltungen als Best Practice vorgestellt"
            ],
            "_thumbnail_id": [
                "4501"
            ],
            "_mt_overview": [
                "\u00dcberblick: Horst Graef ist Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der deer GmbH, einem innovativen Anbieter f\u00fcr nachhaltige Mobilit\u00e4tsl\u00f6sungen im l\u00e4ndlichen Raum. Mit Sitz in Baden-W\u00fcrttemberg hat das Unternehmen ein umfangreiches E-Carsharing-Netzwerk aufgebaut, das insbesondere kleinere St\u00e4dte und Gemeinden mit moderner Elektromobilit\u00e4t versorgt. Unter seiner Leitung entwickelte sich deer zu einem Vorreiter in der Verbindung von kommunaler Infrastruktur, erneuerbaren Energien und digitalem Mobilit\u00e4tsmanagement. Mut & Pioniergeist: Graef hat fr\u00fch das Potenzial erkannt, Carsharing nicht nur auf urbane Zentren zu beschr\u00e4nken, sondern gezielt l\u00e4ndliche Regionen zu erschlie\u00dfen \u2013 ein Marktsegment, das von gro\u00dfen Anbietern lange vernachl\u00e4ssigt wurde. Dieses strategische Wagnis erforderte Mut, da die Auslastung und Akzeptanz im l\u00e4ndlichen Raum ungewiss waren. Mit \u00dcberzeugungskraft gewann er Gemeinden, Stadtwerke und Energieversorger als Partner und baute ein dezentrales, kommunal verankertes Sharing-Netzwerk auf. Innovationsgrad: Deer kombiniert E-Carsharing mit einem intelligenten Lademanagement, das regionale Stromerzeugung aus erneuerbaren Quellen einbindet. Die Flotte ist vollelektrisch und wird kontinuierlich \u00fcber eine nutzerfreundliche App gesteuert. Zudem werden E-Bikes und E-Lastenr\u00e4der in das Angebot integriert, wodurch multimodale Wegeketten auch au\u00dferhalb von Gro\u00dfst\u00e4dten m\u00f6glich werden. Umsetzungskraft & Wirkung: Unter Graefs F\u00fchrung expandierte deer kontinuierlich und betreibt heute Hunderte Fahrzeuge an Dutzenden Standorten in S\u00fcddeutschland. Das Modell hat die Mobilit\u00e4t in strukturschw\u00e4cheren Regionen sp\u00fcrbar verbessert, CO\u2082-Emissionen gesenkt und kommunale Verkehrskonzepte modernisiert. Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Graefs Arbeit zeigt, dass die Verkehrswende nicht an der Stadtgrenze haltmachen darf. Deer liefert eine Blaupause, wie nachhaltige Mobilit\u00e4t auch in l\u00e4ndlichen Regionen funktionieren kann \u2013 ein entscheidender Faktor f\u00fcr die Erreichung der Klimaziele. Vorbildfunktion & Sichtbarkeit: Als regional verankerter Unternehmer, der landesweit Strahlkraft entfaltet, steht Graef f\u00fcr praxisnahe, b\u00fcrgernahe Umsetzung der Mobilit\u00e4tswende. Seine Projekte werden h\u00e4ufig in regionalen Medien und auf Fachveranstaltungen als Best Practice vorgestellt."
            ],
            "_mt_linkedin": [
                "https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=gTYlX-HIdj4&ab_channel=KEA-BW"
            ],
            "_mt_website": [
                "https:\/\/www.deer-mobility.de"
            ],
            "_mt_display_name": [
                "Horst Graef"
            ],
            "_mt_evaluation_criteria": [
                "**Mut & Pioniergeist:**\nGraef hat fr\u00fch das Potenzial erkannt, Carsharing nicht nur auf urbane Zentren zu beschr\u00e4nken, sondern gezielt l\u00e4ndliche Regionen zu erschlie\u00dfen \u2013 ein Marktsegment, das von gro\u00dfen Anbietern lange vernachl\u00e4ssigt wurde. Dieses strategische Wagnis erforderte Mut, da die Auslastung und Akzeptanz im l\u00e4ndlichen Raum ungewiss waren. Mit \u00dcberzeugungskraft gewann er Gemeinden, Stadtwerke und Energieversorger als Partner und baute ein dezentrales, kommunal verankertes Sharing-Netzwerk auf\n\n**Innovationsgrad:**\nDeer kombiniert E-Carsharing mit einem intelligenten Lademanagement, das regionale Stromerzeugung aus erneuerbaren Quellen einbindet. Die Flotte ist vollelektrisch und wird kontinuierlich \u00fcber eine nutzerfreundliche App gesteuert. Zudem werden E-Bikes und E-Lastenr\u00e4der in das Angebot integriert, wodurch multimodale Wegeketten auch au\u00dferhalb von Gro\u00dfst\u00e4dten m\u00f6glich werden\n\n**Umsetzungskraft & Wirkung:**\nUnter Graefs F\u00fchrung expandierte deer kontinuierlich und betreibt heute Hunderte Fahrzeuge an Dutzenden Standorten in S\u00fcddeutschland. Das Modell hat die Mobilit\u00e4t in strukturschw\u00e4cheren Regionen sp\u00fcrbar verbessert, CO\u2082-Emissionen gesenkt und kommunale Verkehrskonzepte modernisiert\n\n**Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende:**\nGraefs Arbeit zeigt, dass die Verkehrswende nicht an der Stadtgrenze haltmachen darf. Deer liefert eine Blaupause, wie nachhaltige Mobilit\u00e4t auch in l\u00e4ndlichen Regionen funktionieren kann \u2013 ein entscheidender Faktor f\u00fcr die Erreichung der Klimaziele\n\n**Vorbildfunktion & Sichtbarkeit:**\nAls regional verankerter Unternehmer, der landesweit Strahlkraft entfaltet, steht Graef f\u00fcr praxisnahe, b\u00fcrgernahe Umsetzung der Mobilit\u00e4tswende. Seine Projekte werden h\u00e4ufig in regionalen Medien und auf Fachveranstaltungen als Best Practice vorgestellt"
            ]
        },
        "thumbnail_id": 4501
    },
    {
        "id": 4398,
        "title": "Johannes Pallasch",
        "content": "Johannes Pallasch leitet die Nationale Leitstelle Ladeinfrastruktur und koordiniert den bundesweiten Ausbau von Ladepunkten f\u00fcr Elektrofahrzeuge.\r\n\r\nMut & Pioniergeist: Pallasch treibt den Aufbau einer neuen, fl\u00e4chendeckenden Infrastruktur von Grund auf voran.\r\nInnovationsgrad: Digitale Tools und strategische Programme machen das Laden einfacher und zuverl\u00e4ssiger.\r\nUmsetzungskraft & Wirkung: Die Zahl der Ladepunkte steigt deutlich, Projekte wie das Deutschlandnetz sind auf Kurs.\r\nRelevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Ladeinfrastruktur ist ein zentraler Baustein f\u00fcr den Hochlauf der Elektromobilit\u00e4t.\r\nVorbildfunktion & Sichtbarkeit: Pallasch ist das \u00f6ffentliche Gesicht der Ladeoffensive und setzt Impulse f\u00fcr den Markt.",
        "status": "publish",
        "date": "2025-08-16 11:30:29",
        "meta": {
            "_mt_candidate_id": [
                "23"
            ],
            "_mt_candidate_name": [
                "Johannes Pallasch"
            ],
            "_mt_organization": [
                "NOW \u2013 Nationale Leitstelle Ladeinfrastruktur"
            ],
            "_mt_position": [
                "Leiter Nationale Leitstelle Ladeinfrastruktur (Sprecher)"
            ],
            "_mt_category_type": [
                "Gov"
            ],
            "_mt_top_50_status": [
                ""
            ],
            "_mt_description_full": [
                "Johannes Pallasch leitet die Nationale Leitstelle Ladeinfrastruktur und koordiniert den bundesweiten Ausbau von Ladepunkten f\u00fcr Elektrofahrzeuge. Mut & Pioniergeist: Pallasch treibt den Aufbau einer neuen, fl\u00e4chendeckenden Infrastruktur von Grund auf voran. Innovationsgrad: Digitale Tools und strategische Programme machen das Laden einfacher und zuverl\u00e4ssiger. Umsetzungskraft & Wirkung: Die Zahl der Ladepunkte steigt deutlich, Projekte wie das Deutschlandnetz sind auf Kurs. Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Ladeinfrastruktur ist ein zentraler Baustein f\u00fcr den Hochlauf der Elektromobilit\u00e4t. Vorbildfunktion & Sichtbarkeit: Pallasch ist das \u00f6ffentliche Gesicht der Ladeoffensive und setzt Impulse f\u00fcr den Markt."
            ],
            "_mt_website_url": [
                "http:\/\/nationale-leitstelle.de\/"
            ],
            "_mt_linkedin_url": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/johannes-pallasch-13475b64\/"
            ],
            "_mt_article_url": [
                ""
            ],
            "_mt_evaluation_courage": [
                "Pallasch treibt den Aufbau einer neuen, fl\u00e4chendeckenden Infrastruktur von Grund auf voran"
            ],
            "_mt_evaluation_innovation": [
                "Digitale Tools und strategische Programme machen das Laden einfacher und zuverl\u00e4ssiger"
            ],
            "_mt_evaluation_implementation": [
                "Die Zahl der Ladepunkte steigt deutlich, Projekte wie das Deutschlandnetz sind auf Kurs"
            ],
            "_mt_evaluation_relevance": [
                "Ladeinfrastruktur ist ein zentraler Baustein f\u00fcr den Hochlauf der Elektromobilit\u00e4t"
            ],
            "_mt_evaluation_visibility": [
                "Pallasch ist das \u00f6ffentliche Gesicht der Ladeoffensive und setzt Impulse f\u00fcr den Markt"
            ],
            "_thumbnail_id": [
                "4502"
            ],
            "_mt_overview": [
                "Johannes Pallasch leitet die Nationale Leitstelle Ladeinfrastruktur und koordiniert den bundesweiten Ausbau von Ladepunkten f\u00fcr Elektrofahrzeuge. Mut & Pioniergeist: Pallasch treibt den Aufbau einer neuen, fl\u00e4chendeckenden Infrastruktur von Grund auf voran. Innovationsgrad: Digitale Tools und strategische Programme machen das Laden einfacher und zuverl\u00e4ssiger. Umsetzungskraft & Wirkung: Die Zahl der Ladepunkte steigt deutlich, Projekte wie das Deutschlandnetz sind auf Kurs. Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Ladeinfrastruktur ist ein zentraler Baustein f\u00fcr den Hochlauf der Elektromobilit\u00e4t. Vorbildfunktion & Sichtbarkeit: Pallasch ist das \u00f6ffentliche Gesicht der Ladeoffensive und setzt Impulse f\u00fcr den Markt."
            ],
            "_mt_linkedin": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/johannes-pallasch-13475b64\/"
            ],
            "_mt_website": [
                "http:\/\/nationale-leitstelle.de\/"
            ],
            "_mt_display_name": [
                "Johannes Pallasch"
            ],
            "_mt_evaluation_criteria": [
                "**Mut & Pioniergeist:**\nPallasch treibt den Aufbau einer neuen, fl\u00e4chendeckenden Infrastruktur von Grund auf voran\n\n**Innovationsgrad:**\nDigitale Tools und strategische Programme machen das Laden einfacher und zuverl\u00e4ssiger\n\n**Umsetzungskraft & Wirkung:**\nDie Zahl der Ladepunkte steigt deutlich, Projekte wie das Deutschlandnetz sind auf Kurs\n\n**Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende:**\nLadeinfrastruktur ist ein zentraler Baustein f\u00fcr den Hochlauf der Elektromobilit\u00e4t\n\n**Vorbildfunktion & Sichtbarkeit:**\nPallasch ist das \u00f6ffentliche Gesicht der Ladeoffensive und setzt Impulse f\u00fcr den Markt"
            ]
        },
        "thumbnail_id": 4502
    },
    {
        "id": 4399,
        "title": "Judith H\u00e4berli",
        "content": "Mut & Pioniergeist: \r\nDie Gr\u00fcndung von Urban Connect zeugt von unternehmerischem Mut. Bemerkenswert ist ein Wendepunkt zu Beginn: Eigentlich wollten H\u00e4berli und ihr Mitgr\u00fcnder ein Caf\u00e9 er\u00f6ffnen \u2013 doch ein zuf\u00e4lliger Umstand (die \u00dcbernahme eines ehemaligen Velogesch\u00e4fts) lenkte sie in Richtung Mobilit\u00e4t. Diese flexible, mutige Neuausrichtung zeigt ihren Pioniergeist. Auch ihr pers\u00f6nlicher Werdegang \u2013 von einer ersten Karriere in der Schauspielerei hin zur Mobilit\u00e4tsexpertin \u2013 unterstreicht ihren unkonventionellen, vision\u00e4ren Antrieb.\r\nInnovationsgrad: \r\nUrban Connect revolutioniert die Firmenmobilit\u00e4t durch multimodale Angebote und digitale Integration. Mit neuartigen Bausteinen wie Mobilit\u00e4tsbudgets und digitalem Parkraummanagement schafft H\u00e4berli L\u00f6sungen, die zuvor in dieser Form nicht verf\u00fcgbar waren.\r\nUmsetzungskraft & Wirkung: \r\nH\u00e4berli hat aus einer Startup-Idee ein wachstumsstarkes Unternehmen aufgebaut, das greifbare Ergebnisse liefert. Ihr Plattformmodell wird bereits von Dutzenden Firmen eingesetzt und erzielt unmittelbare Wirkung \u2013 z.\u202fB. weniger Firmenwagen und damit weniger Verkehrsbelastung und Emissionen. Die schnelle Skalierung und Auszeichnungen wie der EY Award belegen ihre F\u00e4higkeit, Visionen in die Praxis umzusetzen.\r\nRelevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: \r\nBetriebliche Mobilit\u00e4t ist ein Schl\u00fcsselfaktor der Verkehrswende. H\u00e4berlis Ansatz, Mitarbeitenden attraktive Alternativen zum eigenen Auto zu bieten, leistet einen wichtigen Beitrag zur Dekarbonisierung des Verkehrs im DACH-Raum. Indem Unternehmen als Treiber der Ver\u00e4nderung auftreten, k\u00f6nnen ihre L\u00f6sungen im gro\u00dfen Ma\u00dfstab zur CO\u2082-Reduktion beitragen.\r\nVorbildfunktion & Sichtbarkeit: \r\nAls junge weibliche F\u00fchrungskraft in der Tech-Mobilit\u00e4tsbranche ist H\u00e4berli eine inspirierende Role Model. Sie wird f\u00fcr ihre Risikobereitschaft und Innovationsfreude \u00f6ffentlich gew\u00fcrdigt und teilt ihr Wissen in Netzwerken und Gremien. Durch ihre Pr\u00e4senz \u2013 etwa als Gewinnerin eines renommierten Unternehmerpreises \u2013 macht sie die Chancen der Mobilit\u00e4tswende einem breiten Publikum sichtbar und motiviert andere, \u00e4hnliche Wege zu gehen.",
        "status": "publish",
        "date": "2025-08-16 11:30:29",
        "meta": {
            "_mt_candidate_id": [
                "24"
            ],
            "_mt_candidate_name": [
                "Judith H\u00e4berli"
            ],
            "_mt_organization": [
                "Urban Connect"
            ],
            "_mt_position": [
                "Chief Growth Officer & Co\u2011Founder"
            ],
            "_mt_category_type": [
                "Startup"
            ],
            "_mt_top_50_status": [
                ""
            ],
            "_mt_description_full": [
                "Mut & Pioniergeist: Die Gr\u00fcndung von Urban Connect zeugt von unternehmerischem Mut. Bemerkenswert ist ein Wendepunkt zu Beginn: Eigentlich wollten H\u00e4berli und ihr Mitgr\u00fcnder ein Caf\u00e9 er\u00f6ffnen \u2013 doch ein zuf\u00e4lliger Umstand (die \u00dcbernahme eines ehemaligen Velogesch\u00e4fts) lenkte sie in Richtung Mobilit\u00e4t. Diese flexible, mutige Neuausrichtung zeigt ihren Pioniergeist. Auch ihr pers\u00f6nlicher Werdegang \u2013 von einer ersten Karriere in der Schauspielerei hin zur Mobilit\u00e4tsexpertin \u2013 unterstreicht ihren unkonventionellen, vision\u00e4ren Antrieb. Innovationsgrad: Urban Connect revolutioniert die Firmenmobilit\u00e4t durch multimodale Angebote und digitale Integration. Mit neuartigen Bausteinen wie Mobilit\u00e4tsbudgets und digitalem Parkraummanagement schafft H\u00e4berli L\u00f6sungen, die zuvor in dieser Form nicht verf\u00fcgbar waren. Umsetzungskraft & Wirkung: H\u00e4berli hat aus einer Startup-Idee ein wachstumsstarkes Unternehmen aufgebaut, das greifbare Ergebnisse liefert. Ihr Plattformmodell wird bereits von Dutzenden Firmen eingesetzt und erzielt unmittelbare Wirkung \u2013 z.\u202fB. weniger Firmenwagen und damit weniger Verkehrsbelastung und Emissionen. Die schnelle Skalierung und Auszeichnungen wie der EY Award belegen ihre F\u00e4higkeit, Visionen in die Praxis umzusetzen. Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Betriebliche Mobilit\u00e4t ist ein Schl\u00fcsselfaktor der Verkehrswende. H\u00e4berlis Ansatz, Mitarbeitenden attraktive Alternativen zum eigenen Auto zu bieten, leistet einen wichtigen Beitrag zur Dekarbonisierung des Verkehrs im DACH-Raum. Indem Unternehmen als Treiber der Ver\u00e4nderung auftreten, k\u00f6nnen ihre L\u00f6sungen im gro\u00dfen Ma\u00dfstab zur CO\u2082-Reduktion beitragen. Vorbildfunktion & Sichtbarkeit: Als junge weibliche F\u00fchrungskraft in der Tech-Mobilit\u00e4tsbranche ist H\u00e4berli eine inspirierende Role Model. Sie wird f\u00fcr ihre Risikobereitschaft und Innovationsfreude \u00f6ffentlich gew\u00fcrdigt und teilt ihr Wissen in Netzwerken und Gremien. Durch ihre Pr\u00e4senz \u2013 etwa als Gewinnerin eines renommierten Unternehmerpreises \u2013 macht sie die Chancen der Mobilit\u00e4tswende einem breiten Publikum sichtbar und motiviert andere, \u00e4hnliche Wege zu gehen."
            ],
            "_mt_website_url": [
                "https:\/\/urban-connect.com\/"
            ],
            "_mt_linkedin_url": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/judith-h%C3%A4berli\/"
            ],
            "_mt_article_url": [
                ""
            ],
            "_mt_evaluation_courage": [
                "Die Gr\u00fcndung von Urban Connect zeugt von unternehmerischem Mut. Bemerkenswert ist ein Wendepunkt zu Beginn: Eigentlich wollten H\u00e4berli und ihr Mitgr\u00fcnder ein Caf\u00e9 er\u00f6ffnen \u2013 doch ein zuf\u00e4lliger Umstand (die \u00dcbernahme eines ehemaligen Velogesch\u00e4fts) lenkte sie in Richtung Mobilit\u00e4t. Diese flexible, mutige Neuausrichtung zeigt ihren Pioniergeist. Auch ihr pers\u00f6nlicher Werdegang \u2013 von einer ersten Karriere in der Schauspielerei hin zur Mobilit\u00e4tsexpertin \u2013 unterstreicht ihren unkonventionellen, vision\u00e4ren Antrieb"
            ],
            "_mt_evaluation_innovation": [
                "Urban Connect revolutioniert die Firmenmobilit\u00e4t durch multimodale Angebote und digitale Integration. Mit neuartigen Bausteinen wie Mobilit\u00e4tsbudgets und digitalem Parkraummanagement schafft H\u00e4berli L\u00f6sungen, die zuvor in dieser Form nicht verf\u00fcgbar waren"
            ],
            "_mt_evaluation_implementation": [
                "H\u00e4berli hat aus einer Startup-Idee ein wachstumsstarkes Unternehmen aufgebaut, das greifbare Ergebnisse liefert. Ihr Plattformmodell wird bereits von Dutzenden Firmen eingesetzt und erzielt unmittelbare Wirkung \u2013 z.\u202fB. weniger Firmenwagen und damit weniger Verkehrsbelastung und Emissionen. Die schnelle Skalierung und Auszeichnungen wie der EY Award belegen ihre F\u00e4higkeit, Visionen in die Praxis umzusetzen"
            ],
            "_mt_evaluation_relevance": [
                "Betriebliche Mobilit\u00e4t ist ein Schl\u00fcsselfaktor der Verkehrswende. H\u00e4berlis Ansatz, Mitarbeitenden attraktive Alternativen zum eigenen Auto zu bieten, leistet einen wichtigen Beitrag zur Dekarbonisierung des Verkehrs im DACH-Raum. Indem Unternehmen als Treiber der Ver\u00e4nderung auftreten, k\u00f6nnen ihre L\u00f6sungen im gro\u00dfen Ma\u00dfstab zur CO\u2082-Reduktion beitragen"
            ],
            "_mt_evaluation_visibility": [
                "Als junge weibliche F\u00fchrungskraft in der Tech-Mobilit\u00e4tsbranche ist H\u00e4berli eine inspirierende Role Model. Sie wird f\u00fcr ihre Risikobereitschaft und Innovationsfreude \u00f6ffentlich gew\u00fcrdigt und teilt ihr Wissen in Netzwerken und Gremien. Durch ihre Pr\u00e4senz \u2013 etwa als Gewinnerin eines renommierten Unternehmerpreises \u2013 macht sie die Chancen der Mobilit\u00e4tswende einem breiten Publikum sichtbar und motiviert andere, \u00e4hnliche Wege zu gehen"
            ],
            "_thumbnail_id": [
                "4503"
            ],
            "_mt_overview": [
                "Mut & Pioniergeist: Die Gr\u00fcndung von Urban Connect zeugt von unternehmerischem Mut. Bemerkenswert ist ein Wendepunkt zu Beginn: Eigentlich wollten H\u00e4berli und ihr Mitgr\u00fcnder ein Caf\u00e9 er\u00f6ffnen \u2013 doch ein zuf\u00e4lliger Umstand (die \u00dcbernahme eines ehemaligen Velogesch\u00e4fts) lenkte sie in Richtung Mobilit\u00e4t. Diese flexible, mutige Neuausrichtung zeigt ihren Pioniergeist. Auch ihr pers\u00f6nlicher Werdegang \u2013 von einer ersten Karriere in der Schauspielerei hin zur Mobilit\u00e4tsexpertin \u2013 unterstreicht ihren unkonventionellen, vision\u00e4ren Antrieb. Innovationsgrad: Urban Connect revolutioniert die Firmenmobilit\u00e4t durch multimodale Angebote und digitale Integration. Mit neuartigen Bausteinen wie Mobilit\u00e4tsbudgets und digitalem Parkraummanagement schafft H\u00e4berli L\u00f6sungen, die zuvor in dieser Form nicht verf\u00fcgbar waren. Umsetzungskraft & Wirkung: H\u00e4berli hat aus einer Startup-Idee ein wachstumsstarkes Unternehmen aufgebaut, das greifbare Ergebnisse liefert. Ihr Plattformmodell wird bereits von Dutzenden Firmen eingesetzt und erzielt unmittelbare Wirkung \u2013 z.\u202fB. weniger Firmenwagen und damit weniger Verkehrsbelastung und Emissionen. Die schnelle Skalierung und Auszeichnungen wie der EY Award belegen ihre F\u00e4higkeit, Visionen in die Praxis umzusetzen. Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Betriebliche Mobilit\u00e4t ist ein Schl\u00fcsselfaktor der Verkehrswende. H\u00e4berlis Ansatz, Mitarbeitenden attraktive Alternativen zum eigenen Auto zu bieten, leistet einen wichtigen Beitrag zur Dekarbonisierung des Verkehrs im DACH-Raum. Indem Unternehmen als Treiber der Ver\u00e4nderung auftreten, k\u00f6nnen ihre L\u00f6sungen im gro\u00dfen Ma\u00dfstab zur CO\u2082-Reduktion beitragen. Vorbildfunktion & Sichtbarkeit: Als junge weibliche F\u00fchrungskraft in der Tech-Mobilit\u00e4tsbranche ist H\u00e4berli eine inspirierende Role Model. Sie wird f\u00fcr ihre Risikobereitschaft und Innovationsfreude \u00f6ffentlich gew\u00fcrdigt und teilt ihr Wissen in Netzwerken und Gremien. Durch ihre Pr\u00e4senz \u2013 etwa als Gewinnerin eines renommierten Unternehmerpreises \u2013 macht sie die Chancen der Mobilit\u00e4tswende einem breiten Publikum sichtbar und motiviert andere, \u00e4hnliche Wege zu gehen."
            ],
            "_mt_linkedin": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/judith-h%C3%A4berli\/"
            ],
            "_mt_website": [
                "https:\/\/urban-connect.com\/"
            ],
            "_mt_display_name": [
                "Judith H\u00e4berli"
            ],
            "_mt_evaluation_criteria": [
                "**Mut & Pioniergeist:**\nDie Gr\u00fcndung von Urban Connect zeugt von unternehmerischem Mut. Bemerkenswert ist ein Wendepunkt zu Beginn: Eigentlich wollten H\u00e4berli und ihr Mitgr\u00fcnder ein Caf\u00e9 er\u00f6ffnen \u2013 doch ein zuf\u00e4lliger Umstand (die \u00dcbernahme eines ehemaligen Velogesch\u00e4fts) lenkte sie in Richtung Mobilit\u00e4t. Diese flexible, mutige Neuausrichtung zeigt ihren Pioniergeist. Auch ihr pers\u00f6nlicher Werdegang \u2013 von einer ersten Karriere in der Schauspielerei hin zur Mobilit\u00e4tsexpertin \u2013 unterstreicht ihren unkonventionellen, vision\u00e4ren Antrieb\n\n**Innovationsgrad:**\nUrban Connect revolutioniert die Firmenmobilit\u00e4t durch multimodale Angebote und digitale Integration. Mit neuartigen Bausteinen wie Mobilit\u00e4tsbudgets und digitalem Parkraummanagement schafft H\u00e4berli L\u00f6sungen, die zuvor in dieser Form nicht verf\u00fcgbar waren\n\n**Umsetzungskraft & Wirkung:**\nH\u00e4berli hat aus einer Startup-Idee ein wachstumsstarkes Unternehmen aufgebaut, das greifbare Ergebnisse liefert. Ihr Plattformmodell wird bereits von Dutzenden Firmen eingesetzt und erzielt unmittelbare Wirkung \u2013 z.\u202fB. weniger Firmenwagen und damit weniger Verkehrsbelastung und Emissionen. Die schnelle Skalierung und Auszeichnungen wie der EY Award belegen ihre F\u00e4higkeit, Visionen in die Praxis umzusetzen\n\n**Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende:**\nBetriebliche Mobilit\u00e4t ist ein Schl\u00fcsselfaktor der Verkehrswende. H\u00e4berlis Ansatz, Mitarbeitenden attraktive Alternativen zum eigenen Auto zu bieten, leistet einen wichtigen Beitrag zur Dekarbonisierung des Verkehrs im DACH-Raum. Indem Unternehmen als Treiber der Ver\u00e4nderung auftreten, k\u00f6nnen ihre L\u00f6sungen im gro\u00dfen Ma\u00dfstab zur CO\u2082-Reduktion beitragen\n\n**Vorbildfunktion & Sichtbarkeit:**\nAls junge weibliche F\u00fchrungskraft in der Tech-Mobilit\u00e4tsbranche ist H\u00e4berli eine inspirierende Role Model. Sie wird f\u00fcr ihre Risikobereitschaft und Innovationsfreude \u00f6ffentlich gew\u00fcrdigt und teilt ihr Wissen in Netzwerken und Gremien. Durch ihre Pr\u00e4senz \u2013 etwa als Gewinnerin eines renommierten Unternehmerpreises \u2013 macht sie die Chancen der Mobilit\u00e4tswende einem breiten Publikum sichtbar und motiviert andere, \u00e4hnliche Wege zu gehen"
            ]
        },
        "thumbnail_id": 4503
    },
    {
        "id": 4400,
        "title": "Karel Dijkman",
        "content": "\u00dcberblick: Gr\u00fcnder & CEO von CargoBee (NL), neu interpretierter elektrischer Bakbrommer f\u00fcr st\u00e4dtische Lieferungen \u2013 emissionsfrei, kompakt, robust.\r\nMut & Pioniergeist: Entwickelte elektrisches Kleinfahrzeug lange vor Markttrend, investierte pers\u00f6nliche Mittel und Jahre Entwicklungszeit.\r\nInnovationsgrad: Kombination klassischer Dreirad-Transportform mit E-Antrieb, modularen Aufbauten und Sicherheitsdesign.\r\nUmsetzungskraft & Wirkung: Lokale Betriebe und Kommunen setzen CargoBee ein, ersetzt Lieferwagen in verkehrsberuhigten Zonen.\r\nRelevanz\/Vorbild: Praktische L\u00f6sung zur Reduzierung st\u00e4dtischer Emissionen, Vorbild f\u00fcr bodenst\u00e4ndige, wirkungsvolle Innovation.",
        "status": "publish",
        "date": "2025-08-16 11:30:29",
        "meta": {
            "_mt_candidate_id": [
                "25"
            ],
            "_mt_candidate_name": [
                "Karel Dijkman"
            ],
            "_mt_organization": [
                "Cargobee"
            ],
            "_mt_position": [
                "Gr\u00fcnder und Inhaber"
            ],
            "_mt_category_type": [
                "Startup"
            ],
            "_mt_top_50_status": [
                ""
            ],
            "_mt_description_full": [
                "\u00dcberblick: Gr\u00fcnder & CEO von CargoBee (NL), neu interpretierter elektrischer Bakbrommer f\u00fcr st\u00e4dtische Lieferungen \u2013 emissionsfrei, kompakt, robust. Mut & Pioniergeist: Entwickelte elektrisches Kleinfahrzeug lange vor Markttrend, investierte pers\u00f6nliche Mittel und Jahre Entwicklungszeit. Innovationsgrad: Kombination klassischer Dreirad-Transportform mit E-Antrieb, modularen Aufbauten und Sicherheitsdesign. Umsetzungskraft & Wirkung: Lokale Betriebe und Kommunen setzen CargoBee ein, ersetzt Lieferwagen in verkehrsberuhigten Zonen. Relevanz\/Vorbild: Praktische L\u00f6sung zur Reduzierung st\u00e4dtischer Emissionen, Vorbild f\u00fcr bodenst\u00e4ndige, wirkungsvolle Innovation."
            ],
            "_mt_website_url": [
                "https:\/\/www.cargobee.com"
            ],
            "_mt_linkedin_url": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/karel-dijkman-234303166\/"
            ],
            "_mt_article_url": [
                ""
            ],
            "_mt_evaluation_courage": [
                "Entwickelte elektrisches Kleinfahrzeug lange vor Markttrend, investierte pers\u00f6nliche Mittel und Jahre Entwicklungszeit"
            ],
            "_mt_evaluation_innovation": [
                "Kombination klassischer Dreirad-Transportform mit E-Antrieb, modularen Aufbauten und Sicherheitsdesign"
            ],
            "_mt_evaluation_implementation": [
                "Lokale Betriebe und Kommunen setzen CargoBee ein, ersetzt Lieferwagen in verkehrsberuhigten Zonen. Relevanz\/Vorbild: Praktische L\u00f6sung zur Reduzierung st\u00e4dtischer Emissionen, Vorbild f\u00fcr bodenst\u00e4ndige, wirkungsvolle Innovation"
            ],
            "_thumbnail_id": [
                "4504"
            ],
            "_mt_overview": [
                "\u00dcberblick: Gr\u00fcnder & CEO von CargoBee (NL), neu interpretierter elektrischer Bakbrommer f\u00fcr st\u00e4dtische Lieferungen \u2013 emissionsfrei, kompakt, robust. Mut & Pioniergeist: Entwickelte elektrisches Kleinfahrzeug lange vor Markttrend, investierte pers\u00f6nliche Mittel und Jahre Entwicklungszeit. Innovationsgrad: Kombination klassischer Dreirad-Transportform mit E-Antrieb, modularen Aufbauten und Sicherheitsdesign. Umsetzungskraft & Wirkung: Lokale Betriebe und Kommunen setzen CargoBee ein, ersetzt Lieferwagen in verkehrsberuhigten Zonen. Relevanz\/Vorbild: Praktische L\u00f6sung zur Reduzierung st\u00e4dtischer Emissionen, Vorbild f\u00fcr bodenst\u00e4ndige, wirkungsvolle Innovation."
            ],
            "_mt_linkedin": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/karel-dijkman-234303166\/"
            ],
            "_mt_website": [
                "https:\/\/www.cargobee.com"
            ],
            "_mt_display_name": [
                "Karel Dijkman"
            ],
            "_mt_evaluation_criteria": [
                "**Mut & Pioniergeist:**\nEntwickelte elektrisches Kleinfahrzeug lange vor Markttrend, investierte pers\u00f6nliche Mittel und Jahre Entwicklungszeit\n\n**Innovationsgrad:**\nKombination klassischer Dreirad-Transportform mit E-Antrieb, modularen Aufbauten und Sicherheitsdesign\n\n**Umsetzungskraft & Wirkung:**\nLokale Betriebe und Kommunen setzen CargoBee ein, ersetzt Lieferwagen in verkehrsberuhigten Zonen. Relevanz\/Vorbild: Praktische L\u00f6sung zur Reduzierung st\u00e4dtischer Emissionen, Vorbild f\u00fcr bodenst\u00e4ndige, wirkungsvolle Innovation"
            ]
        },
        "thumbnail_id": 4504
    },
    {
        "id": 4401,
        "title": "Katharina Kreutzer",
        "content": "Katharina Kreutzer hat nach ihrem Erfolg mit einem Mehrweg-Versandverpackungs-Startup das Unternehmen Muvn mitgegr\u00fcndet. Mit Muvn will sie Leerfahrten im Stra\u00dfenverkehr reduzieren, indem freie Ladefl\u00e4chen in Privatfahrzeugen effizient genutzt werden. Die Plattform funktioniert wie eine Mitfahrzentrale \u2013 jedoch f\u00fcr Gegenst\u00e4nde. Fahrerinnen und Fahrer k\u00f6nnen geplante Fahrten einstellen und f\u00fcr andere deren Gegenst\u00e4nde transportieren, w\u00e4hrend Versender kosteng\u00fcnstig und nachhaltig verschicken k\u00f6nnen. Kreutzer treibt mit Muvn die Vision voran, ungenutzte Fahrzeugkapazit\u00e4ten nutzbar zu machen und dadurch Verkehr sowie CO\u2082-Emissionen zu reduzieren. Ende 2024 soll die benutzerfreundliche App live gehen, inklusive sicherer Zahlungsabwicklung, Tracking und Verifizierung aller Nutzer und Fahrzeuge \u2013 ein innovativer Beitrag zur Sharing Economy im Transportsektor.\r\n\r\nMut & Pioniergeist: Kreutzer wagt sich mit Muvn in einen Marktbereich, der bislang kaum strukturiert erschlossen wurde, und zeigt unternehmerische Kreativit\u00e4t bei der Verkn\u00fcpfung von Sharing Economy und G\u00fctertransport.\r\nInnovationsgrad: Muvn digitalisiert und strukturiert den spontanen G\u00fctertransport zwischen Privatpersonen \u2013 ein bisher wenig genutztes Potenzial in der Mobilit\u00e4tsbranche.\r\nUmsetzungskraft & Wirkung: Mit klarer Roadmap und bereits funktionierendem Pilotansatz schafft Muvn die Basis f\u00fcr einen europaweiten Rollout.\r\nRelevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Weniger Leerfahrten bedeuten weniger Emissionen, eine effizientere Nutzung bestehender Fahrzeuge und damit eine nachhaltigere Verkehrsinfrastruktur.\r\nVorbildfunktion & Sichtbarkeit: Kreutzer zeigt als Gr\u00fcnderin, wie man Nachhaltigkeit und Wirtschaftlichkeit im Transportsektor vereint und inspiriert damit andere, neue Nischen zu erschlie\u00dfen.",
        "status": "publish",
        "date": "2025-08-16 11:30:29",
        "meta": {
            "_mt_candidate_id": [
                "26"
            ],
            "_mt_candidate_name": [
                "Katharina Kreutzer"
            ],
            "_mt_organization": [
                "MOVN"
            ],
            "_mt_position": [
                "CEO and Co-Founder"
            ],
            "_mt_category_type": [
                "Startup"
            ],
            "_mt_top_50_status": [
                ""
            ],
            "_mt_description_full": [
                "Katharina Kreutzer hat nach ihrem Erfolg mit einem Mehrweg-Versandverpackungs-Startup das Unternehmen Muvn mitgegr\u00fcndet. Mit Muvn will sie Leerfahrten im Stra\u00dfenverkehr reduzieren, indem freie Ladefl\u00e4chen in Privatfahrzeugen effizient genutzt werden. Die Plattform funktioniert wie eine Mitfahrzentrale \u2013 jedoch f\u00fcr Gegenst\u00e4nde. Fahrerinnen und Fahrer k\u00f6nnen geplante Fahrten einstellen und f\u00fcr andere deren Gegenst\u00e4nde transportieren, w\u00e4hrend Versender kosteng\u00fcnstig und nachhaltig verschicken k\u00f6nnen. Kreutzer treibt mit Muvn die Vision voran, ungenutzte Fahrzeugkapazit\u00e4ten nutzbar zu machen und dadurch Verkehr sowie CO\u2082-Emissionen zu reduzieren. Ende 2024 soll die benutzerfreundliche App live gehen, inklusive sicherer Zahlungsabwicklung, Tracking und Verifizierung aller Nutzer und Fahrzeuge \u2013 ein innovativer Beitrag zur Sharing Economy im Transportsektor. Mut & Pioniergeist: Kreutzer wagt sich mit Muvn in einen Marktbereich, der bislang kaum strukturiert erschlossen wurde, und zeigt unternehmerische Kreativit\u00e4t bei der Verkn\u00fcpfung von Sharing Economy und G\u00fctertransport. Innovationsgrad: Muvn digitalisiert und strukturiert den spontanen G\u00fctertransport zwischen Privatpersonen \u2013 ein bisher wenig genutztes Potenzial in der Mobilit\u00e4tsbranche. Umsetzungskraft & Wirkung: Mit klarer Roadmap und bereits funktionierendem Pilotansatz schafft Muvn die Basis f\u00fcr einen europaweiten Rollout. Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Weniger Leerfahrten bedeuten weniger Emissionen, eine effizientere Nutzung bestehender Fahrzeuge und damit eine nachhaltigere Verkehrsinfrastruktur. Vorbildfunktion & Sichtbarkeit: Kreutzer zeigt als Gr\u00fcnderin, wie man Nachhaltigkeit und Wirtschaftlichkeit im Transportsektor vereint und inspiriert damit andere, neue Nischen zu erschlie\u00dfen."
            ],
            "_mt_website_url": [
                "https:\/\/www.muvn.de\/"
            ],
            "_mt_linkedin_url": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/katharina-kreutzer\/"
            ],
            "_mt_article_url": [
                ""
            ],
            "_mt_evaluation_courage": [
                "Kreutzer wagt sich mit Muvn in einen Marktbereich, der bislang kaum strukturiert erschlossen wurde, und zeigt unternehmerische Kreativit\u00e4t bei der Verkn\u00fcpfung von Sharing Economy und G\u00fctertransport"
            ],
            "_mt_evaluation_innovation": [
                "Muvn digitalisiert und strukturiert den spontanen G\u00fctertransport zwischen Privatpersonen \u2013 ein bisher wenig genutztes Potenzial in der Mobilit\u00e4tsbranche"
            ],
            "_mt_evaluation_implementation": [
                "Mit klarer Roadmap und bereits funktionierendem Pilotansatz schafft Muvn die Basis f\u00fcr einen europaweiten Rollout"
            ],
            "_mt_evaluation_relevance": [
                "Weniger Leerfahrten bedeuten weniger Emissionen, eine effizientere Nutzung bestehender Fahrzeuge und damit eine nachhaltigere Verkehrsinfrastruktur"
            ],
            "_mt_evaluation_visibility": [
                "Kreutzer zeigt als Gr\u00fcnderin, wie man Nachhaltigkeit und Wirtschaftlichkeit im Transportsektor vereint und inspiriert damit andere, neue Nischen zu erschlie\u00dfen"
            ],
            "_thumbnail_id": [
                "4505"
            ],
            "_mt_overview": [
                "Katharina Kreutzer hat nach ihrem Erfolg mit einem Mehrweg-Versandverpackungs-Startup das Unternehmen Muvn mitgegr\u00fcndet. Mit Muvn will sie Leerfahrten im Stra\u00dfenverkehr reduzieren, indem freie Ladefl\u00e4chen in Privatfahrzeugen effizient genutzt werden. Die Plattform funktioniert wie eine Mitfahrzentrale \u2013 jedoch f\u00fcr Gegenst\u00e4nde. Fahrerinnen und Fahrer k\u00f6nnen geplante Fahrten einstellen und f\u00fcr andere deren Gegenst\u00e4nde transportieren, w\u00e4hrend Versender kosteng\u00fcnstig und nachhaltig verschicken k\u00f6nnen. Kreutzer treibt mit Muvn die Vision voran, ungenutzte Fahrzeugkapazit\u00e4ten nutzbar zu machen und dadurch Verkehr sowie CO\u2082-Emissionen zu reduzieren. Ende 2024 soll die benutzerfreundliche App live gehen, inklusive sicherer Zahlungsabwicklung, Tracking und Verifizierung aller Nutzer und Fahrzeuge \u2013 ein innovativer Beitrag zur Sharing Economy im Transportsektor. Mut & Pioniergeist: Kreutzer wagt sich mit Muvn in einen Marktbereich, der bislang kaum strukturiert erschlossen wurde, und zeigt unternehmerische Kreativit\u00e4t bei der Verkn\u00fcpfung von Sharing Economy und G\u00fctertransport. Innovationsgrad: Muvn digitalisiert und strukturiert den spontanen G\u00fctertransport zwischen Privatpersonen \u2013 ein bisher wenig genutztes Potenzial in der Mobilit\u00e4tsbranche. Umsetzungskraft & Wirkung: Mit klarer Roadmap und bereits funktionierendem Pilotansatz schafft Muvn die Basis f\u00fcr einen europaweiten Rollout. Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Weniger Leerfahrten bedeuten weniger Emissionen, eine effizientere Nutzung bestehender Fahrzeuge und damit eine nachhaltigere Verkehrsinfrastruktur. Vorbildfunktion & Sichtbarkeit: Kreutzer zeigt als Gr\u00fcnderin, wie man Nachhaltigkeit und Wirtschaftlichkeit im Transportsektor vereint und inspiriert damit andere, neue Nischen zu erschlie\u00dfen."
            ],
            "_mt_linkedin": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/katharina-kreutzer\/"
            ],
            "_mt_website": [
                "https:\/\/www.muvn.de\/"
            ],
            "_mt_display_name": [
                "Katharina Kreutzer"
            ],
            "_mt_evaluation_criteria": [
                "**Mut & Pioniergeist:**\nKreutzer wagt sich mit Muvn in einen Marktbereich, der bislang kaum strukturiert erschlossen wurde, und zeigt unternehmerische Kreativit\u00e4t bei der Verkn\u00fcpfung von Sharing Economy und G\u00fctertransport\n\n**Innovationsgrad:**\nMuvn digitalisiert und strukturiert den spontanen G\u00fctertransport zwischen Privatpersonen \u2013 ein bisher wenig genutztes Potenzial in der Mobilit\u00e4tsbranche\n\n**Umsetzungskraft & Wirkung:**\nMit klarer Roadmap und bereits funktionierendem Pilotansatz schafft Muvn die Basis f\u00fcr einen europaweiten Rollout\n\n**Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende:**\nWeniger Leerfahrten bedeuten weniger Emissionen, eine effizientere Nutzung bestehender Fahrzeuge und damit eine nachhaltigere Verkehrsinfrastruktur\n\n**Vorbildfunktion & Sichtbarkeit:**\nKreutzer zeigt als Gr\u00fcnderin, wie man Nachhaltigkeit und Wirtschaftlichkeit im Transportsektor vereint und inspiriert damit andere, neue Nischen zu erschlie\u00dfen"
            ],
            "_edit_lock": [
                "1755524287:1"
            ]
        },
        "thumbnail_id": 4505
    },
    {
        "id": 4402,
        "title": "Kevin L\u00f6ffelbein",
        "content": "Mut & Pioniergeist: Gr\u00fcndete mit nowaclean einen marktun\u00fcblichen, wasserlosen Reinigungsservice und \u00fcberzeugte trotz anf\u00e4nglicher Skepsis Flottenbetreiber und Gro\u00dfkunden.\r\nInnovationsgrad: Eigenes Trockenreinigungsverfahren, mobile Teams (oft E\u2011Vans) und eine digitale Plattform mit Flotten\u2011Dashboard \u2013 Reinigung als skalierbarer CleanTech\u2011Service.\r\nUmsetzungskraft & Wirkung: Rasche Expansion in mehrere St\u00e4dte, tausende Reinigungen, nachweisliche Einsparungen von Wasser, CO\u2082 und Fahrkilometern; hoher Kundennutzen durch Vor\u2011Ort\u2011Service.\r\nRelevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Senkt indirekte Emissionen in Betrieb & Pflege von Fahrzeugen, erh\u00f6ht Effizienz von Sharing\u2011 und Unternehmensflotten und macht nachhaltige Mobilit\u00e4t ganzheitlicher.\r\nVorbildfunktion & Sichtbarkeit: Beispielhafter Gr\u00fcnder, der ein \u201eNebenthema\u201c der Mobilit\u00e4t mit Pragmatismus und Zweckorientierung skaliert; aktiver Impulsgeber in Fachforen.",
        "status": "publish",
        "date": "2025-08-16 11:30:29",
        "meta": {
            "_mt_candidate_id": [
                "27"
            ],
            "_mt_candidate_name": [
                "Kevin L\u00f6ffelbein"
            ],
            "_mt_organization": [
                "nowaclean"
            ],
            "_mt_position": [
                "Gr\u00fcnder & Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer"
            ],
            "_mt_category_type": [
                "Startup"
            ],
            "_mt_top_50_status": [
                ""
            ],
            "_mt_description_full": [
                "Mut & Pioniergeist: Gr\u00fcndete mit nowaclean einen marktun\u00fcblichen, wasserlosen Reinigungsservice und \u00fcberzeugte trotz anf\u00e4nglicher Skepsis Flottenbetreiber und Gro\u00dfkunden. Innovationsgrad: Eigenes Trockenreinigungsverfahren, mobile Teams (oft E\u2011Vans) und eine digitale Plattform mit Flotten\u2011Dashboard \u2013 Reinigung als skalierbarer CleanTech\u2011Service. Umsetzungskraft & Wirkung: Rasche Expansion in mehrere St\u00e4dte, tausende Reinigungen, nachweisliche Einsparungen von Wasser, CO\u2082 und Fahrkilometern; hoher Kundennutzen durch Vor\u2011Ort\u2011Service. Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Senkt indirekte Emissionen in Betrieb & Pflege von Fahrzeugen, erh\u00f6ht Effizienz von Sharing\u2011 und Unternehmensflotten und macht nachhaltige Mobilit\u00e4t ganzheitlicher. Vorbildfunktion & Sichtbarkeit: Beispielhafter Gr\u00fcnder, der ein \u201eNebenthema\u201c der Mobilit\u00e4t mit Pragmatismus und Zweckorientierung skaliert; aktiver Impulsgeber in Fachforen."
            ],
            "_mt_website_url": [
                "https:\/\/nowaclean.com\/"
            ],
            "_mt_linkedin_url": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/kevin-loeffelbein-174283145\/"
            ],
            "_mt_article_url": [
                ""
            ],
            "_mt_evaluation_courage": [
                "Gr\u00fcndete mit nowaclean einen marktun\u00fcblichen, wasserlosen Reinigungsservice und \u00fcberzeugte trotz anf\u00e4nglicher Skepsis Flottenbetreiber und Gro\u00dfkunden"
            ],
            "_mt_evaluation_innovation": [
                "Eigenes Trockenreinigungsverfahren, mobile Teams (oft E\u2011Vans) und eine digitale Plattform mit Flotten\u2011Dashboard \u2013 Reinigung als skalierbarer CleanTech\u2011Service"
            ],
            "_mt_evaluation_implementation": [
                "Rasche Expansion in mehrere St\u00e4dte, tausende Reinigungen, nachweisliche Einsparungen von Wasser, CO\u2082 und Fahrkilometern; hoher Kundennutzen durch Vor\u2011Ort\u2011Service"
            ],
            "_mt_evaluation_relevance": [
                "Senkt indirekte Emissionen in Betrieb & Pflege von Fahrzeugen, erh\u00f6ht Effizienz von Sharing\u2011 und Unternehmensflotten und macht nachhaltige Mobilit\u00e4t ganzheitlicher"
            ],
            "_mt_evaluation_visibility": [
                "Beispielhafter Gr\u00fcnder, der ein \u201eNebenthema\u201c der Mobilit\u00e4t mit Pragmatismus und Zweckorientierung skaliert; aktiver Impulsgeber in Fachforen"
            ],
            "_thumbnail_id": [
                "4506"
            ],
            "_mt_overview": [
                "Mut & Pioniergeist: Gr\u00fcndete mit nowaclean einen marktun\u00fcblichen, wasserlosen Reinigungsservice und \u00fcberzeugte trotz anf\u00e4nglicher Skepsis Flottenbetreiber und Gro\u00dfkunden. Innovationsgrad: Eigenes Trockenreinigungsverfahren, mobile Teams (oft E\u2011Vans) und eine digitale Plattform mit Flotten\u2011Dashboard \u2013 Reinigung als skalierbarer CleanTech\u2011Service. Umsetzungskraft & Wirkung: Rasche Expansion in mehrere St\u00e4dte, tausende Reinigungen, nachweisliche Einsparungen von Wasser, CO\u2082 und Fahrkilometern; hoher Kundennutzen durch Vor\u2011Ort\u2011Service. Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Senkt indirekte Emissionen in Betrieb & Pflege von Fahrzeugen, erh\u00f6ht Effizienz von Sharing\u2011 und Unternehmensflotten und macht nachhaltige Mobilit\u00e4t ganzheitlicher. Vorbildfunktion & Sichtbarkeit: Beispielhafter Gr\u00fcnder, der ein \u201eNebenthema\u201c der Mobilit\u00e4t mit Pragmatismus und Zweckorientierung skaliert; aktiver Impulsgeber in Fachforen."
            ],
            "_mt_linkedin": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/kevin-loeffelbein-174283145\/"
            ],
            "_mt_website": [
                "https:\/\/nowaclean.com\/"
            ],
            "_mt_display_name": [
                "Kevin L\u00f6ffelbein"
            ],
            "_mt_evaluation_criteria": [
                "**Mut & Pioniergeist:**\nGr\u00fcndete mit nowaclean einen marktun\u00fcblichen, wasserlosen Reinigungsservice und \u00fcberzeugte trotz anf\u00e4nglicher Skepsis Flottenbetreiber und Gro\u00dfkunden\n\n**Innovationsgrad:**\nEigenes Trockenreinigungsverfahren, mobile Teams (oft E\u2011Vans) und eine digitale Plattform mit Flotten\u2011Dashboard \u2013 Reinigung als skalierbarer CleanTech\u2011Service\n\n**Umsetzungskraft & Wirkung:**\nRasche Expansion in mehrere St\u00e4dte, tausende Reinigungen, nachweisliche Einsparungen von Wasser, CO\u2082 und Fahrkilometern; hoher Kundennutzen durch Vor\u2011Ort\u2011Service\n\n**Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende:**\nSenkt indirekte Emissionen in Betrieb & Pflege von Fahrzeugen, erh\u00f6ht Effizienz von Sharing\u2011 und Unternehmensflotten und macht nachhaltige Mobilit\u00e4t ganzheitlicher\n\n**Vorbildfunktion & Sichtbarkeit:**\nBeispielhafter Gr\u00fcnder, der ein \u201eNebenthema\u201c der Mobilit\u00e4t mit Pragmatismus und Zweckorientierung skaliert; aktiver Impulsgeber in Fachforen"
            ]
        },
        "thumbnail_id": 4506
    },
    {
        "id": 4403,
        "title": "Klaus Zellmer",
        "content": "\u00dcberblick\r\nKlaus Zellmer ist seit 2022 CEO von \u0160koda Auto und steuert die Marke erfolgreich durch die Transformation zur Elektromobilit\u00e4t. Unter seiner F\u00fchrung erzielte \u0160koda 2023 Rekordgewinne und hohe Absatzwerte.\r\n\r\nMut & Pioniergeist\r\nEr setzte trotz Krisen konsequent auf Elektroantriebe, f\u00fchrte ein neues Markenlogo ein und entschied, g\u00fcnstige E-Modelle im Sortiment zu behalten.\r\n\r\nInnovationsgrad\r\nZellmer brachte neue E-Modelle wie den Elroq und plante mehrere weitere, setzte auf Recyclingmaterialien und digitale Dienste. Er erweiterte \u0160kodas Marktpr\u00e4senz international.\r\n\r\nUmsetzungskraft & Wirkung\r\n\u0160koda erreichte unter seiner Leitung Bestwerte bei Rendite und Absatz. Der Elroq wurde zum meistverkauften E-Auto Europas kurz nach Markteinf\u00fchrung.\r\n\r\nRelevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende\r\nZellmer fokussiert auf erschwingliche E-Mobilit\u00e4t, was f\u00fcr eine breite Marktumstellung entscheidend ist, und engagiert sich f\u00fcr bessere politische Rahmenbedingungen.\r\n\r\nVorbildfunktion & Sichtbarkeit\r\nEr gilt als nahbarer, entscheidungsfreudiger Manager mit hoher Medienpr\u00e4senz und wird als Beispiel f\u00fcr erfolgreiche Transformation gesehen.",
        "status": "publish",
        "date": "2025-08-16 11:30:29",
        "meta": {
            "_mt_candidate_id": [
                "28"
            ],
            "_mt_candidate_name": [
                "Klaus Zellmer"
            ],
            "_mt_organization": [
                "Skoda"
            ],
            "_mt_position": [
                "CEO"
            ],
            "_mt_category_type": [
                "Tech"
            ],
            "_mt_top_50_status": [
                ""
            ],
            "_mt_description_full": [
                "\u00dcberblick Klaus Zellmer ist seit 2022 CEO von \u0160koda Auto und steuert die Marke erfolgreich durch die Transformation zur Elektromobilit\u00e4t. Unter seiner F\u00fchrung erzielte \u0160koda 2023 Rekordgewinne und hohe Absatzwerte. Mut & Pioniergeist Er setzte trotz Krisen konsequent auf Elektroantriebe, f\u00fchrte ein neues Markenlogo ein und entschied, g\u00fcnstige E-Modelle im Sortiment zu behalten. Innovationsgrad Zellmer brachte neue E-Modelle wie den Elroq und plante mehrere weitere, setzte auf Recyclingmaterialien und digitale Dienste. Er erweiterte \u0160kodas Marktpr\u00e4senz international. Umsetzungskraft & Wirkung \u0160koda erreichte unter seiner Leitung Bestwerte bei Rendite und Absatz. Der Elroq wurde zum meistverkauften E-Auto Europas kurz nach Markteinf\u00fchrung. Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende Zellmer fokussiert auf erschwingliche E-Mobilit\u00e4t, was f\u00fcr eine breite Marktumstellung entscheidend ist, und engagiert sich f\u00fcr bessere politische Rahmenbedingungen. Vorbildfunktion & Sichtbarkeit Er gilt als nahbarer, entscheidungsfreudiger Manager mit hoher Medienpr\u00e4senz und wird als Beispiel f\u00fcr erfolgreiche Transformation gesehen."
            ],
            "_mt_website_url": [
                "https:\/\/www.skoda-auto.com\/"
            ],
            "_mt_linkedin_url": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/klaus-zellmer-441b5b1b8\/"
            ],
            "_mt_article_url": [
                ""
            ],
            "_thumbnail_id": [
                "4507"
            ],
            "_mt_overview": [
                "\u00dcberblick Klaus Zellmer ist seit 2022 CEO von \u0160koda Auto und steuert die Marke erfolgreich durch die Transformation zur Elektromobilit\u00e4t. Unter seiner F\u00fchrung erzielte \u0160koda 2023 Rekordgewinne und hohe Absatzwerte. Mut & Pioniergeist Er setzte trotz Krisen konsequent auf Elektroantriebe, f\u00fchrte ein neues Markenlogo ein und entschied, g\u00fcnstige E-Modelle im Sortiment zu behalten. Innovationsgrad Zellmer brachte neue E-Modelle wie den Elroq und plante mehrere weitere, setzte auf Recyclingmaterialien und digitale Dienste. Er erweiterte \u0160kodas Marktpr\u00e4senz international. Umsetzungskraft & Wirkung \u0160koda erreichte unter seiner Leitung Bestwerte bei Rendite und Absatz. Der Elroq wurde zum meistverkauften E-Auto Europas kurz nach Markteinf\u00fchrung. Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende Zellmer fokussiert auf erschwingliche E-Mobilit\u00e4t, was f\u00fcr eine breite Marktumstellung entscheidend ist, und engagiert sich f\u00fcr bessere politische Rahmenbedingungen. Vorbildfunktion & Sichtbarkeit Er gilt als nahbarer, entscheidungsfreudiger Manager mit hoher Medienpr\u00e4senz und wird als Beispiel f\u00fcr erfolgreiche Transformation gesehen."
            ],
            "_mt_linkedin": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/klaus-zellmer-441b5b1b8\/"
            ],
            "_mt_website": [
                "https:\/\/www.skoda-auto.com\/"
            ],
            "_mt_display_name": [
                "Klaus Zellmer"
            ]
        },
        "thumbnail_id": 4507
    },
    {
        "id": 4404,
        "title": "L\u00e9a Miggiano",
        "content": "\u00dcberblick: Mitgr\u00fcnderin & CMO; macht Auto\u2011Abo in der Schweiz massentauglich (Fixpreis inkl. Versicherung\/Service) und senkt Einstiegsh\u00fcrden f\u00fcr E\u2011Autos.\r\nMut & Pioniergeist: Gr\u00fcndete jung in einer traditionellen, m\u00e4nnlich gepr\u00e4gten Branche \u2013 und stellte Besitzlogik (\u201eein Mensch, ein Auto\u201c) in Frage.\r\nInnovationsgrad: \u201eMobilit\u00e4t wie Streaming\u201c: wenigen Klicks zum Auto, kurze Laufzeiten, transparente Kosten; treibt BEV\/Hybrid\u2011Anteil \u00fcber Abo\u2011Erlebnis.\r\nUmsetzungskraft & Wirkung: Marktf\u00fchrerin CH, Finanzierungsrunden, Tausende Abos, Ausweitung auf KMU\u2011Flotten; hohe Kundenzufriedenheit\/Markenbekanntheit.\r\nRelevanz & Vorbild: H\u00f6here Fahrzeugauslastung statt Mehrbesitz, schnellerer BEV\u2011Einstieg \u2013 praktischer Beitrag zum Modal\u2011 und Mindset\u2011Shift. Sichtbares Role Model (Forbes 30u30, Awards).",
        "status": "publish",
        "date": "2025-08-16 11:30:29",
        "meta": {
            "_mt_candidate_id": [
                "29"
            ],
            "_mt_candidate_name": [
                "L\u00e9a Miggiano"
            ],
            "_mt_organization": [
                "carvolution"
            ],
            "_mt_position": [
                "Co-Founder & CMO"
            ],
            "_mt_category_type": [
                "Startup"
            ],
            "_mt_top_50_status": [
                ""
            ],
            "_mt_description_full": [
                "\u00dcberblick: Mitgr\u00fcnderin & CMO; macht Auto\u2011Abo in der Schweiz massentauglich (Fixpreis inkl. Versicherung\/Service) und senkt Einstiegsh\u00fcrden f\u00fcr E\u2011Autos. Mut & Pioniergeist: Gr\u00fcndete jung in einer traditionellen, m\u00e4nnlich gepr\u00e4gten Branche \u2013 und stellte Besitzlogik (\u201eein Mensch, ein Auto\u201c) in Frage. Innovationsgrad: \u201eMobilit\u00e4t wie Streaming\u201c: wenigen Klicks zum Auto, kurze Laufzeiten, transparente Kosten; treibt BEV\/Hybrid\u2011Anteil \u00fcber Abo\u2011Erlebnis. Umsetzungskraft & Wirkung: Marktf\u00fchrerin CH, Finanzierungsrunden, Tausende Abos, Ausweitung auf KMU\u2011Flotten; hohe Kundenzufriedenheit\/Markenbekanntheit. Relevanz & Vorbild: H\u00f6here Fahrzeugauslastung statt Mehrbesitz, schnellerer BEV\u2011Einstieg \u2013 praktischer Beitrag zum Modal\u2011 und Mindset\u2011Shift. Sichtbares Role Model (Forbes 30u30, Awards)."
            ],
            "_mt_website_url": [
                "https:\/\/www.carvolution.com\/fr\/magazine\/jeune-entrepreneur-de-la-annee"
            ],
            "_mt_linkedin_url": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/l%C3%A9a-miggiano\/"
            ],
            "_mt_article_url": [
                ""
            ],
            "_mt_evaluation_courage": [
                "Gr\u00fcndete jung in einer traditionellen, m\u00e4nnlich gepr\u00e4gten Branche \u2013 und stellte Besitzlogik (\u201eein Mensch, ein Auto\u201c) in Frage"
            ],
            "_mt_evaluation_innovation": [
                "\u201eMobilit\u00e4t wie Streaming\u201c: wenigen Klicks zum Auto, kurze Laufzeiten, transparente Kosten; treibt BEV\/Hybrid\u2011Anteil \u00fcber Abo\u2011Erlebnis"
            ],
            "_mt_evaluation_implementation": [
                "Marktf\u00fchrerin CH, Finanzierungsrunden, Tausende Abos, Ausweitung auf KMU\u2011Flotten; hohe Kundenzufriedenheit\/Markenbekanntheit. Relevanz & Vorbild: H\u00f6here Fahrzeugauslastung statt Mehrbesitz, schnellerer BEV\u2011Einstieg \u2013 praktischer Beitrag zum Modal\u2011 und Mindset\u2011Shift. Sichtbares Role Model (Forbes 30u30, Awards)"
            ],
            "_thumbnail_id": [
                "4508"
            ],
            "_mt_overview": [
                "\u00dcberblick: Mitgr\u00fcnderin & CMO; macht Auto\u2011Abo in der Schweiz massentauglich (Fixpreis inkl. Versicherung\/Service) und senkt Einstiegsh\u00fcrden f\u00fcr E\u2011Autos. Mut & Pioniergeist: Gr\u00fcndete jung in einer traditionellen, m\u00e4nnlich gepr\u00e4gten Branche \u2013 und stellte Besitzlogik (\u201eein Mensch, ein Auto\u201c) in Frage. Innovationsgrad: \u201eMobilit\u00e4t wie Streaming\u201c: wenigen Klicks zum Auto, kurze Laufzeiten, transparente Kosten; treibt BEV\/Hybrid\u2011Anteil \u00fcber Abo\u2011Erlebnis. Umsetzungskraft & Wirkung: Marktf\u00fchrerin CH, Finanzierungsrunden, Tausende Abos, Ausweitung auf KMU\u2011Flotten; hohe Kundenzufriedenheit\/Markenbekanntheit. Relevanz & Vorbild: H\u00f6here Fahrzeugauslastung statt Mehrbesitz, schnellerer BEV\u2011Einstieg \u2013 praktischer Beitrag zum Modal\u2011 und Mindset\u2011Shift. Sichtbares Role Model (Forbes 30u30, Awards)."
            ],
            "_mt_linkedin": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/l%C3%A9a-miggiano\/"
            ],
            "_mt_website": [
                "https:\/\/www.carvolution.com\/fr\/magazine\/jeune-entrepreneur-de-la-annee"
            ],
            "_mt_display_name": [
                "L\u00e9a Miggiano"
            ],
            "_mt_evaluation_criteria": [
                "**Mut & Pioniergeist:**\nGr\u00fcndete jung in einer traditionellen, m\u00e4nnlich gepr\u00e4gten Branche \u2013 und stellte Besitzlogik (\u201eein Mensch, ein Auto\u201c) in Frage\n\n**Innovationsgrad:**\n\u201eMobilit\u00e4t wie Streaming\u201c: wenigen Klicks zum Auto, kurze Laufzeiten, transparente Kosten; treibt BEV\/Hybrid\u2011Anteil \u00fcber Abo\u2011Erlebnis\n\n**Umsetzungskraft & Wirkung:**\nMarktf\u00fchrerin CH, Finanzierungsrunden, Tausende Abos, Ausweitung auf KMU\u2011Flotten; hohe Kundenzufriedenheit\/Markenbekanntheit. Relevanz & Vorbild: H\u00f6here Fahrzeugauslastung statt Mehrbesitz, schnellerer BEV\u2011Einstieg \u2013 praktischer Beitrag zum Modal\u2011 und Mindset\u2011Shift. Sichtbares Role Model (Forbes 30u30, Awards)"
            ]
        },
        "thumbnail_id": 4508
    },
    {
        "id": 4405,
        "title": "Lukas Stranger",
        "content": "Lukas Stranger ist Mitgr\u00fcnder und CEO des Wiener Start-ups NXRT, das einen neuartigen Mixed-Reality-Fahrsimulator entwickelt hat. Im Gegensatz zu herk\u00f6mmlichen Simulatoren nutzt NXRT echte Fahrzeuge und projiziert virtuelle Szenarien in die Windschutzscheibe, kombiniert mit immersiven VR-Elementen. Diese L\u00f6sung erm\u00f6glicht realit\u00e4tsnahe Fahrertrainings und virtuelle Testfahrten, sogar f\u00fcr Extremsituationen, unter sicheren Bedingungen. NXRT konnte namhafte Kunden aus der Automobil- und Bahnbranche gewinnen und verfolgt das Ziel, weltweit f\u00fchrend bei immersiven Simulationsl\u00f6sungen zu werden.\r\n\r\nMut & Pioniergeist: Stranger hat fr\u00fch erkannt, dass Mixed Reality eine v\u00f6llig neue Dimension f\u00fcr Vertrieb, Training und Entwicklung in der Mobilit\u00e4t er\u00f6ffnen kann, und den Schritt in einen komplexen B2B-Markt gewagt.\r\nInnovationsgrad: Die Kombination von realem Fahrzeug und virtueller Umgebung schafft einzigartige Anwendungsfelder, die Kosten und Zeit f\u00fcr Trainings- und Entwicklungsprozesse erheblich reduzieren.\r\nUmsetzungskraft & Wirkung: Innerhalb weniger Jahre hat NXRT internationale Gro\u00dfkunden gewonnen und das Team stark ausgebaut \u2013 ein Beweis f\u00fcr Marktakzeptanz und Umsetzungskraft.\r\nRelevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Die Technologie beschleunigt die Einf\u00fchrung neuer Mobilit\u00e4tsl\u00f6sungen, indem sie Tests und Schulungen ressourcenschonend und ortsunabh\u00e4ngig erm\u00f6glicht.\r\nVorbildfunktion & Sichtbarkeit: Stranger demonstriert, wie aus einer innovativen Idee ein exportf\u00e4higes Technologieprodukt entsteht, das global Beachtung findet.",
        "status": "publish",
        "date": "2025-08-16 11:30:29",
        "meta": {
            "_mt_candidate_id": [
                "30"
            ],
            "_mt_candidate_name": [
                "Lukas Stranger"
            ],
            "_mt_organization": [
                "NXRT"
            ],
            "_mt_position": [
                "CEO"
            ],
            "_mt_category_type": [
                "Startup"
            ],
            "_mt_top_50_status": [
                ""
            ],
            "_mt_description_full": [
                "Lukas Stranger ist Mitgr\u00fcnder und CEO des Wiener Start-ups NXRT, das einen neuartigen Mixed-Reality-Fahrsimulator entwickelt hat. Im Gegensatz zu herk\u00f6mmlichen Simulatoren nutzt NXRT echte Fahrzeuge und projiziert virtuelle Szenarien in die Windschutzscheibe, kombiniert mit immersiven VR-Elementen. Diese L\u00f6sung erm\u00f6glicht realit\u00e4tsnahe Fahrertrainings und virtuelle Testfahrten, sogar f\u00fcr Extremsituationen, unter sicheren Bedingungen. NXRT konnte namhafte Kunden aus der Automobil- und Bahnbranche gewinnen und verfolgt das Ziel, weltweit f\u00fchrend bei immersiven Simulationsl\u00f6sungen zu werden. Mut & Pioniergeist: Stranger hat fr\u00fch erkannt, dass Mixed Reality eine v\u00f6llig neue Dimension f\u00fcr Vertrieb, Training und Entwicklung in der Mobilit\u00e4t er\u00f6ffnen kann, und den Schritt in einen komplexen B2B-Markt gewagt. Innovationsgrad: Die Kombination von realem Fahrzeug und virtueller Umgebung schafft einzigartige Anwendungsfelder, die Kosten und Zeit f\u00fcr Trainings- und Entwicklungsprozesse erheblich reduzieren. Umsetzungskraft & Wirkung: Innerhalb weniger Jahre hat NXRT internationale Gro\u00dfkunden gewonnen und das Team stark ausgebaut \u2013 ein Beweis f\u00fcr Marktakzeptanz und Umsetzungskraft. Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Die Technologie beschleunigt die Einf\u00fchrung neuer Mobilit\u00e4tsl\u00f6sungen, indem sie Tests und Schulungen ressourcenschonend und ortsunabh\u00e4ngig erm\u00f6glicht. Vorbildfunktion & Sichtbarkeit: Stranger demonstriert, wie aus einer innovativen Idee ein exportf\u00e4higes Technologieprodukt entsteht, das global Beachtung findet."
            ],
            "_mt_website_url": [
                "http:\/\/www.nxrt.io\/"
            ],
            "_mt_linkedin_url": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/lukasstranger\/"
            ],
            "_mt_article_url": [
                ""
            ],
            "_mt_evaluation_courage": [
                "Stranger hat fr\u00fch erkannt, dass Mixed Reality eine v\u00f6llig neue Dimension f\u00fcr Vertrieb, Training und Entwicklung in der Mobilit\u00e4t er\u00f6ffnen kann, und den Schritt in einen komplexen B2B-Markt gewagt"
            ],
            "_mt_evaluation_innovation": [
                "Die Kombination von realem Fahrzeug und virtueller Umgebung schafft einzigartige Anwendungsfelder, die Kosten und Zeit f\u00fcr Trainings- und Entwicklungsprozesse erheblich reduzieren"
            ],
            "_mt_evaluation_implementation": [
                "Innerhalb weniger Jahre hat NXRT internationale Gro\u00dfkunden gewonnen und das Team stark ausgebaut \u2013 ein Beweis f\u00fcr Marktakzeptanz und Umsetzungskraft"
            ],
            "_mt_evaluation_relevance": [
                "Die Technologie beschleunigt die Einf\u00fchrung neuer Mobilit\u00e4tsl\u00f6sungen, indem sie Tests und Schulungen ressourcenschonend und ortsunabh\u00e4ngig erm\u00f6glicht"
            ],
            "_mt_evaluation_visibility": [
                "Stranger demonstriert, wie aus einer innovativen Idee ein exportf\u00e4higes Technologieprodukt entsteht, das global Beachtung findet"
            ],
            "_thumbnail_id": [
                "4509"
            ],
            "_mt_overview": [
                "Lukas Stranger ist Mitgr\u00fcnder und CEO des Wiener Start-ups NXRT, das einen neuartigen Mixed-Reality-Fahrsimulator entwickelt hat. Im Gegensatz zu herk\u00f6mmlichen Simulatoren nutzt NXRT echte Fahrzeuge und projiziert virtuelle Szenarien in die Windschutzscheibe, kombiniert mit immersiven VR-Elementen. Diese L\u00f6sung erm\u00f6glicht realit\u00e4tsnahe Fahrertrainings und virtuelle Testfahrten, sogar f\u00fcr Extremsituationen, unter sicheren Bedingungen. NXRT konnte namhafte Kunden aus der Automobil- und Bahnbranche gewinnen und verfolgt das Ziel, weltweit f\u00fchrend bei immersiven Simulationsl\u00f6sungen zu werden. Mut & Pioniergeist: Stranger hat fr\u00fch erkannt, dass Mixed Reality eine v\u00f6llig neue Dimension f\u00fcr Vertrieb, Training und Entwicklung in der Mobilit\u00e4t er\u00f6ffnen kann, und den Schritt in einen komplexen B2B-Markt gewagt. Innovationsgrad: Die Kombination von realem Fahrzeug und virtueller Umgebung schafft einzigartige Anwendungsfelder, die Kosten und Zeit f\u00fcr Trainings- und Entwicklungsprozesse erheblich reduzieren. Umsetzungskraft & Wirkung: Innerhalb weniger Jahre hat NXRT internationale Gro\u00dfkunden gewonnen und das Team stark ausgebaut \u2013 ein Beweis f\u00fcr Marktakzeptanz und Umsetzungskraft. Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Die Technologie beschleunigt die Einf\u00fchrung neuer Mobilit\u00e4tsl\u00f6sungen, indem sie Tests und Schulungen ressourcenschonend und ortsunabh\u00e4ngig erm\u00f6glicht. Vorbildfunktion & Sichtbarkeit: Stranger demonstriert, wie aus einer innovativen Idee ein exportf\u00e4higes Technologieprodukt entsteht, das global Beachtung findet."
            ],
            "_mt_linkedin": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/lukasstranger\/"
            ],
            "_mt_website": [
                "http:\/\/www.nxrt.io\/"
            ],
            "_mt_display_name": [
                "Lukas Stranger"
            ],
            "_mt_evaluation_criteria": [
                "**Mut & Pioniergeist:**\nStranger hat fr\u00fch erkannt, dass Mixed Reality eine v\u00f6llig neue Dimension f\u00fcr Vertrieb, Training und Entwicklung in der Mobilit\u00e4t er\u00f6ffnen kann, und den Schritt in einen komplexen B2B-Markt gewagt\n\n**Innovationsgrad:**\nDie Kombination von realem Fahrzeug und virtueller Umgebung schafft einzigartige Anwendungsfelder, die Kosten und Zeit f\u00fcr Trainings- und Entwicklungsprozesse erheblich reduzieren\n\n**Umsetzungskraft & Wirkung:**\nInnerhalb weniger Jahre hat NXRT internationale Gro\u00dfkunden gewonnen und das Team stark ausgebaut \u2013 ein Beweis f\u00fcr Marktakzeptanz und Umsetzungskraft\n\n**Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende:**\nDie Technologie beschleunigt die Einf\u00fchrung neuer Mobilit\u00e4tsl\u00f6sungen, indem sie Tests und Schulungen ressourcenschonend und ortsunabh\u00e4ngig erm\u00f6glicht\n\n**Vorbildfunktion & Sichtbarkeit:**\nStranger demonstriert, wie aus einer innovativen Idee ein exportf\u00e4higes Technologieprodukt entsteht, das global Beachtung findet"
            ]
        },
        "thumbnail_id": 4509
    },
    {
        "id": 4406,
        "title": "Manuel Herzog",
        "content": "\u00dcberblick: Manuel Herzog verantwortet die Schweizer Aktivit\u00e4ten von TIER-Dott, einem f\u00fchrenden Mikromobilit\u00e4tsanbieter in Europa.\r\nMut & Pioniergeist: Er setzt sich daf\u00fcr ein, dass Sharing-Angebote in St\u00e4dten wie Z\u00fcrich und Basel nachhaltig integriert werden, statt als St\u00f6rfaktor zu wirken.\r\nInnovationsgrad: Treibt Projekte zu fest installierten Abstellzonen, Batteriewechselstationen und multimodaler App-Integration voran.\r\nUmsetzungskraft & Wirkung: Unter seiner Leitung expandierte TIER-Dott in der Schweiz erfolgreich und gewann langfristige Betriebslizenzen.\r\nRelevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: F\u00f6rdert emissionsfreie Kurzstreckenmobilit\u00e4t und reduziert so innerst\u00e4dtischen Autoverkehr.\r\nVorbildfunktion & Sichtbarkeit: Herzog gilt als pragmatischer Gestalter und ist in der Branche f\u00fcr seine kooperative Zusammenarbeit mit St\u00e4dten bekannt.",
        "status": "publish",
        "date": "2025-08-16 11:30:29",
        "meta": {
            "_mt_candidate_id": [
                "31"
            ],
            "_mt_candidate_name": [
                "Manuel Herzog"
            ],
            "_mt_organization": [
                "TIER-Dott"
            ],
            "_mt_position": [
                "Managing Director & Country Manager Schweiz"
            ],
            "_mt_category_type": [
                "Startup"
            ],
            "_mt_top_50_status": [
                ""
            ],
            "_mt_description_full": [
                "\u00dcberblick: Manuel Herzog verantwortet die Schweizer Aktivit\u00e4ten von TIER-Dott, einem f\u00fchrenden Mikromobilit\u00e4tsanbieter in Europa. Mut & Pioniergeist: Er setzt sich daf\u00fcr ein, dass Sharing-Angebote in St\u00e4dten wie Z\u00fcrich und Basel nachhaltig integriert werden, statt als St\u00f6rfaktor zu wirken. Innovationsgrad: Treibt Projekte zu fest installierten Abstellzonen, Batteriewechselstationen und multimodaler App-Integration voran. Umsetzungskraft & Wirkung: Unter seiner Leitung expandierte TIER-Dott in der Schweiz erfolgreich und gewann langfristige Betriebslizenzen. Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: F\u00f6rdert emissionsfreie Kurzstreckenmobilit\u00e4t und reduziert so innerst\u00e4dtischen Autoverkehr. Vorbildfunktion & Sichtbarkeit: Herzog gilt als pragmatischer Gestalter und ist in der Branche f\u00fcr seine kooperative Zusammenarbeit mit St\u00e4dten bekannt."
            ],
            "_mt_website_url": [
                "http:\/\/www.ridedott.com\/"
            ],
            "_mt_linkedin_url": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/manuelherzog\/"
            ],
            "_mt_article_url": [
                ""
            ],
            "_mt_evaluation_courage": [
                "Er setzt sich daf\u00fcr ein, dass Sharing-Angebote in St\u00e4dten wie Z\u00fcrich und Basel nachhaltig integriert werden, statt als St\u00f6rfaktor zu wirken"
            ],
            "_mt_evaluation_innovation": [
                "Treibt Projekte zu fest installierten Abstellzonen, Batteriewechselstationen und multimodaler App-Integration voran"
            ],
            "_mt_evaluation_implementation": [
                "Unter seiner Leitung expandierte TIER-Dott in der Schweiz erfolgreich und gewann langfristige Betriebslizenzen"
            ],
            "_mt_evaluation_relevance": [
                "F\u00f6rdert emissionsfreie Kurzstreckenmobilit\u00e4t und reduziert so innerst\u00e4dtischen Autoverkehr"
            ],
            "_mt_evaluation_visibility": [
                "Herzog gilt als pragmatischer Gestalter und ist in der Branche f\u00fcr seine kooperative Zusammenarbeit mit St\u00e4dten bekannt"
            ],
            "_thumbnail_id": [
                "4510"
            ],
            "_mt_overview": [
                "\u00dcberblick: Manuel Herzog verantwortet die Schweizer Aktivit\u00e4ten von TIER-Dott, einem f\u00fchrenden Mikromobilit\u00e4tsanbieter in Europa. Mut & Pioniergeist: Er setzt sich daf\u00fcr ein, dass Sharing-Angebote in St\u00e4dten wie Z\u00fcrich und Basel nachhaltig integriert werden, statt als St\u00f6rfaktor zu wirken. Innovationsgrad: Treibt Projekte zu fest installierten Abstellzonen, Batteriewechselstationen und multimodaler App-Integration voran. Umsetzungskraft & Wirkung: Unter seiner Leitung expandierte TIER-Dott in der Schweiz erfolgreich und gewann langfristige Betriebslizenzen. Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: F\u00f6rdert emissionsfreie Kurzstreckenmobilit\u00e4t und reduziert so innerst\u00e4dtischen Autoverkehr. Vorbildfunktion & Sichtbarkeit: Herzog gilt als pragmatischer Gestalter und ist in der Branche f\u00fcr seine kooperative Zusammenarbeit mit St\u00e4dten bekannt."
            ],
            "_mt_linkedin": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/manuelherzog\/"
            ],
            "_mt_website": [
                "http:\/\/www.ridedott.com\/"
            ],
            "_mt_display_name": [
                "Manuel Herzog"
            ],
            "_mt_evaluation_criteria": [
                "**Mut & Pioniergeist:**\nEr setzt sich daf\u00fcr ein, dass Sharing-Angebote in St\u00e4dten wie Z\u00fcrich und Basel nachhaltig integriert werden, statt als St\u00f6rfaktor zu wirken\n\n**Innovationsgrad:**\nTreibt Projekte zu fest installierten Abstellzonen, Batteriewechselstationen und multimodaler App-Integration voran\n\n**Umsetzungskraft & Wirkung:**\nUnter seiner Leitung expandierte TIER-Dott in der Schweiz erfolgreich und gewann langfristige Betriebslizenzen\n\n**Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende:**\nF\u00f6rdert emissionsfreie Kurzstreckenmobilit\u00e4t und reduziert so innerst\u00e4dtischen Autoverkehr\n\n**Vorbildfunktion & Sichtbarkeit:**\nHerzog gilt als pragmatischer Gestalter und ist in der Branche f\u00fcr seine kooperative Zusammenarbeit mit St\u00e4dten bekannt"
            ]
        },
        "thumbnail_id": 4510
    },
    {
        "id": 4407,
        "title": "Marc Schindler",
        "content": "Mut & Pioniergeist: Verlie\u00df die klassische Auto\u2011\/Beraterwelt, um ein neuartiges, schwebendes On\u2011Demand\u2011Transit\u00adsystem zu bauen \u2013 trotz gro\u00dfer technischer und regulatorischer H\u00fcrden.\r\nInnovationsgrad: Autonome Einzelkabinen auf Hochtrasse, KI\u2011Leitsystem, energiepositive Infrastruktur \u2013 ein \u201eindividualisierter \u00d6PNV\u201c zwischen Bahn, Seilbahn und Auto.\r\nUmsetzungskraft & Wirkung: Finanzierung gesichert, Teststrecke im Aufbau, Prototypen fertig; starkes St\u00e4dte\u2011 und Partnerinteresse, erste Studien und Kooperationen angelaufen.\r\nRelevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Emissionsfrei, fl\u00e4chensparend und leise; entlastet Stra\u00dfenraum, verbindet Stadt & Umland direkt und kann viele Pkw\u2011Fahrten ersetzen.\r\nVorbildfunktion & Sichtbarkeit: Sichtbarer Vordenker k\u00fchner Stadtverkehrsl\u00f6sungen; bringt Beh\u00f6rden, Industrie und \u00d6ffentlichkeit in den Dialog und macht gro\u00dfe Visionen greifbar.",
        "status": "publish",
        "date": "2025-08-16 11:30:29",
        "meta": {
            "_mt_candidate_id": [
                "32"
            ],
            "_mt_candidate_name": [
                "Marc Schindler"
            ],
            "_mt_organization": [
                "Ottobahn"
            ],
            "_mt_position": [
                "CEO"
            ],
            "_mt_category_type": [
                "Startup"
            ],
            "_mt_top_50_status": [
                ""
            ],
            "_mt_description_full": [
                "Mut & Pioniergeist: Verlie\u00df die klassische Auto\u2011\/Beraterwelt, um ein neuartiges, schwebendes On\u2011Demand\u2011Transit\u00adsystem zu bauen \u2013 trotz gro\u00dfer technischer und regulatorischer H\u00fcrden. Innovationsgrad: Autonome Einzelkabinen auf Hochtrasse, KI\u2011Leitsystem, energiepositive Infrastruktur \u2013 ein \u201eindividualisierter \u00d6PNV\u201c zwischen Bahn, Seilbahn und Auto. Umsetzungskraft & Wirkung: Finanzierung gesichert, Teststrecke im Aufbau, Prototypen fertig; starkes St\u00e4dte\u2011 und Partnerinteresse, erste Studien und Kooperationen angelaufen. Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Emissionsfrei, fl\u00e4chensparend und leise; entlastet Stra\u00dfenraum, verbindet Stadt & Umland direkt und kann viele Pkw\u2011Fahrten ersetzen. Vorbildfunktion & Sichtbarkeit: Sichtbarer Vordenker k\u00fchner Stadtverkehrsl\u00f6sungen; bringt Beh\u00f6rden, Industrie und \u00d6ffentlichkeit in den Dialog und macht gro\u00dfe Visionen greifbar."
            ],
            "_mt_website_url": [
                "https:\/\/ottobahn.global\/"
            ],
            "_mt_linkedin_url": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/marc-schindler-84378485\/"
            ],
            "_mt_article_url": [
                ""
            ],
            "_mt_evaluation_courage": [
                "Verlie\u00df die klassische Auto\u2011\/Beraterwelt, um ein neuartiges, schwebendes On\u2011Demand\u2011Transit\u00adsystem zu bauen \u2013 trotz gro\u00dfer technischer und regulatorischer H\u00fcrden"
            ],
            "_mt_evaluation_innovation": [
                "Autonome Einzelkabinen auf Hochtrasse, KI\u2011Leitsystem, energiepositive Infrastruktur \u2013 ein \u201eindividualisierter \u00d6PNV\u201c zwischen Bahn, Seilbahn und Auto"
            ],
            "_mt_evaluation_implementation": [
                "Finanzierung gesichert, Teststrecke im Aufbau, Prototypen fertig; starkes St\u00e4dte\u2011 und Partnerinteresse, erste Studien und Kooperationen angelaufen"
            ],
            "_mt_evaluation_relevance": [
                "Emissionsfrei, fl\u00e4chensparend und leise; entlastet Stra\u00dfenraum, verbindet Stadt & Umland direkt und kann viele Pkw\u2011Fahrten ersetzen"
            ],
            "_mt_evaluation_visibility": [
                "Sichtbarer Vordenker k\u00fchner Stadtverkehrsl\u00f6sungen; bringt Beh\u00f6rden, Industrie und \u00d6ffentlichkeit in den Dialog und macht gro\u00dfe Visionen greifbar"
            ],
            "_thumbnail_id": [
                "4511"
            ],
            "_mt_overview": [
                "Mut & Pioniergeist: Verlie\u00df die klassische Auto\u2011\/Beraterwelt, um ein neuartiges, schwebendes On\u2011Demand\u2011Transit\u00adsystem zu bauen \u2013 trotz gro\u00dfer technischer und regulatorischer H\u00fcrden. Innovationsgrad: Autonome Einzelkabinen auf Hochtrasse, KI\u2011Leitsystem, energiepositive Infrastruktur \u2013 ein \u201eindividualisierter \u00d6PNV\u201c zwischen Bahn, Seilbahn und Auto. Umsetzungskraft & Wirkung: Finanzierung gesichert, Teststrecke im Aufbau, Prototypen fertig; starkes St\u00e4dte\u2011 und Partnerinteresse, erste Studien und Kooperationen angelaufen. Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Emissionsfrei, fl\u00e4chensparend und leise; entlastet Stra\u00dfenraum, verbindet Stadt & Umland direkt und kann viele Pkw\u2011Fahrten ersetzen. Vorbildfunktion & Sichtbarkeit: Sichtbarer Vordenker k\u00fchner Stadtverkehrsl\u00f6sungen; bringt Beh\u00f6rden, Industrie und \u00d6ffentlichkeit in den Dialog und macht gro\u00dfe Visionen greifbar."
            ],
            "_mt_linkedin": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/marc-schindler-84378485\/"
            ],
            "_mt_website": [
                "https:\/\/ottobahn.global\/"
            ],
            "_mt_display_name": [
                "Marc Schindler"
            ],
            "_mt_evaluation_criteria": [
                "**Mut & Pioniergeist:**\nVerlie\u00df die klassische Auto\u2011\/Beraterwelt, um ein neuartiges, schwebendes On\u2011Demand\u2011Transit\u00adsystem zu bauen \u2013 trotz gro\u00dfer technischer und regulatorischer H\u00fcrden\n\n**Innovationsgrad:**\nAutonome Einzelkabinen auf Hochtrasse, KI\u2011Leitsystem, energiepositive Infrastruktur \u2013 ein \u201eindividualisierter \u00d6PNV\u201c zwischen Bahn, Seilbahn und Auto\n\n**Umsetzungskraft & Wirkung:**\nFinanzierung gesichert, Teststrecke im Aufbau, Prototypen fertig; starkes St\u00e4dte\u2011 und Partnerinteresse, erste Studien und Kooperationen angelaufen\n\n**Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende:**\nEmissionsfrei, fl\u00e4chensparend und leise; entlastet Stra\u00dfenraum, verbindet Stadt & Umland direkt und kann viele Pkw\u2011Fahrten ersetzen\n\n**Vorbildfunktion & Sichtbarkeit:**\nSichtbarer Vordenker k\u00fchner Stadtverkehrsl\u00f6sungen; bringt Beh\u00f6rden, Industrie und \u00d6ffentlichkeit in den Dialog und macht gro\u00dfe Visionen greifbar"
            ]
        },
        "thumbnail_id": 4511
    },
    {
        "id": 4408,
        "title": "Matthias Ballweg",
        "content": "Matthias Ballweg ist Co-Gr\u00fcnder von Circular Republic und ehrenamtlicher Initiator des M\u00fcnchner Bergbus. Mit Circular Republic baut er ein Netzwerk f\u00fcr Kreislaufwirtschaft-Innovationen auf, w\u00e4hrend der Bergbus klimafreundliche Freizeitmobilit\u00e4t erm\u00f6glicht.\r\n\r\nMut & Pioniergeist: Ballweg bringt Unternehmergeist und ehrenamtliches Engagement zusammen, um Mobilit\u00e4t neu zu denken.\r\nInnovationsgrad: Der Bergbus schlie\u00dft eine L\u00fccke im Freizeitverkehr, Circular Republic vernetzt Akteure der Circular Economy.\r\nUmsetzungskraft & Wirkung: Beide Projekte sind erfolgreich etabliert und erzielen messbare Effekte.\r\nRelevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Freizeit- und Alltagsmobilit\u00e4t werden gleicherma\u00dfen adressiert.\r\nVorbildfunktion & Sichtbarkeit: Ballweg zeigt, wie man privat und beruflich f\u00fcr nachhaltige Mobilit\u00e4t wirken kann.",
        "status": "publish",
        "date": "2025-08-16 11:30:29",
        "meta": {
            "_mt_candidate_id": [
                "33"
            ],
            "_mt_candidate_name": [
                "Matthias Ballweg"
            ],
            "_mt_organization": [
                "Circular Republic, TU M\u00fcnchen"
            ],
            "_mt_position": [
                "Co-Gr\u00fcnder & CEO"
            ],
            "_mt_category_type": [
                "Gov"
            ],
            "_mt_top_50_status": [
                ""
            ],
            "_mt_description_full": [
                "Matthias Ballweg ist Co-Gr\u00fcnder von Circular Republic und ehrenamtlicher Initiator des M\u00fcnchner Bergbus. Mit Circular Republic baut er ein Netzwerk f\u00fcr Kreislaufwirtschaft-Innovationen auf, w\u00e4hrend der Bergbus klimafreundliche Freizeitmobilit\u00e4t erm\u00f6glicht. Mut & Pioniergeist: Ballweg bringt Unternehmergeist und ehrenamtliches Engagement zusammen, um Mobilit\u00e4t neu zu denken. Innovationsgrad: Der Bergbus schlie\u00dft eine L\u00fccke im Freizeitverkehr, Circular Republic vernetzt Akteure der Circular Economy. Umsetzungskraft & Wirkung: Beide Projekte sind erfolgreich etabliert und erzielen messbare Effekte. Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Freizeit- und Alltagsmobilit\u00e4t werden gleicherma\u00dfen adressiert. Vorbildfunktion & Sichtbarkeit: Ballweg zeigt, wie man privat und beruflich f\u00fcr nachhaltige Mobilit\u00e4t wirken kann."
            ],
            "_mt_website_url": [
                "https:\/\/www.unternehmertum.de\/"
            ],
            "_mt_linkedin_url": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/matthias-ballweg\/"
            ],
            "_mt_article_url": [
                ""
            ],
            "_mt_evaluation_courage": [
                "Ballweg bringt Unternehmergeist und ehrenamtliches Engagement zusammen, um Mobilit\u00e4t neu zu denken"
            ],
            "_mt_evaluation_innovation": [
                "Der Bergbus schlie\u00dft eine L\u00fccke im Freizeitverkehr, Circular Republic vernetzt Akteure der Circular Economy"
            ],
            "_mt_evaluation_implementation": [
                "Beide Projekte sind erfolgreich etabliert und erzielen messbare Effekte"
            ],
            "_mt_evaluation_relevance": [
                "Freizeit- und Alltagsmobilit\u00e4t werden gleicherma\u00dfen adressiert"
            ],
            "_mt_evaluation_visibility": [
                "Ballweg zeigt, wie man privat und beruflich f\u00fcr nachhaltige Mobilit\u00e4t wirken kann"
            ],
            "_thumbnail_id": [
                "4512"
            ],
            "_mt_overview": [
                "Matthias Ballweg ist Co-Gr\u00fcnder von Circular Republic und ehrenamtlicher Initiator des M\u00fcnchner Bergbus. Mit Circular Republic baut er ein Netzwerk f\u00fcr Kreislaufwirtschaft-Innovationen auf, w\u00e4hrend der Bergbus klimafreundliche Freizeitmobilit\u00e4t erm\u00f6glicht. Mut & Pioniergeist: Ballweg bringt Unternehmergeist und ehrenamtliches Engagement zusammen, um Mobilit\u00e4t neu zu denken. Innovationsgrad: Der Bergbus schlie\u00dft eine L\u00fccke im Freizeitverkehr, Circular Republic vernetzt Akteure der Circular Economy. Umsetzungskraft & Wirkung: Beide Projekte sind erfolgreich etabliert und erzielen messbare Effekte. Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Freizeit- und Alltagsmobilit\u00e4t werden gleicherma\u00dfen adressiert. Vorbildfunktion & Sichtbarkeit: Ballweg zeigt, wie man privat und beruflich f\u00fcr nachhaltige Mobilit\u00e4t wirken kann."
            ],
            "_mt_linkedin": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/matthias-ballweg\/"
            ],
            "_mt_website": [
                "https:\/\/www.unternehmertum.de\/"
            ],
            "_mt_display_name": [
                "Matthias Ballweg"
            ],
            "_mt_evaluation_criteria": [
                "**Mut & Pioniergeist:**\nBallweg bringt Unternehmergeist und ehrenamtliches Engagement zusammen, um Mobilit\u00e4t neu zu denken\n\n**Innovationsgrad:**\nDer Bergbus schlie\u00dft eine L\u00fccke im Freizeitverkehr, Circular Republic vernetzt Akteure der Circular Economy\n\n**Umsetzungskraft & Wirkung:**\nBeide Projekte sind erfolgreich etabliert und erzielen messbare Effekte\n\n**Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende:**\nFreizeit- und Alltagsmobilit\u00e4t werden gleicherma\u00dfen adressiert\n\n**Vorbildfunktion & Sichtbarkeit:**\nBallweg zeigt, wie man privat und beruflich f\u00fcr nachhaltige Mobilit\u00e4t wirken kann"
            ]
        },
        "thumbnail_id": 4512
    },
    {
        "id": 4409,
        "title": "Michael Klasa",
        "content": "\u00dcberblick: Head of Mobility bei Swisscom, treibt die vollst\u00e4ndige Elektrifizierung der Unternehmensflotte voran. Entwickelte zuvor Infrastrukturprojekte bei Cablex.\r\nMut & Pioniergeist: Setzte auf E-Flotte, als diese noch als Risiko galt, und \u00fcberzeugte interne Stakeholder. F\u00fchrte Pilotprojekte mit neuen Lade- und Telematiksystemen durch.\r\nInnovationsgrad: Implementierte integrierte Ladeinfrastruktur mit automatisierter Abrechnung, kombinierte E-Fahrzeuge mit datenbasiertem Flottenmanagement.\r\nUmsetzungskraft & Wirkung: Reduzierte CO\u2082-Aussto\u00df der Flotte deutlich, installierte Ladepunkte, schulte Nutzer. Swisscom gilt als Best-Practice-Beispiel in der Schweiz.\r\nRelevanz\/Vorbild: Firmenflotten als Hebel der Mobilit\u00e4tswende genutzt, sichtbar als Experte auf Fachforen, Vorbild f\u00fcr Unternehmensmobilit\u00e4t.",
        "status": "publish",
        "date": "2025-08-16 11:30:29",
        "meta": {
            "_mt_candidate_id": [
                "34"
            ],
            "_mt_candidate_name": [
                "Michael Klasa"
            ],
            "_mt_organization": [
                "Swisscom"
            ],
            "_mt_position": [
                "Head of Mobility @ Swisscom | Passion for (Corporate) Mobility | Smart Mobility Management @ HSG"
            ],
            "_mt_category_type": [
                "Tech"
            ],
            "_mt_top_50_status": [
                ""
            ],
            "_mt_description_full": [
                "\u00dcberblick: Head of Mobility bei Swisscom, treibt die vollst\u00e4ndige Elektrifizierung der Unternehmensflotte voran. Entwickelte zuvor Infrastrukturprojekte bei Cablex. Mut & Pioniergeist: Setzte auf E-Flotte, als diese noch als Risiko galt, und \u00fcberzeugte interne Stakeholder. F\u00fchrte Pilotprojekte mit neuen Lade- und Telematiksystemen durch. Innovationsgrad: Implementierte integrierte Ladeinfrastruktur mit automatisierter Abrechnung, kombinierte E-Fahrzeuge mit datenbasiertem Flottenmanagement. Umsetzungskraft & Wirkung: Reduzierte CO\u2082-Aussto\u00df der Flotte deutlich, installierte Ladepunkte, schulte Nutzer. Swisscom gilt als Best-Practice-Beispiel in der Schweiz. Relevanz\/Vorbild: Firmenflotten als Hebel der Mobilit\u00e4tswende genutzt, sichtbar als Experte auf Fachforen, Vorbild f\u00fcr Unternehmensmobilit\u00e4t."
            ],
            "_mt_website_url": [
                "https:\/\/www.swisscom.ch"
            ],
            "_mt_linkedin_url": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/klasa\/"
            ],
            "_mt_article_url": [
                ""
            ],
            "_mt_evaluation_courage": [
                "Setzte auf E-Flotte, als diese noch als Risiko galt, und \u00fcberzeugte interne Stakeholder. F\u00fchrte Pilotprojekte mit neuen Lade- und Telematiksystemen durch"
            ],
            "_mt_evaluation_innovation": [
                "Implementierte integrierte Ladeinfrastruktur mit automatisierter Abrechnung, kombinierte E-Fahrzeuge mit datenbasiertem Flottenmanagement"
            ],
            "_mt_evaluation_implementation": [
                "Reduzierte CO\u2082-Aussto\u00df der Flotte deutlich, installierte Ladepunkte, schulte Nutzer. Swisscom gilt als Best-Practice-Beispiel in der Schweiz. Relevanz\/Vorbild: Firmenflotten als Hebel der Mobilit\u00e4tswende genutzt, sichtbar als Experte auf Fachforen, Vorbild f\u00fcr Unternehmensmobilit\u00e4t"
            ],
            "_thumbnail_id": [
                "4513"
            ],
            "_mt_overview": [
                "\u00dcberblick: Head of Mobility bei Swisscom, treibt die vollst\u00e4ndige Elektrifizierung der Unternehmensflotte voran. Entwickelte zuvor Infrastrukturprojekte bei Cablex. Mut & Pioniergeist: Setzte auf E-Flotte, als diese noch als Risiko galt, und \u00fcberzeugte interne Stakeholder. F\u00fchrte Pilotprojekte mit neuen Lade- und Telematiksystemen durch. Innovationsgrad: Implementierte integrierte Ladeinfrastruktur mit automatisierter Abrechnung, kombinierte E-Fahrzeuge mit datenbasiertem Flottenmanagement. Umsetzungskraft & Wirkung: Reduzierte CO\u2082-Aussto\u00df der Flotte deutlich, installierte Ladepunkte, schulte Nutzer. Swisscom gilt als Best-Practice-Beispiel in der Schweiz. Relevanz\/Vorbild: Firmenflotten als Hebel der Mobilit\u00e4tswende genutzt, sichtbar als Experte auf Fachforen, Vorbild f\u00fcr Unternehmensmobilit\u00e4t."
            ],
            "_mt_linkedin": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/klasa\/"
            ],
            "_mt_website": [
                "https:\/\/www.swisscom.ch"
            ],
            "_mt_display_name": [
                "Michael Klasa"
            ],
            "_mt_evaluation_criteria": [
                "**Mut & Pioniergeist:**\nSetzte auf E-Flotte, als diese noch als Risiko galt, und \u00fcberzeugte interne Stakeholder. F\u00fchrte Pilotprojekte mit neuen Lade- und Telematiksystemen durch\n\n**Innovationsgrad:**\nImplementierte integrierte Ladeinfrastruktur mit automatisierter Abrechnung, kombinierte E-Fahrzeuge mit datenbasiertem Flottenmanagement\n\n**Umsetzungskraft & Wirkung:**\nReduzierte CO\u2082-Aussto\u00df der Flotte deutlich, installierte Ladepunkte, schulte Nutzer. Swisscom gilt als Best-Practice-Beispiel in der Schweiz. Relevanz\/Vorbild: Firmenflotten als Hebel der Mobilit\u00e4tswende genutzt, sichtbar als Experte auf Fachforen, Vorbild f\u00fcr Unternehmensmobilit\u00e4t"
            ]
        },
        "thumbnail_id": 4513
    },
    {
        "id": 4410,
        "title": "Nic Knapp",
        "content": "\u00dcberblick: Managing Director des TUM Venture Labs Mobility, f\u00f6rdert Start-ups von autonomen Shuttles bis E-Flugger\u00e4ten. Verbindet Industrieerfahrung mit Hochschulinnovation.\r\nMut & Pioniergeist: Wechsel aus Konzern in die Startup-F\u00f6rderung, ermutigt Gr\u00fcnder zu ambitionierten, risikoreichen Projekten.\r\nInnovationsgrad: Unterst\u00fctzt disruptive Technologien wie KI im Fahrzeug, neue Batteriesysteme und softwaredefinierte Fahrzeuge; enge Anbindung an TUM-Spitzenforschung.\r\nUmsetzungskraft & Wirkung: Zahlreiche Start-ups finden Investoren oder gehen mit marktreifen L\u00f6sungen an den Start; Venture Lab als europ\u00e4isches Best-Practice-Modell.\r\nRelevanz\/Vorbild: Beschleunigt Transfer klimafreundlicher Innovationen, Vorbild f\u00fcr kooperative Startup-F\u00f6rderung, pr\u00e4sent in Jury- und Netzwerkformaten.",
        "status": "publish",
        "date": "2025-08-16 11:30:29",
        "meta": {
            "_mt_candidate_id": [
                "35"
            ],
            "_mt_candidate_name": [
                "Nic Knapp"
            ],
            "_mt_organization": [
                "TUM Venture Labs"
            ],
            "_mt_position": [
                "Managing Director"
            ],
            "_mt_category_type": [
                "Gov"
            ],
            "_mt_top_50_status": [
                ""
            ],
            "_mt_description_full": [
                "\u00dcberblick: Managing Director des TUM Venture Labs Mobility, f\u00f6rdert Start-ups von autonomen Shuttles bis E-Flugger\u00e4ten. Verbindet Industrieerfahrung mit Hochschulinnovation. Mut & Pioniergeist: Wechsel aus Konzern in die Startup-F\u00f6rderung, ermutigt Gr\u00fcnder zu ambitionierten, risikoreichen Projekten. Innovationsgrad: Unterst\u00fctzt disruptive Technologien wie KI im Fahrzeug, neue Batteriesysteme und softwaredefinierte Fahrzeuge; enge Anbindung an TUM-Spitzenforschung. Umsetzungskraft & Wirkung: Zahlreiche Start-ups finden Investoren oder gehen mit marktreifen L\u00f6sungen an den Start; Venture Lab als europ\u00e4isches Best-Practice-Modell. Relevanz\/Vorbild: Beschleunigt Transfer klimafreundlicher Innovationen, Vorbild f\u00fcr kooperative Startup-F\u00f6rderung, pr\u00e4sent in Jury- und Netzwerkformaten."
            ],
            "_mt_website_url": [
                "https:\/\/www.tum-venture-labs.de\/"
            ],
            "_mt_linkedin_url": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/nicknapp\/"
            ],
            "_mt_article_url": [
                ""
            ],
            "_mt_evaluation_courage": [
                "Wechsel aus Konzern in die Startup-F\u00f6rderung, ermutigt Gr\u00fcnder zu ambitionierten, risikoreichen Projekten"
            ],
            "_mt_evaluation_innovation": [
                "Unterst\u00fctzt disruptive Technologien wie KI im Fahrzeug, neue Batteriesysteme und softwaredefinierte Fahrzeuge; enge Anbindung an TUM-Spitzenforschung"
            ],
            "_mt_evaluation_implementation": [
                "Zahlreiche Start-ups finden Investoren oder gehen mit marktreifen L\u00f6sungen an den Start; Venture Lab als europ\u00e4isches Best-Practice-Modell. Relevanz\/Vorbild: Beschleunigt Transfer klimafreundlicher Innovationen, Vorbild f\u00fcr kooperative Startup-F\u00f6rderung, pr\u00e4sent in Jury- und Netzwerkformaten"
            ],
            "_thumbnail_id": [
                "4514"
            ],
            "_mt_overview": [
                "\u00dcberblick: Managing Director des TUM Venture Labs Mobility, f\u00f6rdert Start-ups von autonomen Shuttles bis E-Flugger\u00e4ten. Verbindet Industrieerfahrung mit Hochschulinnovation. Mut & Pioniergeist: Wechsel aus Konzern in die Startup-F\u00f6rderung, ermutigt Gr\u00fcnder zu ambitionierten, risikoreichen Projekten. Innovationsgrad: Unterst\u00fctzt disruptive Technologien wie KI im Fahrzeug, neue Batteriesysteme und softwaredefinierte Fahrzeuge; enge Anbindung an TUM-Spitzenforschung. Umsetzungskraft & Wirkung: Zahlreiche Start-ups finden Investoren oder gehen mit marktreifen L\u00f6sungen an den Start; Venture Lab als europ\u00e4isches Best-Practice-Modell. Relevanz\/Vorbild: Beschleunigt Transfer klimafreundlicher Innovationen, Vorbild f\u00fcr kooperative Startup-F\u00f6rderung, pr\u00e4sent in Jury- und Netzwerkformaten."
            ],
            "_mt_linkedin": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/nicknapp\/"
            ],
            "_mt_website": [
                "https:\/\/www.tum-venture-labs.de\/"
            ],
            "_mt_display_name": [
                "Nic Knapp"
            ],
            "_mt_evaluation_criteria": [
                "**Mut & Pioniergeist:**\nWechsel aus Konzern in die Startup-F\u00f6rderung, ermutigt Gr\u00fcnder zu ambitionierten, risikoreichen Projekten\n\n**Innovationsgrad:**\nUnterst\u00fctzt disruptive Technologien wie KI im Fahrzeug, neue Batteriesysteme und softwaredefinierte Fahrzeuge; enge Anbindung an TUM-Spitzenforschung\n\n**Umsetzungskraft & Wirkung:**\nZahlreiche Start-ups finden Investoren oder gehen mit marktreifen L\u00f6sungen an den Start; Venture Lab als europ\u00e4isches Best-Practice-Modell. Relevanz\/Vorbild: Beschleunigt Transfer klimafreundlicher Innovationen, Vorbild f\u00fcr kooperative Startup-F\u00f6rderung, pr\u00e4sent in Jury- und Netzwerkformaten"
            ]
        },
        "thumbnail_id": 4514
    },
    {
        "id": 4379,
        "title": "Anjes Tjarks",
        "content": "\u00dcberblick\r\nDr. Anjes Tjarks ist seit 2020 Senator f\u00fcr Verkehr und Mobilit\u00e4tswende in Hamburg. Er verfolgt das Ziel, den Anteil des Umweltverbunds bis 2030 auf 80 % zu steigern, und gilt als einer der Architekten der Hamburger Verkehrswende.\r\n\r\nMut & Pioniergeist\r\nTjarks traf fr\u00fch mutige Entscheidungen wie tempor\u00e4re Autobahnsperrungen zum L\u00e4rmschutz oder die Einf\u00fchrung zus\u00e4tzlicher Tempo-30-Zonen. Er entwickelte einen politisch tragf\u00e4higen Plan f\u00fcr eine autoarme Innenstadt und setzte auf Regulierung statt Verbote bei E-Tretrollern.\r\n\r\nInnovationsgrad\r\nUnter seiner Leitung plant Hamburg 500 autonome On-Demand-Busse bis 2030, die vollst\u00e4ndige Elektrifizierung des Busnetzes und den \u201eHamburg-Takt\u201c, der innerhalb von 5 Minuten \u00fcberall Mobilit\u00e4t verspricht. Er setzte auf integrierte Mobilit\u00e4t und beschleunigte den Ausbau der Radinfrastruktur.\r\n\r\nUmsetzungskraft & Wirkung\r\nDer HVV verzeichnete Rekordzahlen bei Fahrg\u00e4sten, der Autoverkehr ging zur\u00fcck, und Projekte wie neue U-Bahn-Linien und Radwege wurden beschleunigt umgesetzt. Parkgeb\u00fchren wurden erh\u00f6ht, und Anwohnerparken wurde ausgeweitet.\r\n\r\nRelevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende\r\nHamburg dient als Pilotstadt f\u00fcr innovative Konzepte, deren Erkenntnisse deutschlandweit einflie\u00dfen. Tjarks tr\u00e4gt dazu bei, CO\u2082-Emissionen im Verkehrssektor zu senken und den \u00d6PNV als R\u00fcckgrat der Verkehrswende zu st\u00e4rken.\r\n\r\nVorbildfunktion & Sichtbarkeit\r\nEr gilt als pragmatischer Macher, der ideologische Gr\u00e4ben \u00fcberbr\u00fcckt. Tjarks ist ein gefragter Sprecher auf Konferenzen und hat sich in kurzer Zeit als Gesicht der Verkehrswende etabliert.",
        "status": "publish",
        "date": "2025-08-16 11:30:28",
        "meta": {
            "_mt_candidate_id": [
                "3"
            ],
            "_mt_candidate_name": [
                "Anjes Tjarks"
            ],
            "_mt_organization": [
                "Hansestadt Hamburg"
            ],
            "_mt_position": [
                "Senator Verkehr"
            ],
            "_mt_category_type": [
                "Gov"
            ],
            "_mt_top_50_status": [
                ""
            ],
            "_mt_description_full": [
                "\u00dcberblick Dr. Anjes Tjarks ist seit 2020 Senator f\u00fcr Verkehr und Mobilit\u00e4tswende in Hamburg. Er verfolgt das Ziel, den Anteil des Umweltverbunds bis 2030 auf 80 % zu steigern, und gilt als einer der Architekten der Hamburger Verkehrswende. Mut & Pioniergeist Tjarks traf fr\u00fch mutige Entscheidungen wie tempor\u00e4re Autobahnsperrungen zum L\u00e4rmschutz oder die Einf\u00fchrung zus\u00e4tzlicher Tempo-30-Zonen. Er entwickelte einen politisch tragf\u00e4higen Plan f\u00fcr eine autoarme Innenstadt und setzte auf Regulierung statt Verbote bei E-Tretrollern. Innovationsgrad Unter seiner Leitung plant Hamburg 500 autonome On-Demand-Busse bis 2030, die vollst\u00e4ndige Elektrifizierung des Busnetzes und den \u201eHamburg-Takt\u201c, der innerhalb von 5 Minuten \u00fcberall Mobilit\u00e4t verspricht. Er setzte auf integrierte Mobilit\u00e4t und beschleunigte den Ausbau der Radinfrastruktur. Umsetzungskraft & Wirkung Der HVV verzeichnete Rekordzahlen bei Fahrg\u00e4sten, der Autoverkehr ging zur\u00fcck, und Projekte wie neue U-Bahn-Linien und Radwege wurden beschleunigt umgesetzt. Parkgeb\u00fchren wurden erh\u00f6ht, und Anwohnerparken wurde ausgeweitet. Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende Hamburg dient als Pilotstadt f\u00fcr innovative Konzepte, deren Erkenntnisse deutschlandweit einflie\u00dfen. Tjarks tr\u00e4gt dazu bei, CO\u2082-Emissionen im Verkehrssektor zu senken und den \u00d6PNV als R\u00fcckgrat der Verkehrswende zu st\u00e4rken. Vorbildfunktion & Sichtbarkeit Er gilt als pragmatischer Macher, der ideologische Gr\u00e4ben \u00fcberbr\u00fcckt. Tjarks ist ein gefragter Sprecher auf Konferenzen und hat sich in kurzer Zeit als Gesicht der Verkehrswende etabliert."
            ],
            "_mt_website_url": [
                ""
            ],
            "_mt_linkedin_url": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/anjes-tjarks-19356835\/"
            ],
            "_mt_article_url": [
                ""
            ],
            "_thumbnail_id": [
                "4483"
            ],
            "_mt_overview": [
                "\u00dcberblick Dr. Anjes Tjarks ist seit 2020 Senator f\u00fcr Verkehr und Mobilit\u00e4tswende in Hamburg. Er verfolgt das Ziel, den Anteil des Umweltverbunds bis 2030 auf 80 % zu steigern, und gilt als einer der Architekten der Hamburger Verkehrswende. Mut & Pioniergeist Tjarks traf fr\u00fch mutige Entscheidungen wie tempor\u00e4re Autobahnsperrungen zum L\u00e4rmschutz oder die Einf\u00fchrung zus\u00e4tzlicher Tempo-30-Zonen. Er entwickelte einen politisch tragf\u00e4higen Plan f\u00fcr eine autoarme Innenstadt und setzte auf Regulierung statt Verbote bei E-Tretrollern. Innovationsgrad Unter seiner Leitung plant Hamburg 500 autonome On-Demand-Busse bis 2030, die vollst\u00e4ndige Elektrifizierung des Busnetzes und den \u201eHamburg-Takt\u201c, der innerhalb von 5 Minuten \u00fcberall Mobilit\u00e4t verspricht. Er setzte auf integrierte Mobilit\u00e4t und beschleunigte den Ausbau der Radinfrastruktur. Umsetzungskraft & Wirkung Der HVV verzeichnete Rekordzahlen bei Fahrg\u00e4sten, der Autoverkehr ging zur\u00fcck, und Projekte wie neue U-Bahn-Linien und Radwege wurden beschleunigt umgesetzt. Parkgeb\u00fchren wurden erh\u00f6ht, und Anwohnerparken wurde ausgeweitet. Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende Hamburg dient als Pilotstadt f\u00fcr innovative Konzepte, deren Erkenntnisse deutschlandweit einflie\u00dfen. Tjarks tr\u00e4gt dazu bei, CO\u2082-Emissionen im Verkehrssektor zu senken und den \u00d6PNV als R\u00fcckgrat der Verkehrswende zu st\u00e4rken. Vorbildfunktion & Sichtbarkeit Er gilt als pragmatischer Macher, der ideologische Gr\u00e4ben \u00fcberbr\u00fcckt. Tjarks ist ein gefragter Sprecher auf Konferenzen und hat sich in kurzer Zeit als Gesicht der Verkehrswende etabliert."
            ],
            "_mt_linkedin": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/anjes-tjarks-19356835\/"
            ],
            "_mt_display_name": [
                "Anjes Tjarks"
            ]
        },
        "thumbnail_id": 4483
    },
    {
        "id": 4380,
        "title": "Anna-Theresa Korbutt",
        "content": "Mut & Pioniergeist: Korbutt hat sich in einer m\u00e4nnlich dominierten Branche an die Spitze des HVV gearbeitet. Sie scheut den Sprung ins Unbekannte, sucht neue Perspektiven und wagt unkonventionelle Ans\u00e4tze \u2013 etwa den Bruch mit traditionellen Marketingmustern, um dem HVV ein modernes Image zu geben.\r\n\r\nInnovationsgrad: Sie positioniert den \u00d6PNV als kundenorientiertes Produkt und treibt digitale L\u00f6sungen wie hvv switch oder Check-in\/Be-out-Systeme voran. Damit wird Hamburg Vorreiter in der Integration verschiedener Verkehrsmittel.\r\n\r\nUmsetzungskraft & Wirkung: Korbutt setzte das Deutschlandticket reibungslos um, vereinfachte Tarife und etablierte neue Angebote wie On-Demand-Shuttles. Die Fahrgastzahlen steigen wieder, und sie wurde 2023 mit dem Bundesfahrgastpreis ausgezeichnet.\r\n\r\nRelevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Ihre Strategien \u2013 von Flatrate-Tickets bis zur Sharing-Verzahnung \u2013 machen den Umstieg vom Auto leichter. Hamburg dient als Reallabor mit Strahlkraft f\u00fcr den gesamten DACH-Raum.\r\n\r\nVorbildfunktion & Sichtbarkeit: Korbutt ist eine gefragte Stimme f\u00fcr \u00d6PNV-Zukunftsthemen. Als zweifache Mutter in Top-Position zeigt sie, dass Familie und F\u00fchrung vereinbar sind, und inspiriert mehr Frauen zu technischen F\u00fchrungsrollen.",
        "status": "publish",
        "date": "2025-08-16 11:30:28",
        "meta": {
            "_mt_candidate_id": [
                "4"
            ],
            "_mt_candidate_name": [
                "Anna-Theresa Korbutt"
            ],
            "_mt_organization": [
                "Hamburger Verkehrsverbund (HVV)"
            ],
            "_mt_position": [
                "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin"
            ],
            "_mt_category_type": [
                "Gov"
            ],
            "_mt_top_50_status": [
                ""
            ],
            "_mt_description_full": [
                "Mut & Pioniergeist: Korbutt hat sich in einer m\u00e4nnlich dominierten Branche an die Spitze des HVV gearbeitet. Sie scheut den Sprung ins Unbekannte, sucht neue Perspektiven und wagt unkonventionelle Ans\u00e4tze \u2013 etwa den Bruch mit traditionellen Marketingmustern, um dem HVV ein modernes Image zu geben. Innovationsgrad: Sie positioniert den \u00d6PNV als kundenorientiertes Produkt und treibt digitale L\u00f6sungen wie hvv switch oder Check-in\/Be-out-Systeme voran. Damit wird Hamburg Vorreiter in der Integration verschiedener Verkehrsmittel. Umsetzungskraft & Wirkung: Korbutt setzte das Deutschlandticket reibungslos um, vereinfachte Tarife und etablierte neue Angebote wie On-Demand-Shuttles. Die Fahrgastzahlen steigen wieder, und sie wurde 2023 mit dem Bundesfahrgastpreis ausgezeichnet. Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Ihre Strategien \u2013 von Flatrate-Tickets bis zur Sharing-Verzahnung \u2013 machen den Umstieg vom Auto leichter. Hamburg dient als Reallabor mit Strahlkraft f\u00fcr den gesamten DACH-Raum. Vorbildfunktion & Sichtbarkeit: Korbutt ist eine gefragte Stimme f\u00fcr \u00d6PNV-Zukunftsthemen. Als zweifache Mutter in Top-Position zeigt sie, dass Familie und F\u00fchrung vereinbar sind, und inspiriert mehr Frauen zu technischen F\u00fchrungsrollen."
            ],
            "_mt_website_url": [
                "https:\/\/www.hvv.de\/de"
            ],
            "_mt_linkedin_url": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/anna-theresa-korbutt-84421061\/?originalSubdomain=at"
            ],
            "_mt_article_url": [
                ""
            ],
            "_mt_evaluation_courage": [
                "Korbutt hat sich in einer m\u00e4nnlich dominierten Branche an die Spitze des HVV gearbeitet. Sie scheut den Sprung ins Unbekannte, sucht neue Perspektiven und wagt unkonventionelle Ans\u00e4tze \u2013 etwa den Bruch mit traditionellen Marketingmustern, um dem HVV ein modernes Image zu geben"
            ],
            "_mt_evaluation_innovation": [
                "Sie positioniert den \u00d6PNV als kundenorientiertes Produkt und treibt digitale L\u00f6sungen wie hvv switch oder Check-in\/Be-out-Systeme voran. Damit wird Hamburg Vorreiter in der Integration verschiedener Verkehrsmittel"
            ],
            "_mt_evaluation_implementation": [
                "Korbutt setzte das Deutschlandticket reibungslos um, vereinfachte Tarife und etablierte neue Angebote wie On-Demand-Shuttles. Die Fahrgastzahlen steigen wieder, und sie wurde 2023 mit dem Bundesfahrgastpreis ausgezeichnet"
            ],
            "_mt_evaluation_relevance": [
                "Ihre Strategien \u2013 von Flatrate-Tickets bis zur Sharing-Verzahnung \u2013 machen den Umstieg vom Auto leichter. Hamburg dient als Reallabor mit Strahlkraft f\u00fcr den gesamten DACH-Raum"
            ],
            "_mt_evaluation_visibility": [
                "Korbutt ist eine gefragte Stimme f\u00fcr \u00d6PNV-Zukunftsthemen. Als zweifache Mutter in Top-Position zeigt sie, dass Familie und F\u00fchrung vereinbar sind, und inspiriert mehr Frauen zu technischen F\u00fchrungsrollen"
            ],
            "_thumbnail_id": [
                "4484"
            ],
            "_mt_overview": [
                "Mut & Pioniergeist: Korbutt hat sich in einer m\u00e4nnlich dominierten Branche an die Spitze des HVV gearbeitet. Sie scheut den Sprung ins Unbekannte, sucht neue Perspektiven und wagt unkonventionelle Ans\u00e4tze \u2013 etwa den Bruch mit traditionellen Marketingmustern, um dem HVV ein modernes Image zu geben. Innovationsgrad: Sie positioniert den \u00d6PNV als kundenorientiertes Produkt und treibt digitale L\u00f6sungen wie hvv switch oder Check-in\/Be-out-Systeme voran. Damit wird Hamburg Vorreiter in der Integration verschiedener Verkehrsmittel. Umsetzungskraft & Wirkung: Korbutt setzte das Deutschlandticket reibungslos um, vereinfachte Tarife und etablierte neue Angebote wie On-Demand-Shuttles. Die Fahrgastzahlen steigen wieder, und sie wurde 2023 mit dem Bundesfahrgastpreis ausgezeichnet. Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Ihre Strategien \u2013 von Flatrate-Tickets bis zur Sharing-Verzahnung \u2013 machen den Umstieg vom Auto leichter. Hamburg dient als Reallabor mit Strahlkraft f\u00fcr den gesamten DACH-Raum. Vorbildfunktion & Sichtbarkeit: Korbutt ist eine gefragte Stimme f\u00fcr \u00d6PNV-Zukunftsthemen. Als zweifache Mutter in Top-Position zeigt sie, dass Familie und F\u00fchrung vereinbar sind, und inspiriert mehr Frauen zu technischen F\u00fchrungsrollen."
            ],
            "_mt_linkedin": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/anna-theresa-korbutt-84421061\/?originalSubdomain=at"
            ],
            "_mt_website": [
                "https:\/\/www.hvv.de\/de"
            ],
            "_mt_display_name": [
                "Anna-Theresa Korbutt"
            ],
            "_mt_evaluation_criteria": [
                "**Mut & Pioniergeist:**\nKorbutt hat sich in einer m\u00e4nnlich dominierten Branche an die Spitze des HVV gearbeitet. Sie scheut den Sprung ins Unbekannte, sucht neue Perspektiven und wagt unkonventionelle Ans\u00e4tze \u2013 etwa den Bruch mit traditionellen Marketingmustern, um dem HVV ein modernes Image zu geben\n\n**Innovationsgrad:**\nSie positioniert den \u00d6PNV als kundenorientiertes Produkt und treibt digitale L\u00f6sungen wie hvv switch oder Check-in\/Be-out-Systeme voran. Damit wird Hamburg Vorreiter in der Integration verschiedener Verkehrsmittel\n\n**Umsetzungskraft & Wirkung:**\nKorbutt setzte das Deutschlandticket reibungslos um, vereinfachte Tarife und etablierte neue Angebote wie On-Demand-Shuttles. Die Fahrgastzahlen steigen wieder, und sie wurde 2023 mit dem Bundesfahrgastpreis ausgezeichnet\n\n**Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende:**\nIhre Strategien \u2013 von Flatrate-Tickets bis zur Sharing-Verzahnung \u2013 machen den Umstieg vom Auto leichter. Hamburg dient als Reallabor mit Strahlkraft f\u00fcr den gesamten DACH-Raum\n\n**Vorbildfunktion & Sichtbarkeit:**\nKorbutt ist eine gefragte Stimme f\u00fcr \u00d6PNV-Zukunftsthemen. Als zweifache Mutter in Top-Position zeigt sie, dass Familie und F\u00fchrung vereinbar sind, und inspiriert mehr Frauen zu technischen F\u00fchrungsrollen"
            ]
        },
        "thumbnail_id": 4484
    },
    {
        "id": 4382,
        "title": "Bj\u00f6rn Bender",
        "content": "Mut & Pioniergeist: Bender wechselte von gro\u00dfen Staatsbahnen in ein internationales Travel-Tech-Unternehmen und treibt dessen Transformation voran. Er bringt Unternehmergeist aus seiner Zeit bei der SBB ein und gr\u00fcndete u. a. Mobility Allstars, um branchen\u00fcbergreifende Kooperationen zu f\u00f6rdern.\r\n\r\nInnovationsgrad: Unter seiner Leitung wurde Rail Europe zu einer modernen Buchungsplattform, die \u00fcber 200 Bahnunternehmen weltweit in einer App vereint. Digitale Schnittstellen erm\u00f6glichen Reiseb\u00fcros den einfachen Ticketvertrieb, erg\u00e4nzt durch KI-gest\u00fctzte Services und personalisierte Angebote.\r\n\r\nUmsetzungskraft & Wirkung: Seit 2022 verdoppelte sich das Buchungsvolumen auf rund 5 Millionen Tickets j\u00e4hrlich. Rail Europe ist heute Partner von \u00fcber 15.000 Reiseunternehmen in 70 L\u00e4ndern und erleichtert internationalen Reisenden den Umstieg auf die Bahn.\r\n\r\nRelevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Durch die globale Vereinfachung von Zugbuchungen senkt Bender eine zentrale H\u00fcrde f\u00fcr nachhaltiges Reisen. Er st\u00e4rkt die Bahn als klimafreundliche Alternative zu Auto und Flug und f\u00f6rdert die Vernetzung mit anderen Mobilit\u00e4tsdiensten.\r\n\r\nVorbildfunktion & Sichtbarkeit: Als Br\u00fcckenbauer zwischen traditioneller Bahnwelt und digitaler Mobilit\u00e4t inspiriert er Unternehmen und Nachwuchs gleicherma\u00dfen. Mit starker Pr\u00e4senz auf Fachkonferenzen und in Netzwerken wirbt er f\u00fcr eine intermodale, nachhaltige Mobilit\u00e4t.",
        "status": "publish",
        "date": "2025-08-16 11:30:28",
        "meta": {
            "_mt_candidate_id": [
                "6"
            ],
            "_mt_candidate_name": [
                "Bj\u00f6rn Bender"
            ],
            "_mt_organization": [
                "Rail Europe SAS"
            ],
            "_mt_position": [
                "CEO"
            ],
            "_mt_category_type": [
                "Tech"
            ],
            "_mt_top_50_status": [
                ""
            ],
            "_mt_description_full": [
                "Mut & Pioniergeist: Bender wechselte von gro\u00dfen Staatsbahnen in ein internationales Travel-Tech-Unternehmen und treibt dessen Transformation voran. Er bringt Unternehmergeist aus seiner Zeit bei der SBB ein und gr\u00fcndete u. a. Mobility Allstars, um branchen\u00fcbergreifende Kooperationen zu f\u00f6rdern. Innovationsgrad: Unter seiner Leitung wurde Rail Europe zu einer modernen Buchungsplattform, die \u00fcber 200 Bahnunternehmen weltweit in einer App vereint. Digitale Schnittstellen erm\u00f6glichen Reiseb\u00fcros den einfachen Ticketvertrieb, erg\u00e4nzt durch KI-gest\u00fctzte Services und personalisierte Angebote. Umsetzungskraft & Wirkung: Seit 2022 verdoppelte sich das Buchungsvolumen auf rund 5 Millionen Tickets j\u00e4hrlich. Rail Europe ist heute Partner von \u00fcber 15.000 Reiseunternehmen in 70 L\u00e4ndern und erleichtert internationalen Reisenden den Umstieg auf die Bahn. Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Durch die globale Vereinfachung von Zugbuchungen senkt Bender eine zentrale H\u00fcrde f\u00fcr nachhaltiges Reisen. Er st\u00e4rkt die Bahn als klimafreundliche Alternative zu Auto und Flug und f\u00f6rdert die Vernetzung mit anderen Mobilit\u00e4tsdiensten. Vorbildfunktion & Sichtbarkeit: Als Br\u00fcckenbauer zwischen traditioneller Bahnwelt und digitaler Mobilit\u00e4t inspiriert er Unternehmen und Nachwuchs gleicherma\u00dfen. Mit starker Pr\u00e4senz auf Fachkonferenzen und in Netzwerken wirbt er f\u00fcr eine intermodale, nachhaltige Mobilit\u00e4t."
            ],
            "_mt_website_url": [
                "https:\/\/www.raileurope.com\/"
            ],
            "_mt_linkedin_url": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/benderbjoern\/"
            ],
            "_mt_article_url": [
                ""
            ],
            "_mt_evaluation_courage": [
                "Bender wechselte von gro\u00dfen Staatsbahnen in ein internationales Travel-Tech-Unternehmen und treibt dessen Transformation voran. Er bringt Unternehmergeist aus seiner Zeit bei der SBB ein und gr\u00fcndete u. a. Mobility Allstars, um branchen\u00fcbergreifende Kooperationen zu f\u00f6rdern"
            ],
            "_mt_evaluation_innovation": [
                "Unter seiner Leitung wurde Rail Europe zu einer modernen Buchungsplattform, die \u00fcber 200 Bahnunternehmen weltweit in einer App vereint. Digitale Schnittstellen erm\u00f6glichen Reiseb\u00fcros den einfachen Ticketvertrieb, erg\u00e4nzt durch KI-gest\u00fctzte Services und personalisierte Angebote"
            ],
            "_mt_evaluation_implementation": [
                "Seit 2022 verdoppelte sich das Buchungsvolumen auf rund 5 Millionen Tickets j\u00e4hrlich. Rail Europe ist heute Partner von \u00fcber 15.000 Reiseunternehmen in 70 L\u00e4ndern und erleichtert internationalen Reisenden den Umstieg auf die Bahn"
            ],
            "_mt_evaluation_relevance": [
                "Durch die globale Vereinfachung von Zugbuchungen senkt Bender eine zentrale H\u00fcrde f\u00fcr nachhaltiges Reisen. Er st\u00e4rkt die Bahn als klimafreundliche Alternative zu Auto und Flug und f\u00f6rdert die Vernetzung mit anderen Mobilit\u00e4tsdiensten"
            ],
            "_mt_evaluation_visibility": [
                "Als Br\u00fcckenbauer zwischen traditioneller Bahnwelt und digitaler Mobilit\u00e4t inspiriert er Unternehmen und Nachwuchs gleicherma\u00dfen. Mit starker Pr\u00e4senz auf Fachkonferenzen und in Netzwerken wirbt er f\u00fcr eine intermodale, nachhaltige Mobilit\u00e4t"
            ],
            "_thumbnail_id": [
                "4486"
            ],
            "_mt_overview": [
                "Mut & Pioniergeist: Bender wechselte von gro\u00dfen Staatsbahnen in ein internationales Travel-Tech-Unternehmen und treibt dessen Transformation voran. Er bringt Unternehmergeist aus seiner Zeit bei der SBB ein und gr\u00fcndete u. a. Mobility Allstars, um branchen\u00fcbergreifende Kooperationen zu f\u00f6rdern. Innovationsgrad: Unter seiner Leitung wurde Rail Europe zu einer modernen Buchungsplattform, die \u00fcber 200 Bahnunternehmen weltweit in einer App vereint. Digitale Schnittstellen erm\u00f6glichen Reiseb\u00fcros den einfachen Ticketvertrieb, erg\u00e4nzt durch KI-gest\u00fctzte Services und personalisierte Angebote. Umsetzungskraft & Wirkung: Seit 2022 verdoppelte sich das Buchungsvolumen auf rund 5 Millionen Tickets j\u00e4hrlich. Rail Europe ist heute Partner von \u00fcber 15.000 Reiseunternehmen in 70 L\u00e4ndern und erleichtert internationalen Reisenden den Umstieg auf die Bahn. Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Durch die globale Vereinfachung von Zugbuchungen senkt Bender eine zentrale H\u00fcrde f\u00fcr nachhaltiges Reisen. Er st\u00e4rkt die Bahn als klimafreundliche Alternative zu Auto und Flug und f\u00f6rdert die Vernetzung mit anderen Mobilit\u00e4tsdiensten. Vorbildfunktion & Sichtbarkeit: Als Br\u00fcckenbauer zwischen traditioneller Bahnwelt und digitaler Mobilit\u00e4t inspiriert er Unternehmen und Nachwuchs gleicherma\u00dfen. Mit starker Pr\u00e4senz auf Fachkonferenzen und in Netzwerken wirbt er f\u00fcr eine intermodale, nachhaltige Mobilit\u00e4t."
            ],
            "_mt_linkedin": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/benderbjoern\/"
            ],
            "_mt_website": [
                "https:\/\/www.raileurope.com\/"
            ],
            "_mt_display_name": [
                "Bj\u00f6rn Bender"
            ],
            "_mt_evaluation_criteria": [
                "**Mut & Pioniergeist:**\nBender wechselte von gro\u00dfen Staatsbahnen in ein internationales Travel-Tech-Unternehmen und treibt dessen Transformation voran. Er bringt Unternehmergeist aus seiner Zeit bei der SBB ein und gr\u00fcndete u. a. Mobility Allstars, um branchen\u00fcbergreifende Kooperationen zu f\u00f6rdern\n\n**Innovationsgrad:**\nUnter seiner Leitung wurde Rail Europe zu einer modernen Buchungsplattform, die \u00fcber 200 Bahnunternehmen weltweit in einer App vereint. Digitale Schnittstellen erm\u00f6glichen Reiseb\u00fcros den einfachen Ticketvertrieb, erg\u00e4nzt durch KI-gest\u00fctzte Services und personalisierte Angebote\n\n**Umsetzungskraft & Wirkung:**\nSeit 2022 verdoppelte sich das Buchungsvolumen auf rund 5 Millionen Tickets j\u00e4hrlich. Rail Europe ist heute Partner von \u00fcber 15.000 Reiseunternehmen in 70 L\u00e4ndern und erleichtert internationalen Reisenden den Umstieg auf die Bahn\n\n**Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende:**\nDurch die globale Vereinfachung von Zugbuchungen senkt Bender eine zentrale H\u00fcrde f\u00fcr nachhaltiges Reisen. Er st\u00e4rkt die Bahn als klimafreundliche Alternative zu Auto und Flug und f\u00f6rdert die Vernetzung mit anderen Mobilit\u00e4tsdiensten\n\n**Vorbildfunktion & Sichtbarkeit:**\nAls Br\u00fcckenbauer zwischen traditioneller Bahnwelt und digitaler Mobilit\u00e4t inspiriert er Unternehmen und Nachwuchs gleicherma\u00dfen. Mit starker Pr\u00e4senz auf Fachkonferenzen und in Netzwerken wirbt er f\u00fcr eine intermodale, nachhaltige Mobilit\u00e4t"
            ]
        },
        "thumbnail_id": 4486
    },
    {
        "id": 4383,
        "title": "Boris Palmer",
        "content": "Boris Palmer treibt seit Jahren eine konsequente Klimaschutz- und Verkehrspolitik in T\u00fcbingen voran. Er setzt auf ambitionierte Ma\u00dfnahmen wie hohe Parkgeb\u00fchren f\u00fcr gro\u00dfe Fahrzeuge und die F\u00f6rderung erneuerbarer Energien.\r\n\r\nMut & Pioniergeist: Palmer schreckt nicht vor unpopul\u00e4ren, aber wirksamen Ma\u00dfnahmen zur\u00fcck.\r\nInnovationsgrad: Mit lokal angepassten Regelungen zeigt T\u00fcbingen, wie St\u00e4dte eigenst\u00e4ndig klimafreundliche Mobilit\u00e4t f\u00f6rdern k\u00f6nnen.\r\nUmsetzungskraft & Wirkung: Viele seiner Ma\u00dfnahmen sind umgesetzt und pr\u00e4gen das Stadtbild.\r\nRelevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: T\u00fcbingen ist ein Vorbild f\u00fcr kommunale Verkehrswende im kleineren Ma\u00dfstab.\r\nVorbildfunktion & Sichtbarkeit: Palmer ist bundesweit bekannt und streitbarer F\u00fcrsprecher ambitionierter Klimapolitik.",
        "status": "publish",
        "date": "2025-08-16 11:30:28",
        "meta": {
            "_mt_candidate_id": [
                "7"
            ],
            "_mt_candidate_name": [
                "Boris Palmer"
            ],
            "_mt_organization": [
                "Stadt T\u00fcbingen"
            ],
            "_mt_position": [
                "B\u00fcrgermeister"
            ],
            "_mt_category_type": [
                "Gov"
            ],
            "_mt_top_50_status": [
                ""
            ],
            "_mt_description_full": [
                "Boris Palmer treibt seit Jahren eine konsequente Klimaschutz- und Verkehrspolitik in T\u00fcbingen voran. Er setzt auf ambitionierte Ma\u00dfnahmen wie hohe Parkgeb\u00fchren f\u00fcr gro\u00dfe Fahrzeuge und die F\u00f6rderung erneuerbarer Energien. Mut & Pioniergeist: Palmer schreckt nicht vor unpopul\u00e4ren, aber wirksamen Ma\u00dfnahmen zur\u00fcck. Innovationsgrad: Mit lokal angepassten Regelungen zeigt T\u00fcbingen, wie St\u00e4dte eigenst\u00e4ndig klimafreundliche Mobilit\u00e4t f\u00f6rdern k\u00f6nnen. Umsetzungskraft & Wirkung: Viele seiner Ma\u00dfnahmen sind umgesetzt und pr\u00e4gen das Stadtbild. Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: T\u00fcbingen ist ein Vorbild f\u00fcr kommunale Verkehrswende im kleineren Ma\u00dfstab. Vorbildfunktion & Sichtbarkeit: Palmer ist bundesweit bekannt und streitbarer F\u00fcrsprecher ambitionierter Klimapolitik."
            ],
            "_mt_website_url": [
                "https:\/\/www.tuebingen.de\/"
            ],
            "_mt_linkedin_url": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/boris-palmer-b575a416b\/"
            ],
            "_mt_article_url": [
                ""
            ],
            "_mt_evaluation_courage": [
                "Palmer schreckt nicht vor unpopul\u00e4ren, aber wirksamen Ma\u00dfnahmen zur\u00fcck"
            ],
            "_mt_evaluation_innovation": [
                "Mit lokal angepassten Regelungen zeigt T\u00fcbingen, wie St\u00e4dte eigenst\u00e4ndig klimafreundliche Mobilit\u00e4t f\u00f6rdern k\u00f6nnen"
            ],
            "_mt_evaluation_implementation": [
                "Viele seiner Ma\u00dfnahmen sind umgesetzt und pr\u00e4gen das Stadtbild"
            ],
            "_mt_evaluation_relevance": [
                "T\u00fcbingen ist ein Vorbild f\u00fcr kommunale Verkehrswende im kleineren Ma\u00dfstab"
            ],
            "_mt_evaluation_visibility": [
                "Palmer ist bundesweit bekannt und streitbarer F\u00fcrsprecher ambitionierter Klimapolitik"
            ],
            "_thumbnail_id": [
                "4487"
            ],
            "_mt_overview": [
                "Boris Palmer treibt seit Jahren eine konsequente Klimaschutz- und Verkehrspolitik in T\u00fcbingen voran. Er setzt auf ambitionierte Ma\u00dfnahmen wie hohe Parkgeb\u00fchren f\u00fcr gro\u00dfe Fahrzeuge und die F\u00f6rderung erneuerbarer Energien. Mut & Pioniergeist: Palmer schreckt nicht vor unpopul\u00e4ren, aber wirksamen Ma\u00dfnahmen zur\u00fcck. Innovationsgrad: Mit lokal angepassten Regelungen zeigt T\u00fcbingen, wie St\u00e4dte eigenst\u00e4ndig klimafreundliche Mobilit\u00e4t f\u00f6rdern k\u00f6nnen. Umsetzungskraft & Wirkung: Viele seiner Ma\u00dfnahmen sind umgesetzt und pr\u00e4gen das Stadtbild. Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: T\u00fcbingen ist ein Vorbild f\u00fcr kommunale Verkehrswende im kleineren Ma\u00dfstab. Vorbildfunktion & Sichtbarkeit: Palmer ist bundesweit bekannt und streitbarer F\u00fcrsprecher ambitionierter Klimapolitik."
            ],
            "_mt_linkedin": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/boris-palmer-b575a416b\/"
            ],
            "_mt_website": [
                "https:\/\/www.tuebingen.de\/"
            ],
            "_mt_display_name": [
                "Boris Palmer"
            ],
            "_mt_evaluation_criteria": [
                "**Mut & Pioniergeist:**\nPalmer schreckt nicht vor unpopul\u00e4ren, aber wirksamen Ma\u00dfnahmen zur\u00fcck\n\n**Innovationsgrad:**\nMit lokal angepassten Regelungen zeigt T\u00fcbingen, wie St\u00e4dte eigenst\u00e4ndig klimafreundliche Mobilit\u00e4t f\u00f6rdern k\u00f6nnen\n\n**Umsetzungskraft & Wirkung:**\nViele seiner Ma\u00dfnahmen sind umgesetzt und pr\u00e4gen das Stadtbild\n\n**Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende:**\nT\u00fcbingen ist ein Vorbild f\u00fcr kommunale Verkehrswende im kleineren Ma\u00dfstab\n\n**Vorbildfunktion & Sichtbarkeit:**\nPalmer ist bundesweit bekannt und streitbarer F\u00fcrsprecher ambitionierter Klimapolitik"
            ]
        },
        "thumbnail_id": 4487
    },
    {
        "id": 4384,
        "title": "Catrin von Cisewski",
        "content": "\u00dcberblick: Catrin von Cisewski ber\u00e4t St\u00e4dte und Kommunen bei der Umsetzung digitaler Mobilit\u00e4ts- und Smart-City-L\u00f6sungen.\r\nMut & Pioniergeist: Sie treibt die Integration von IoT-Technologien in die st\u00e4dtische Infrastruktur voran \u2013 vom Verkehrsmanagement \u00fcber Umweltmonitoring bis zu intelligenten Lade- und Parksystemen.\r\nInnovationsgrad: Entwickelt Projekte, die Big Data und KI nutzen, um Verkehrsfl\u00fcsse zu optimieren und emissionsarme Mobilit\u00e4t zu f\u00f6rdern.\r\nUmsetzungskraft & Wirkung: Ihre Arbeit hat in mehreren St\u00e4dten zu messbaren Verbesserungen bei Verkehrseffizienz und Emissionsreduktion gef\u00fchrt.\r\nRelevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Sie macht Digitalisierung zu einem Motor f\u00fcr nachhaltige Stadtmobilit\u00e4t.\r\nVorbildfunktion & Sichtbarkeit: Als Expertin in einem Technologiekonzern ist sie gefragte Sprecherin bei Smart-City- und Mobilit\u00e4tskonferenzen.",
        "status": "publish",
        "date": "2025-08-16 11:30:28",
        "meta": {
            "_mt_candidate_id": [
                "8"
            ],
            "_mt_candidate_name": [
                "Catrin von Cisewski"
            ],
            "_mt_organization": [
                "Telekom"
            ],
            "_mt_position": [
                "Smart City Expertin"
            ],
            "_mt_category_type": [
                "Startup"
            ],
            "_mt_top_50_status": [
                ""
            ],
            "_mt_description_full": [
                "\u00dcberblick: Catrin von Cisewski ber\u00e4t St\u00e4dte und Kommunen bei der Umsetzung digitaler Mobilit\u00e4ts- und Smart-City-L\u00f6sungen. Mut & Pioniergeist: Sie treibt die Integration von IoT-Technologien in die st\u00e4dtische Infrastruktur voran \u2013 vom Verkehrsmanagement \u00fcber Umweltmonitoring bis zu intelligenten Lade- und Parksystemen. Innovationsgrad: Entwickelt Projekte, die Big Data und KI nutzen, um Verkehrsfl\u00fcsse zu optimieren und emissionsarme Mobilit\u00e4t zu f\u00f6rdern. Umsetzungskraft & Wirkung: Ihre Arbeit hat in mehreren St\u00e4dten zu messbaren Verbesserungen bei Verkehrseffizienz und Emissionsreduktion gef\u00fchrt. Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Sie macht Digitalisierung zu einem Motor f\u00fcr nachhaltige Stadtmobilit\u00e4t. Vorbildfunktion & Sichtbarkeit: Als Expertin in einem Technologiekonzern ist sie gefragte Sprecherin bei Smart-City- und Mobilit\u00e4tskonferenzen."
            ],
            "_mt_website_url": [
                "https:\/\/www.telekom.com"
            ],
            "_mt_linkedin_url": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/catrinvoncisewski\/"
            ],
            "_mt_article_url": [
                ""
            ],
            "_mt_evaluation_courage": [
                "Sie treibt die Integration von IoT-Technologien in die st\u00e4dtische Infrastruktur voran \u2013 vom Verkehrsmanagement \u00fcber Umweltmonitoring bis zu intelligenten Lade- und Parksystemen"
            ],
            "_mt_evaluation_innovation": [
                "Entwickelt Projekte, die Big Data und KI nutzen, um Verkehrsfl\u00fcsse zu optimieren und emissionsarme Mobilit\u00e4t zu f\u00f6rdern"
            ],
            "_mt_evaluation_implementation": [
                "Ihre Arbeit hat in mehreren St\u00e4dten zu messbaren Verbesserungen bei Verkehrseffizienz und Emissionsreduktion gef\u00fchrt"
            ],
            "_mt_evaluation_relevance": [
                "Sie macht Digitalisierung zu einem Motor f\u00fcr nachhaltige Stadtmobilit\u00e4t"
            ],
            "_mt_evaluation_visibility": [
                "Als Expertin in einem Technologiekonzern ist sie gefragte Sprecherin bei Smart-City- und Mobilit\u00e4tskonferenzen"
            ],
            "_thumbnail_id": [
                "4488"
            ],
            "_mt_overview": [
                "\u00dcberblick: Catrin von Cisewski ber\u00e4t St\u00e4dte und Kommunen bei der Umsetzung digitaler Mobilit\u00e4ts- und Smart-City-L\u00f6sungen. Mut & Pioniergeist: Sie treibt die Integration von IoT-Technologien in die st\u00e4dtische Infrastruktur voran \u2013 vom Verkehrsmanagement \u00fcber Umweltmonitoring bis zu intelligenten Lade- und Parksystemen. Innovationsgrad: Entwickelt Projekte, die Big Data und KI nutzen, um Verkehrsfl\u00fcsse zu optimieren und emissionsarme Mobilit\u00e4t zu f\u00f6rdern. Umsetzungskraft & Wirkung: Ihre Arbeit hat in mehreren St\u00e4dten zu messbaren Verbesserungen bei Verkehrseffizienz und Emissionsreduktion gef\u00fchrt. Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Sie macht Digitalisierung zu einem Motor f\u00fcr nachhaltige Stadtmobilit\u00e4t. Vorbildfunktion & Sichtbarkeit: Als Expertin in einem Technologiekonzern ist sie gefragte Sprecherin bei Smart-City- und Mobilit\u00e4tskonferenzen."
            ],
            "_mt_linkedin": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/catrinvoncisewski\/"
            ],
            "_mt_website": [
                "https:\/\/www.telekom.com"
            ],
            "_mt_display_name": [
                "Catrin von Cisewski"
            ],
            "_mt_evaluation_criteria": [
                "**Mut & Pioniergeist:**\nSie treibt die Integration von IoT-Technologien in die st\u00e4dtische Infrastruktur voran \u2013 vom Verkehrsmanagement \u00fcber Umweltmonitoring bis zu intelligenten Lade- und Parksystemen\n\n**Innovationsgrad:**\nEntwickelt Projekte, die Big Data und KI nutzen, um Verkehrsfl\u00fcsse zu optimieren und emissionsarme Mobilit\u00e4t zu f\u00f6rdern\n\n**Umsetzungskraft & Wirkung:**\nIhre Arbeit hat in mehreren St\u00e4dten zu messbaren Verbesserungen bei Verkehrseffizienz und Emissionsreduktion gef\u00fchrt\n\n**Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende:**\nSie macht Digitalisierung zu einem Motor f\u00fcr nachhaltige Stadtmobilit\u00e4t\n\n**Vorbildfunktion & Sichtbarkeit:**\nAls Expertin in einem Technologiekonzern ist sie gefragte Sprecherin bei Smart-City- und Mobilit\u00e4tskonferenzen"
            ]
        },
        "thumbnail_id": 4488
    },
    {
        "id": 4385,
        "title": "Christine von Breitenbuch",
        "content": "Christine von Breitenbuch hat die IAA Mobility in M\u00fcnchen erfolgreich als Mobilit\u00e4tsplattform neu positioniert. Unter ihrer Leitung wurde die Messe um Themen wie Fahrrad, Mikromobilit\u00e4t, Digitalisierung und Nachhaltigkeit erweitert und mit einem Open-Space-Konzept in der Innenstadt f\u00fcr die \u00d6ffentlichkeit ge\u00f6ffnet.\r\n\r\nMut & Pioniergeist: Der Bruch mit dem klassischen Automesse-Format hin zu einer ganzheitlichen Mobilit\u00e4tsplattform erforderte Mut und \u00dcberzeugungskraft.\r\nInnovationsgrad: Die IAA Mobility vereint Fachmesse, Publikumsfestival und Konferenz \u2013 ein Format, das verschiedene Zielgruppen anspricht.\r\nUmsetzungskraft & Wirkung: Der erfolgreiche Neustart brachte internationale Aussteller, gro\u00dfe Besucherzahlen und mediale Aufmerksamkeit.\r\nRelevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Die Plattform bringt unterschiedliche Mobilit\u00e4tsl\u00f6sungen zusammen und schafft \u00f6ffentliche Sichtbarkeit f\u00fcr Innovationen.\r\nVorbildfunktion & Sichtbarkeit: Von Breitenbuch zeigt, wie sich tradierte Formate mutig transformieren lassen.",
        "status": "publish",
        "date": "2025-08-16 11:30:28",
        "meta": {
            "_mt_candidate_id": [
                "9"
            ],
            "_mt_candidate_name": [
                "Christine von Breitenbuch"
            ],
            "_mt_organization": [
                "IAA Mobility, Messe M\u00fcnchen"
            ],
            "_mt_position": [
                "Direktorin"
            ],
            "_mt_category_type": [
                "Gov"
            ],
            "_mt_top_50_status": [
                ""
            ],
            "_mt_description_full": [
                "Christine von Breitenbuch hat die IAA Mobility in M\u00fcnchen erfolgreich als Mobilit\u00e4tsplattform neu positioniert. Unter ihrer Leitung wurde die Messe um Themen wie Fahrrad, Mikromobilit\u00e4t, Digitalisierung und Nachhaltigkeit erweitert und mit einem Open-Space-Konzept in der Innenstadt f\u00fcr die \u00d6ffentlichkeit ge\u00f6ffnet. Mut & Pioniergeist: Der Bruch mit dem klassischen Automesse-Format hin zu einer ganzheitlichen Mobilit\u00e4tsplattform erforderte Mut und \u00dcberzeugungskraft. Innovationsgrad: Die IAA Mobility vereint Fachmesse, Publikumsfestival und Konferenz \u2013 ein Format, das verschiedene Zielgruppen anspricht. Umsetzungskraft & Wirkung: Der erfolgreiche Neustart brachte internationale Aussteller, gro\u00dfe Besucherzahlen und mediale Aufmerksamkeit. Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Die Plattform bringt unterschiedliche Mobilit\u00e4tsl\u00f6sungen zusammen und schafft \u00f6ffentliche Sichtbarkeit f\u00fcr Innovationen. Vorbildfunktion & Sichtbarkeit: Von Breitenbuch zeigt, wie sich tradierte Formate mutig transformieren lassen."
            ],
            "_mt_website_url": [
                "https:\/\/www.iaa-mobility.com\/en"
            ],
            "_mt_linkedin_url": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/christinevonbreitenbuch\/"
            ],
            "_mt_article_url": [
                ""
            ],
            "_mt_evaluation_courage": [
                "Der Bruch mit dem klassischen Automesse-Format hin zu einer ganzheitlichen Mobilit\u00e4tsplattform erforderte Mut und \u00dcberzeugungskraft"
            ],
            "_mt_evaluation_innovation": [
                "Die IAA Mobility vereint Fachmesse, Publikumsfestival und Konferenz \u2013 ein Format, das verschiedene Zielgruppen anspricht"
            ],
            "_mt_evaluation_implementation": [
                "Der erfolgreiche Neustart brachte internationale Aussteller, gro\u00dfe Besucherzahlen und mediale Aufmerksamkeit"
            ],
            "_mt_evaluation_relevance": [
                "Die Plattform bringt unterschiedliche Mobilit\u00e4tsl\u00f6sungen zusammen und schafft \u00f6ffentliche Sichtbarkeit f\u00fcr Innovationen"
            ],
            "_mt_evaluation_visibility": [
                "Von Breitenbuch zeigt, wie sich tradierte Formate mutig transformieren lassen"
            ],
            "_thumbnail_id": [
                "4489"
            ],
            "_mt_overview": [
                "Christine von Breitenbuch hat die IAA Mobility in M\u00fcnchen erfolgreich als Mobilit\u00e4tsplattform neu positioniert. Unter ihrer Leitung wurde die Messe um Themen wie Fahrrad, Mikromobilit\u00e4t, Digitalisierung und Nachhaltigkeit erweitert und mit einem Open-Space-Konzept in der Innenstadt f\u00fcr die \u00d6ffentlichkeit ge\u00f6ffnet. Mut & Pioniergeist: Der Bruch mit dem klassischen Automesse-Format hin zu einer ganzheitlichen Mobilit\u00e4tsplattform erforderte Mut und \u00dcberzeugungskraft. Innovationsgrad: Die IAA Mobility vereint Fachmesse, Publikumsfestival und Konferenz \u2013 ein Format, das verschiedene Zielgruppen anspricht. Umsetzungskraft & Wirkung: Der erfolgreiche Neustart brachte internationale Aussteller, gro\u00dfe Besucherzahlen und mediale Aufmerksamkeit. Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Die Plattform bringt unterschiedliche Mobilit\u00e4tsl\u00f6sungen zusammen und schafft \u00f6ffentliche Sichtbarkeit f\u00fcr Innovationen. Vorbildfunktion & Sichtbarkeit: Von Breitenbuch zeigt, wie sich tradierte Formate mutig transformieren lassen."
            ],
            "_mt_linkedin": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/christinevonbreitenbuch\/"
            ],
            "_mt_website": [
                "https:\/\/www.iaa-mobility.com\/en"
            ],
            "_mt_display_name": [
                "Christine von Breitenbuch"
            ],
            "_mt_evaluation_criteria": [
                "**Mut & Pioniergeist:**\nDer Bruch mit dem klassischen Automesse-Format hin zu einer ganzheitlichen Mobilit\u00e4tsplattform erforderte Mut und \u00dcberzeugungskraft\n\n**Innovationsgrad:**\nDie IAA Mobility vereint Fachmesse, Publikumsfestival und Konferenz \u2013 ein Format, das verschiedene Zielgruppen anspricht\n\n**Umsetzungskraft & Wirkung:**\nDer erfolgreiche Neustart brachte internationale Aussteller, gro\u00dfe Besucherzahlen und mediale Aufmerksamkeit\n\n**Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende:**\nDie Plattform bringt unterschiedliche Mobilit\u00e4tsl\u00f6sungen zusammen und schafft \u00f6ffentliche Sichtbarkeit f\u00fcr Innovationen\n\n**Vorbildfunktion & Sichtbarkeit:**\nVon Breitenbuch zeigt, wie sich tradierte Formate mutig transformieren lassen"
            ]
        },
        "thumbnail_id": 4489
    },
    {
        "id": 4386,
        "title": "Christoph Seyerlein",
        "content": "\u00dcberblick: Christoph Seyerlein ist erfahrener Mobilit\u00e4tsjournalist und pr\u00e4gt seit Jahren die \u00f6ffentliche Debatte \u00fcber Verkehrspolitik und -technologie.\r\nMut & Pioniergeist: Er greift auch unbequeme Themen auf, stellt kritische Fragen an Industrie und Politik und gibt alternativen Mobilit\u00e4tskonzepten Raum.\r\nInnovationsgrad: Nutzt multimediale Formate (Artikel, Podcasts, Videos) zur Wissensvermittlung rund um Mobilit\u00e4tstrends.\r\nUmsetzungskraft & Wirkung: Seine Beitr\u00e4ge haben Reichweite in Wirtschaft, Politik und Gesellschaft und tragen zu einem informierten Diskurs bei.\r\nRelevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Er sorgt f\u00fcr Transparenz und kritische Auseinandersetzung, was eine demokratische und faktenbasierte Wende unterst\u00fctzt.\r\nVorbildfunktion & Sichtbarkeit: Als unabh\u00e4ngige journalistische Stimme hat er hohen Einfluss auf Meinungsbildung im Mobilit\u00e4tssektor.",
        "status": "publish",
        "date": "2025-08-16 11:30:28",
        "meta": {
            "_mt_candidate_id": [
                "10"
            ],
            "_mt_candidate_name": [
                "Christoph Seyerlein"
            ],
            "_mt_organization": [
                "Manager MAGAZIN"
            ],
            "_mt_position": [
                "Redakteur Mobilit\u00e4t"
            ],
            "_mt_category_type": [
                "Startup"
            ],
            "_mt_top_50_status": [
                ""
            ],
            "_mt_description_full": [
                "\u00dcberblick: Christoph Seyerlein ist erfahrener Mobilit\u00e4tsjournalist und pr\u00e4gt seit Jahren die \u00f6ffentliche Debatte \u00fcber Verkehrspolitik und -technologie. Mut & Pioniergeist: Er greift auch unbequeme Themen auf, stellt kritische Fragen an Industrie und Politik und gibt alternativen Mobilit\u00e4tskonzepten Raum. Innovationsgrad: Nutzt multimediale Formate (Artikel, Podcasts, Videos) zur Wissensvermittlung rund um Mobilit\u00e4tstrends. Umsetzungskraft & Wirkung: Seine Beitr\u00e4ge haben Reichweite in Wirtschaft, Politik und Gesellschaft und tragen zu einem informierten Diskurs bei. Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Er sorgt f\u00fcr Transparenz und kritische Auseinandersetzung, was eine demokratische und faktenbasierte Wende unterst\u00fctzt. Vorbildfunktion & Sichtbarkeit: Als unabh\u00e4ngige journalistische Stimme hat er hohen Einfluss auf Meinungsbildung im Mobilit\u00e4tssektor."
            ],
            "_mt_website_url": [
                "http:\/\/www.manager-magazin.de\/"
            ],
            "_mt_linkedin_url": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/christophseyerlein\/"
            ],
            "_mt_article_url": [
                ""
            ],
            "_mt_evaluation_courage": [
                "Er greift auch unbequeme Themen auf, stellt kritische Fragen an Industrie und Politik und gibt alternativen Mobilit\u00e4tskonzepten Raum"
            ],
            "_mt_evaluation_innovation": [
                "Nutzt multimediale Formate (Artikel, Podcasts, Videos) zur Wissensvermittlung rund um Mobilit\u00e4tstrends"
            ],
            "_mt_evaluation_implementation": [
                "Seine Beitr\u00e4ge haben Reichweite in Wirtschaft, Politik und Gesellschaft und tragen zu einem informierten Diskurs bei"
            ],
            "_mt_evaluation_relevance": [
                "Er sorgt f\u00fcr Transparenz und kritische Auseinandersetzung, was eine demokratische und faktenbasierte Wende unterst\u00fctzt"
            ],
            "_mt_evaluation_visibility": [
                "Als unabh\u00e4ngige journalistische Stimme hat er hohen Einfluss auf Meinungsbildung im Mobilit\u00e4tssektor"
            ],
            "_thumbnail_id": [
                "4490"
            ],
            "_mt_overview": [
                "\u00dcberblick: Christoph Seyerlein ist erfahrener Mobilit\u00e4tsjournalist und pr\u00e4gt seit Jahren die \u00f6ffentliche Debatte \u00fcber Verkehrspolitik und -technologie. Mut & Pioniergeist: Er greift auch unbequeme Themen auf, stellt kritische Fragen an Industrie und Politik und gibt alternativen Mobilit\u00e4tskonzepten Raum. Innovationsgrad: Nutzt multimediale Formate (Artikel, Podcasts, Videos) zur Wissensvermittlung rund um Mobilit\u00e4tstrends. Umsetzungskraft & Wirkung: Seine Beitr\u00e4ge haben Reichweite in Wirtschaft, Politik und Gesellschaft und tragen zu einem informierten Diskurs bei. Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Er sorgt f\u00fcr Transparenz und kritische Auseinandersetzung, was eine demokratische und faktenbasierte Wende unterst\u00fctzt. Vorbildfunktion & Sichtbarkeit: Als unabh\u00e4ngige journalistische Stimme hat er hohen Einfluss auf Meinungsbildung im Mobilit\u00e4tssektor."
            ],
            "_mt_linkedin": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/christophseyerlein\/"
            ],
            "_mt_website": [
                "http:\/\/www.manager-magazin.de\/"
            ],
            "_mt_display_name": [
                "Christoph Seyerlein"
            ],
            "_mt_evaluation_criteria": [
                "**Mut & Pioniergeist:**\nEr greift auch unbequeme Themen auf, stellt kritische Fragen an Industrie und Politik und gibt alternativen Mobilit\u00e4tskonzepten Raum\n\n**Innovationsgrad:**\nNutzt multimediale Formate (Artikel, Podcasts, Videos) zur Wissensvermittlung rund um Mobilit\u00e4tstrends\n\n**Umsetzungskraft & Wirkung:**\nSeine Beitr\u00e4ge haben Reichweite in Wirtschaft, Politik und Gesellschaft und tragen zu einem informierten Diskurs bei\n\n**Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende:**\nEr sorgt f\u00fcr Transparenz und kritische Auseinandersetzung, was eine demokratische und faktenbasierte Wende unterst\u00fctzt\n\n**Vorbildfunktion & Sichtbarkeit:**\nAls unabh\u00e4ngige journalistische Stimme hat er hohen Einfluss auf Meinungsbildung im Mobilit\u00e4tssektor"
            ]
        },
        "thumbnail_id": 4490
    },
    {
        "id": 4387,
        "title": "Christoph Weigler",
        "content": "Mut & Pioniergeist: Weigler \u00fcbernahm Uber Deutschland 2015 in einer Phase regulatorischer H\u00fcrden und Skepsis. Statt aufzugeben, passte er das Gesch\u00e4ftsmodell an, kooperierte mit lizenzierten Mietwagen- und sp\u00e4ter auch Taxiunternehmen und suchte den Dialog mit St\u00e4dten und Fahrern.\r\n\r\nInnovationsgrad: Unter seiner F\u00fchrung startete \u201eUber Green\u201c f\u00fcr emissionsarme Fahrten, \u201eUber Transit\u201c mit \u00d6PNV-Integration und neue Kooperationen mit der Taxi-Branche. Technische Neuerungen wie Notfall-Buttons und verifizierte Haltepunkte wurden speziell f\u00fcr den DACH-Markt eingef\u00fchrt.\r\n\r\nUmsetzungskraft & Wirkung: Heute ist Uber in allen gro\u00dfen St\u00e4dten der Region etabliert. Weigler verhandelte rechtliche L\u00f6sungen, baute Fahrer- und Partnernetzwerke aus und pilotierte neue Dienste wie Uber Freight. \u201eUber Green\u201c erm\u00f6glichte tausende emissionsfreie Fahrten.\r\n\r\nRelevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Ride-Hailing als Alternative zum Privat-PKW, verst\u00e4rkte Elektrifizierung der Flotte und die Verzahnung mit dem \u00d6PNV tragen unter seiner Leitung direkt zur Reduktion von Emissionen und Verkehrsdichte in St\u00e4dten bei.\r\n\r\nVorbildfunktion & Sichtbarkeit: Als \u00f6ffentlich pr\u00e4senter Gestalter der urbanen Mobilit\u00e4t wirbt Weigler f\u00fcr Kooperation und nachhaltige Innovation. Sein offener, pragmatischer Ansatz macht ihn zu einem Vorbild f\u00fcr Manager in disruptiven Branchen.",
        "status": "publish",
        "date": "2025-08-16 11:30:28",
        "meta": {
            "_mt_candidate_id": [
                "11"
            ],
            "_mt_candidate_name": [
                "Christoph Weigler"
            ],
            "_mt_organization": [
                "UBER"
            ],
            "_mt_position": [
                "Managing Director DACH"
            ],
            "_mt_category_type": [
                "Tech"
            ],
            "_mt_top_50_status": [
                ""
            ],
            "_mt_description_full": [
                "Mut & Pioniergeist: Weigler \u00fcbernahm Uber Deutschland 2015 in einer Phase regulatorischer H\u00fcrden und Skepsis. Statt aufzugeben, passte er das Gesch\u00e4ftsmodell an, kooperierte mit lizenzierten Mietwagen- und sp\u00e4ter auch Taxiunternehmen und suchte den Dialog mit St\u00e4dten und Fahrern. Innovationsgrad: Unter seiner F\u00fchrung startete \u201eUber Green\u201c f\u00fcr emissionsarme Fahrten, \u201eUber Transit\u201c mit \u00d6PNV-Integration und neue Kooperationen mit der Taxi-Branche. Technische Neuerungen wie Notfall-Buttons und verifizierte Haltepunkte wurden speziell f\u00fcr den DACH-Markt eingef\u00fchrt. Umsetzungskraft & Wirkung: Heute ist Uber in allen gro\u00dfen St\u00e4dten der Region etabliert. Weigler verhandelte rechtliche L\u00f6sungen, baute Fahrer- und Partnernetzwerke aus und pilotierte neue Dienste wie Uber Freight. \u201eUber Green\u201c erm\u00f6glichte tausende emissionsfreie Fahrten. Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Ride-Hailing als Alternative zum Privat-PKW, verst\u00e4rkte Elektrifizierung der Flotte und die Verzahnung mit dem \u00d6PNV tragen unter seiner Leitung direkt zur Reduktion von Emissionen und Verkehrsdichte in St\u00e4dten bei. Vorbildfunktion & Sichtbarkeit: Als \u00f6ffentlich pr\u00e4senter Gestalter der urbanen Mobilit\u00e4t wirbt Weigler f\u00fcr Kooperation und nachhaltige Innovation. Sein offener, pragmatischer Ansatz macht ihn zu einem Vorbild f\u00fcr Manager in disruptiven Branchen."
            ],
            "_mt_website_url": [
                "http:\/\/www.uber.com\/"
            ],
            "_mt_linkedin_url": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/cweigler\/"
            ],
            "_mt_article_url": [
                ""
            ],
            "_mt_evaluation_courage": [
                "Weigler \u00fcbernahm Uber Deutschland 2015 in einer Phase regulatorischer H\u00fcrden und Skepsis. Statt aufzugeben, passte er das Gesch\u00e4ftsmodell an, kooperierte mit lizenzierten Mietwagen- und sp\u00e4ter auch Taxiunternehmen und suchte den Dialog mit St\u00e4dten und Fahrern"
            ],
            "_mt_evaluation_innovation": [
                "Unter seiner F\u00fchrung startete \u201eUber Green\u201c f\u00fcr emissionsarme Fahrten, \u201eUber Transit\u201c mit \u00d6PNV-Integration und neue Kooperationen mit der Taxi-Branche. Technische Neuerungen wie Notfall-Buttons und verifizierte Haltepunkte wurden speziell f\u00fcr den DACH-Markt eingef\u00fchrt"
            ],
            "_mt_evaluation_implementation": [
                "Heute ist Uber in allen gro\u00dfen St\u00e4dten der Region etabliert. Weigler verhandelte rechtliche L\u00f6sungen, baute Fahrer- und Partnernetzwerke aus und pilotierte neue Dienste wie Uber Freight. \u201eUber Green\u201c erm\u00f6glichte tausende emissionsfreie Fahrten"
            ],
            "_mt_evaluation_relevance": [
                "Ride-Hailing als Alternative zum Privat-PKW, verst\u00e4rkte Elektrifizierung der Flotte und die Verzahnung mit dem \u00d6PNV tragen unter seiner Leitung direkt zur Reduktion von Emissionen und Verkehrsdichte in St\u00e4dten bei"
            ],
            "_mt_evaluation_visibility": [
                "Als \u00f6ffentlich pr\u00e4senter Gestalter der urbanen Mobilit\u00e4t wirbt Weigler f\u00fcr Kooperation und nachhaltige Innovation. Sein offener, pragmatischer Ansatz macht ihn zu einem Vorbild f\u00fcr Manager in disruptiven Branchen"
            ],
            "_thumbnail_id": [
                "4491"
            ],
            "_mt_overview": [
                "Mut & Pioniergeist: Weigler \u00fcbernahm Uber Deutschland 2015 in einer Phase regulatorischer H\u00fcrden und Skepsis. Statt aufzugeben, passte er das Gesch\u00e4ftsmodell an, kooperierte mit lizenzierten Mietwagen- und sp\u00e4ter auch Taxiunternehmen und suchte den Dialog mit St\u00e4dten und Fahrern. Innovationsgrad: Unter seiner F\u00fchrung startete \u201eUber Green\u201c f\u00fcr emissionsarme Fahrten, \u201eUber Transit\u201c mit \u00d6PNV-Integration und neue Kooperationen mit der Taxi-Branche. Technische Neuerungen wie Notfall-Buttons und verifizierte Haltepunkte wurden speziell f\u00fcr den DACH-Markt eingef\u00fchrt. Umsetzungskraft & Wirkung: Heute ist Uber in allen gro\u00dfen St\u00e4dten der Region etabliert. Weigler verhandelte rechtliche L\u00f6sungen, baute Fahrer- und Partnernetzwerke aus und pilotierte neue Dienste wie Uber Freight. \u201eUber Green\u201c erm\u00f6glichte tausende emissionsfreie Fahrten. Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Ride-Hailing als Alternative zum Privat-PKW, verst\u00e4rkte Elektrifizierung der Flotte und die Verzahnung mit dem \u00d6PNV tragen unter seiner Leitung direkt zur Reduktion von Emissionen und Verkehrsdichte in St\u00e4dten bei. Vorbildfunktion & Sichtbarkeit: Als \u00f6ffentlich pr\u00e4senter Gestalter der urbanen Mobilit\u00e4t wirbt Weigler f\u00fcr Kooperation und nachhaltige Innovation. Sein offener, pragmatischer Ansatz macht ihn zu einem Vorbild f\u00fcr Manager in disruptiven Branchen."
            ],
            "_mt_linkedin": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/cweigler\/"
            ],
            "_mt_website": [
                "http:\/\/www.uber.com\/"
            ],
            "_mt_display_name": [
                "Christoph Weigler"
            ],
            "_mt_evaluation_criteria": [
                "**Mut & Pioniergeist:**\nWeigler \u00fcbernahm Uber Deutschland 2015 in einer Phase regulatorischer H\u00fcrden und Skepsis. Statt aufzugeben, passte er das Gesch\u00e4ftsmodell an, kooperierte mit lizenzierten Mietwagen- und sp\u00e4ter auch Taxiunternehmen und suchte den Dialog mit St\u00e4dten und Fahrern\n\n**Innovationsgrad:**\nUnter seiner F\u00fchrung startete \u201eUber Green\u201c f\u00fcr emissionsarme Fahrten, \u201eUber Transit\u201c mit \u00d6PNV-Integration und neue Kooperationen mit der Taxi-Branche. Technische Neuerungen wie Notfall-Buttons und verifizierte Haltepunkte wurden speziell f\u00fcr den DACH-Markt eingef\u00fchrt\n\n**Umsetzungskraft & Wirkung:**\nHeute ist Uber in allen gro\u00dfen St\u00e4dten der Region etabliert. Weigler verhandelte rechtliche L\u00f6sungen, baute Fahrer- und Partnernetzwerke aus und pilotierte neue Dienste wie Uber Freight. \u201eUber Green\u201c erm\u00f6glichte tausende emissionsfreie Fahrten\n\n**Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende:**\nRide-Hailing als Alternative zum Privat-PKW, verst\u00e4rkte Elektrifizierung der Flotte und die Verzahnung mit dem \u00d6PNV tragen unter seiner Leitung direkt zur Reduktion von Emissionen und Verkehrsdichte in St\u00e4dten bei\n\n**Vorbildfunktion & Sichtbarkeit:**\nAls \u00f6ffentlich pr\u00e4senter Gestalter der urbanen Mobilit\u00e4t wirbt Weigler f\u00fcr Kooperation und nachhaltige Innovation. Sein offener, pragmatischer Ansatz macht ihn zu einem Vorbild f\u00fcr Manager in disruptiven Branchen"
            ]
        },
        "thumbnail_id": 4491
    },
    {
        "id": 4388,
        "title": "Dr. Christian Dahlheim",
        "content": "\u00dcberblick: Dr. Christian Dahlheim ist seit Anfang 2022 Vorstandsvorsitzender von Volkswagen Financial Services AG und leitet eines der zentralen Mobilit\u00e4tsdienstleistungs-Zentren innerhalb des Konzerns. Seine Mission: Nachhaltigkeit, Digitalisierung und Flexibilit\u00e4t in der Mobilit\u00e4t vereinen.\r\n\r\nMut & Pioniergeist: Er hat fr\u00fch auf Bike-Leasing gesetzt und damit die strategische Erweiterung hin zur multimodalen Mobilit\u00e4tsplattform eingeleitet.\r\n\r\nInnovationsgrad: Unter ihm wurde das Konzept Life Cycle Offers etabliert \u2013 eine ganzheitliche L\u00f6sung f\u00fcr Mobilit\u00e4t. Gleichzeitig treibt er den Ausbau der E-Auto-Vertr\u00e4ge massiv voran.\r\n\r\nUmsetzungskraft & Wirkung: Die Gesch\u00e4ftskennzahlen best\u00e4tigen den Erfolg: stark gesteigerte Ergebnisse und ein wachsender Fahrzeugvertragspool zeugen von seiner effektiven Umsetzungskraft.\r\n\r\nRelevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Dahlheim lenkt einen etablierten Finanzdienstleister in Richtung nachhaltiger Mobilit\u00e4t und zeigt, wie Mobilit\u00e4tswende im Konzern gelingen kann.\r\n\r\nVorbildfunktion & Sichtbarkeit: Seine F\u00fchrung zeigt, dass Transformation auch in gro\u00dfen, traditionsreichen Unternehmen m\u00f6glich ist \u2013 durch klare Vision und strategische Weitsicht.",
        "status": "publish",
        "date": "2025-08-16 11:30:28",
        "meta": {
            "_mt_candidate_id": [
                "12"
            ],
            "_mt_candidate_name": [
                "Dr. Christian Dahlheim"
            ],
            "_mt_organization": [
                "Volkswagen Financial Services"
            ],
            "_mt_position": [
                "CEO"
            ],
            "_mt_category_type": [
                "Tech"
            ],
            "_mt_top_50_status": [
                ""
            ],
            "_mt_description_full": [
                "\u00dcberblick: Dr. Christian Dahlheim ist seit Anfang 2022 Vorstandsvorsitzender von Volkswagen Financial Services AG und leitet eines der zentralen Mobilit\u00e4tsdienstleistungs-Zentren innerhalb des Konzerns. Seine Mission: Nachhaltigkeit, Digitalisierung und Flexibilit\u00e4t in der Mobilit\u00e4t vereinen. Mut & Pioniergeist: Er hat fr\u00fch auf Bike-Leasing gesetzt und damit die strategische Erweiterung hin zur multimodalen Mobilit\u00e4tsplattform eingeleitet. Innovationsgrad: Unter ihm wurde das Konzept Life Cycle Offers etabliert \u2013 eine ganzheitliche L\u00f6sung f\u00fcr Mobilit\u00e4t. Gleichzeitig treibt er den Ausbau der E-Auto-Vertr\u00e4ge massiv voran. Umsetzungskraft & Wirkung: Die Gesch\u00e4ftskennzahlen best\u00e4tigen den Erfolg: stark gesteigerte Ergebnisse und ein wachsender Fahrzeugvertragspool zeugen von seiner effektiven Umsetzungskraft. Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Dahlheim lenkt einen etablierten Finanzdienstleister in Richtung nachhaltiger Mobilit\u00e4t und zeigt, wie Mobilit\u00e4tswende im Konzern gelingen kann. Vorbildfunktion & Sichtbarkeit: Seine F\u00fchrung zeigt, dass Transformation auch in gro\u00dfen, traditionsreichen Unternehmen m\u00f6glich ist \u2013 durch klare Vision und strategische Weitsicht."
            ],
            "_mt_website_url": [
                "https:\/\/www.vwfs.com\/"
            ],
            "_mt_linkedin_url": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/dr-christian-dahlheim-026a48a4\/"
            ],
            "_mt_article_url": [
                ""
            ],
            "_mt_evaluation_courage": [
                "Er hat fr\u00fch auf Bike-Leasing gesetzt und damit die strategische Erweiterung hin zur multimodalen Mobilit\u00e4tsplattform eingeleitet"
            ],
            "_mt_evaluation_innovation": [
                "Unter ihm wurde das Konzept Life Cycle Offers etabliert \u2013 eine ganzheitliche L\u00f6sung f\u00fcr Mobilit\u00e4t. Gleichzeitig treibt er den Ausbau der E-Auto-Vertr\u00e4ge massiv voran"
            ],
            "_mt_evaluation_implementation": [
                "Die Gesch\u00e4ftskennzahlen best\u00e4tigen den Erfolg: stark gesteigerte Ergebnisse und ein wachsender Fahrzeugvertragspool zeugen von seiner effektiven Umsetzungskraft"
            ],
            "_mt_evaluation_relevance": [
                "Dahlheim lenkt einen etablierten Finanzdienstleister in Richtung nachhaltiger Mobilit\u00e4t und zeigt, wie Mobilit\u00e4tswende im Konzern gelingen kann"
            ],
            "_mt_evaluation_visibility": [
                "Seine F\u00fchrung zeigt, dass Transformation auch in gro\u00dfen, traditionsreichen Unternehmen m\u00f6glich ist \u2013 durch klare Vision und strategische Weitsicht"
            ],
            "_thumbnail_id": [
                "4492"
            ],
            "_mt_overview": [
                "\u00dcberblick: Dr. Christian Dahlheim ist seit Anfang 2022 Vorstandsvorsitzender von Volkswagen Financial Services AG und leitet eines der zentralen Mobilit\u00e4tsdienstleistungs-Zentren innerhalb des Konzerns. Seine Mission: Nachhaltigkeit, Digitalisierung und Flexibilit\u00e4t in der Mobilit\u00e4t vereinen. Mut & Pioniergeist: Er hat fr\u00fch auf Bike-Leasing gesetzt und damit die strategische Erweiterung hin zur multimodalen Mobilit\u00e4tsplattform eingeleitet. Innovationsgrad: Unter ihm wurde das Konzept Life Cycle Offers etabliert \u2013 eine ganzheitliche L\u00f6sung f\u00fcr Mobilit\u00e4t. Gleichzeitig treibt er den Ausbau der E-Auto-Vertr\u00e4ge massiv voran. Umsetzungskraft & Wirkung: Die Gesch\u00e4ftskennzahlen best\u00e4tigen den Erfolg: stark gesteigerte Ergebnisse und ein wachsender Fahrzeugvertragspool zeugen von seiner effektiven Umsetzungskraft. Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Dahlheim lenkt einen etablierten Finanzdienstleister in Richtung nachhaltiger Mobilit\u00e4t und zeigt, wie Mobilit\u00e4tswende im Konzern gelingen kann. Vorbildfunktion & Sichtbarkeit: Seine F\u00fchrung zeigt, dass Transformation auch in gro\u00dfen, traditionsreichen Unternehmen m\u00f6glich ist \u2013 durch klare Vision und strategische Weitsicht."
            ],
            "_mt_linkedin": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/dr-christian-dahlheim-026a48a4\/"
            ],
            "_mt_website": [
                "https:\/\/www.vwfs.com\/"
            ],
            "_mt_display_name": [
                "Dr. Christian Dahlheim"
            ],
            "_mt_evaluation_criteria": [
                "**Mut & Pioniergeist:**\nEr hat fr\u00fch auf Bike-Leasing gesetzt und damit die strategische Erweiterung hin zur multimodalen Mobilit\u00e4tsplattform eingeleitet\n\n**Innovationsgrad:**\nUnter ihm wurde das Konzept Life Cycle Offers etabliert \u2013 eine ganzheitliche L\u00f6sung f\u00fcr Mobilit\u00e4t. Gleichzeitig treibt er den Ausbau der E-Auto-Vertr\u00e4ge massiv voran\n\n**Umsetzungskraft & Wirkung:**\nDie Gesch\u00e4ftskennzahlen best\u00e4tigen den Erfolg: stark gesteigerte Ergebnisse und ein wachsender Fahrzeugvertragspool zeugen von seiner effektiven Umsetzungskraft\n\n**Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende:**\nDahlheim lenkt einen etablierten Finanzdienstleister in Richtung nachhaltiger Mobilit\u00e4t und zeigt, wie Mobilit\u00e4tswende im Konzern gelingen kann\n\n**Vorbildfunktion & Sichtbarkeit:**\nSeine F\u00fchrung zeigt, dass Transformation auch in gro\u00dfen, traditionsreichen Unternehmen m\u00f6glich ist \u2013 durch klare Vision und strategische Weitsicht"
            ]
        },
        "thumbnail_id": 4492
    },
    {
        "id": 4389,
        "title": "Dr. Corsin Sulser",
        "content": "\u00dcberblick: Gr\u00fcnder der Parcandi AG; digitale Plattform, die freie Privat\u2011\/Firmenparkpl\u00e4tze in Echtzeit mit Suchenden matcht. Ergebnis: weniger Parksuchverkehr, weniger Stau\/CO\u2082, mehr Lebensqualit\u00e4t.\r\nMut & Pioniergeist: Verlie\u00df mit >40 den sicheren Konzernjob, machte ein internes Projekt zum eigenen Start\u2011up und l\u00f6ste ein Alltagsproblem neu.\r\nInnovationsgrad: App\u2011gest\u00fctzte, IoT\u2011f\u00e4hige Teilung bestehender Parkfl\u00e4chen (Reservierung, Zugang, Abrechnung) statt Neubau von Parkh\u00e4usern.\r\nUmsetzungskraft & Wirkung: Schnelles Wachstum in Schweizer St\u00e4dten, erste Standorte in DE; Partnerschaften mit Mobilit\u00e4tsclubs\/Immobilien; lokal messbar weniger Suchverkehr.\r\nRelevanz & Vorbild: Hebelt einen oft \u00fcbersehenen Faktor der Verkehrswende (Parken); zeigt, wie Ressourcenteilung Infrastruktur entlastet. Vorbild f\u00fcr Intrapreneur\u2011zu\u2011Gr\u00fcnder\u2011Karrieren.",
        "status": "publish",
        "date": "2025-08-16 11:30:28",
        "meta": {
            "_mt_candidate_id": [
                "13"
            ],
            "_mt_candidate_name": [
                "Dr. Corsin Sulser"
            ],
            "_mt_organization": [
                "Parcandi"
            ],
            "_mt_position": [
                "Gr\u00fcnder"
            ],
            "_mt_category_type": [
                "Startup"
            ],
            "_mt_top_50_status": [
                ""
            ],
            "_mt_description_full": [
                "\u00dcberblick: Gr\u00fcnder der Parcandi AG; digitale Plattform, die freie Privat\u2011\/Firmenparkpl\u00e4tze in Echtzeit mit Suchenden matcht. Ergebnis: weniger Parksuchverkehr, weniger Stau\/CO\u2082, mehr Lebensqualit\u00e4t. Mut & Pioniergeist: Verlie\u00df mit >40 den sicheren Konzernjob, machte ein internes Projekt zum eigenen Start\u2011up und l\u00f6ste ein Alltagsproblem neu. Innovationsgrad: App\u2011gest\u00fctzte, IoT\u2011f\u00e4hige Teilung bestehender Parkfl\u00e4chen (Reservierung, Zugang, Abrechnung) statt Neubau von Parkh\u00e4usern. Umsetzungskraft & Wirkung: Schnelles Wachstum in Schweizer St\u00e4dten, erste Standorte in DE; Partnerschaften mit Mobilit\u00e4tsclubs\/Immobilien; lokal messbar weniger Suchverkehr. Relevanz & Vorbild: Hebelt einen oft \u00fcbersehenen Faktor der Verkehrswende (Parken); zeigt, wie Ressourcenteilung Infrastruktur entlastet. Vorbild f\u00fcr Intrapreneur\u2011zu\u2011Gr\u00fcnder\u2011Karrieren."
            ],
            "_mt_website_url": [
                "http:\/\/www.parcandi.com"
            ],
            "_mt_linkedin_url": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/corsin-sulser\/"
            ],
            "_mt_article_url": [
                ""
            ],
            "_mt_evaluation_courage": [
                "Verlie\u00df mit >40 den sicheren Konzernjob, machte ein internes Projekt zum eigenen Start\u2011up und l\u00f6ste ein Alltagsproblem neu"
            ],
            "_mt_evaluation_innovation": [
                "App\u2011gest\u00fctzte, IoT\u2011f\u00e4hige Teilung bestehender Parkfl\u00e4chen (Reservierung, Zugang, Abrechnung) statt Neubau von Parkh\u00e4usern"
            ],
            "_mt_evaluation_implementation": [
                "Schnelles Wachstum in Schweizer St\u00e4dten, erste Standorte in DE; Partnerschaften mit Mobilit\u00e4tsclubs\/Immobilien; lokal messbar weniger Suchverkehr. Relevanz & Vorbild: Hebelt einen oft \u00fcbersehenen Faktor der Verkehrswende (Parken); zeigt, wie Ressourcenteilung Infrastruktur entlastet. Vorbild f\u00fcr Intrapreneur\u2011zu\u2011Gr\u00fcnder\u2011Karrieren"
            ],
            "_thumbnail_id": [
                "4493"
            ],
            "_mt_overview": [
                "\u00dcberblick: Gr\u00fcnder der Parcandi AG; digitale Plattform, die freie Privat\u2011\/Firmenparkpl\u00e4tze in Echtzeit mit Suchenden matcht. Ergebnis: weniger Parksuchverkehr, weniger Stau\/CO\u2082, mehr Lebensqualit\u00e4t. Mut & Pioniergeist: Verlie\u00df mit >40 den sicheren Konzernjob, machte ein internes Projekt zum eigenen Start\u2011up und l\u00f6ste ein Alltagsproblem neu. Innovationsgrad: App\u2011gest\u00fctzte, IoT\u2011f\u00e4hige Teilung bestehender Parkfl\u00e4chen (Reservierung, Zugang, Abrechnung) statt Neubau von Parkh\u00e4usern. Umsetzungskraft & Wirkung: Schnelles Wachstum in Schweizer St\u00e4dten, erste Standorte in DE; Partnerschaften mit Mobilit\u00e4tsclubs\/Immobilien; lokal messbar weniger Suchverkehr. Relevanz & Vorbild: Hebelt einen oft \u00fcbersehenen Faktor der Verkehrswende (Parken); zeigt, wie Ressourcenteilung Infrastruktur entlastet. Vorbild f\u00fcr Intrapreneur\u2011zu\u2011Gr\u00fcnder\u2011Karrieren."
            ],
            "_mt_linkedin": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/corsin-sulser\/"
            ],
            "_mt_website": [
                "http:\/\/www.parcandi.com"
            ],
            "_mt_display_name": [
                "Dr. Corsin Sulser"
            ],
            "_mt_evaluation_criteria": [
                "**Mut & Pioniergeist:**\nVerlie\u00df mit >40 den sicheren Konzernjob, machte ein internes Projekt zum eigenen Start\u2011up und l\u00f6ste ein Alltagsproblem neu\n\n**Innovationsgrad:**\nApp\u2011gest\u00fctzte, IoT\u2011f\u00e4hige Teilung bestehender Parkfl\u00e4chen (Reservierung, Zugang, Abrechnung) statt Neubau von Parkh\u00e4usern\n\n**Umsetzungskraft & Wirkung:**\nSchnelles Wachstum in Schweizer St\u00e4dten, erste Standorte in DE; Partnerschaften mit Mobilit\u00e4tsclubs\/Immobilien; lokal messbar weniger Suchverkehr. Relevanz & Vorbild: Hebelt einen oft \u00fcbersehenen Faktor der Verkehrswende (Parken); zeigt, wie Ressourcenteilung Infrastruktur entlastet. Vorbild f\u00fcr Intrapreneur\u2011zu\u2011Gr\u00fcnder\u2011Karrieren"
            ]
        },
        "thumbnail_id": 4493
    },
    {
        "id": 4390,
        "title": "Dr. Jan Hegner",
        "content": "Jan Hegner ist Senior Vice President bei Dromos, einem Unternehmen, das autonome Kapselsysteme f\u00fcr den Personentransport entwickelt. Die Fahrzeuge fahren auf reservierten Spuren, sind rund um die Uhr verf\u00fcgbar und k\u00f6nnen bestehende Infrastrukturen wie stillgelegte Bahnstrecken reaktivieren.\r\n\r\nMut & Pioniergeist: Der Ansatz, brachliegende Infrastruktur mit neuer Technologie wiederzubeleben, ist ein innovativer Beitrag zur Verkehrswende.\r\nInnovationsgrad: Die Kombination aus autonomem Betrieb, kleinem Fahrzeugformat und flexibler Streckenf\u00fchrung ist neuartig im \u00d6PNV.\r\nUmsetzungskraft & Wirkung: Erste Projekte zeigen, dass Dromos eine kosteng\u00fcnstige und effiziente Erg\u00e4nzung zum klassischen Nahverkehr sein kann.\r\nRelevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Dromos bietet St\u00e4dten die M\u00f6glichkeit, das \u00d6PNV-Angebot ohne massive Bauprojekte zu erweitern.\r\nVorbildfunktion & Sichtbarkeit: Hegner bringt jahrzehntelange Branchenerfahrung ein und zeigt, wie etablierte Expertise und Startup-Innovation zusammenwirken.",
        "status": "publish",
        "date": "2025-08-16 11:30:28",
        "meta": {
            "_mt_candidate_id": [
                "14"
            ],
            "_mt_candidate_name": [
                "Dr. Jan Hegner"
            ],
            "_mt_organization": [
                "dromos"
            ],
            "_mt_position": [
                "Co-Founder & SVP Sales"
            ],
            "_mt_category_type": [
                "Startup"
            ],
            "_mt_top_50_status": [
                ""
            ],
            "_mt_description_full": [
                "Jan Hegner ist Senior Vice President bei Dromos, einem Unternehmen, das autonome Kapselsysteme f\u00fcr den Personentransport entwickelt. Die Fahrzeuge fahren auf reservierten Spuren, sind rund um die Uhr verf\u00fcgbar und k\u00f6nnen bestehende Infrastrukturen wie stillgelegte Bahnstrecken reaktivieren. Mut & Pioniergeist: Der Ansatz, brachliegende Infrastruktur mit neuer Technologie wiederzubeleben, ist ein innovativer Beitrag zur Verkehrswende. Innovationsgrad: Die Kombination aus autonomem Betrieb, kleinem Fahrzeugformat und flexibler Streckenf\u00fchrung ist neuartig im \u00d6PNV. Umsetzungskraft & Wirkung: Erste Projekte zeigen, dass Dromos eine kosteng\u00fcnstige und effiziente Erg\u00e4nzung zum klassischen Nahverkehr sein kann. Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Dromos bietet St\u00e4dten die M\u00f6glichkeit, das \u00d6PNV-Angebot ohne massive Bauprojekte zu erweitern. Vorbildfunktion & Sichtbarkeit: Hegner bringt jahrzehntelange Branchenerfahrung ein und zeigt, wie etablierte Expertise und Startup-Innovation zusammenwirken."
            ],
            "_mt_website_url": [
                "http:\/\/www.dromos.network\/"
            ],
            "_mt_linkedin_url": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/dr-jan-hegner-080864110\/"
            ],
            "_mt_article_url": [
                ""
            ],
            "_mt_evaluation_courage": [
                "Der Ansatz, brachliegende Infrastruktur mit neuer Technologie wiederzubeleben, ist ein innovativer Beitrag zur Verkehrswende"
            ],
            "_mt_evaluation_innovation": [
                "Die Kombination aus autonomem Betrieb, kleinem Fahrzeugformat und flexibler Streckenf\u00fchrung ist neuartig im \u00d6PNV"
            ],
            "_mt_evaluation_implementation": [
                "Erste Projekte zeigen, dass Dromos eine kosteng\u00fcnstige und effiziente Erg\u00e4nzung zum klassischen Nahverkehr sein kann"
            ],
            "_mt_evaluation_relevance": [
                "Dromos bietet St\u00e4dten die M\u00f6glichkeit, das \u00d6PNV-Angebot ohne massive Bauprojekte zu erweitern"
            ],
            "_mt_evaluation_visibility": [
                "Hegner bringt jahrzehntelange Branchenerfahrung ein und zeigt, wie etablierte Expertise und Startup-Innovation zusammenwirken"
            ],
            "_thumbnail_id": [
                "4494"
            ],
            "_mt_overview": [
                "Jan Hegner ist Senior Vice President bei Dromos, einem Unternehmen, das autonome Kapselsysteme f\u00fcr den Personentransport entwickelt. Die Fahrzeuge fahren auf reservierten Spuren, sind rund um die Uhr verf\u00fcgbar und k\u00f6nnen bestehende Infrastrukturen wie stillgelegte Bahnstrecken reaktivieren. Mut & Pioniergeist: Der Ansatz, brachliegende Infrastruktur mit neuer Technologie wiederzubeleben, ist ein innovativer Beitrag zur Verkehrswende. Innovationsgrad: Die Kombination aus autonomem Betrieb, kleinem Fahrzeugformat und flexibler Streckenf\u00fchrung ist neuartig im \u00d6PNV. Umsetzungskraft & Wirkung: Erste Projekte zeigen, dass Dromos eine kosteng\u00fcnstige und effiziente Erg\u00e4nzung zum klassischen Nahverkehr sein kann. Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Dromos bietet St\u00e4dten die M\u00f6glichkeit, das \u00d6PNV-Angebot ohne massive Bauprojekte zu erweitern. Vorbildfunktion & Sichtbarkeit: Hegner bringt jahrzehntelange Branchenerfahrung ein und zeigt, wie etablierte Expertise und Startup-Innovation zusammenwirken."
            ],
            "_mt_linkedin": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/dr-jan-hegner-080864110\/"
            ],
            "_mt_website": [
                "http:\/\/www.dromos.network\/"
            ],
            "_mt_display_name": [
                "Dr. Jan Hegner"
            ],
            "_mt_evaluation_criteria": [
                "**Mut & Pioniergeist:**\nDer Ansatz, brachliegende Infrastruktur mit neuer Technologie wiederzubeleben, ist ein innovativer Beitrag zur Verkehrswende\n\n**Innovationsgrad:**\nDie Kombination aus autonomem Betrieb, kleinem Fahrzeugformat und flexibler Streckenf\u00fchrung ist neuartig im \u00d6PNV\n\n**Umsetzungskraft & Wirkung:**\nErste Projekte zeigen, dass Dromos eine kosteng\u00fcnstige und effiziente Erg\u00e4nzung zum klassischen Nahverkehr sein kann\n\n**Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende:**\nDromos bietet St\u00e4dten die M\u00f6glichkeit, das \u00d6PNV-Angebot ohne massive Bauprojekte zu erweitern\n\n**Vorbildfunktion & Sichtbarkeit:**\nHegner bringt jahrzehntelange Branchenerfahrung ein und zeigt, wie etablierte Expertise und Startup-Innovation zusammenwirken"
            ]
        },
        "thumbnail_id": 4494
    },
    {
        "id": 4391,
        "title": "Fabian Beste",
        "content": "Mut & Pioniergeist: Fabian Beste gr\u00fcndete mit Mitte 20 4screen und erschloss den bis dahin unbesetzten Markt f\u00fcr In-Car-Marketing. Er verkn\u00fcpfte die Automobil- und Werbebranche und gewann als Branchenneuling namhafte OEMs \u2013 ein klares Zeichen f\u00fcr seinen Pioniergeist.\r\n\r\nInnovationsgrad: 4screen ist die weltweit erste Plattform, die Autofahrer in Echtzeit \u00fcber das Fahrzeugdisplay mit lokalen Angeboten versorgt. Die Integration in Infotainmentsysteme gro\u00dfer Marken, strenger Datenschutz und personalisierte Inhalte setzen neue Ma\u00dfst\u00e4be f\u00fcr Connected-Car-Dienste.\r\n\r\nUmsetzungskraft & Wirkung: Seit 2017 wuchs 4screen auf fast 100 Mitarbeitende, schloss Millionenfinanzierungen ab und ist in mehreren L\u00e4ndern aktiv. Die Technologie l\u00e4uft bereits in Fahrzeugen gro\u00dfer Hersteller und bringt Fahrern, lokalen H\u00e4ndlern und OEMs messbaren Mehrwert.\r\n\r\nRelevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Die Plattform st\u00e4rkt die Akzeptanz vernetzter und elektrischer Fahrzeuge, erleichtert das Finden von Ladepunkten und hilft, unn\u00f6tige Wege zu vermeiden. Sie er\u00f6ffnet OEMs neue Erl\u00f6se, die in nachhaltige Mobilit\u00e4tsl\u00f6sungen investiert werden k\u00f6nnen.\r\n\r\nVorbildfunktion & Sichtbarkeit: Beste steht f\u00fcr eine neue Gr\u00fcnder-Generation im Mobilit\u00e4tssektor. Er tritt international als Sprecher f\u00fcr die Vision vom \u201eAuto als digitale Plattform\u201c auf und inspiriert Start-ups wie etablierte Unternehmen zu mutigen, nutzerzentrierten Innovationen.",
        "status": "publish",
        "date": "2025-08-16 11:30:28",
        "meta": {
            "_mt_candidate_id": [
                "15"
            ],
            "_mt_candidate_name": [
                "Fabian Beste"
            ],
            "_mt_organization": [
                "4Screen"
            ],
            "_mt_position": [
                "Co-Founder & CEO"
            ],
            "_mt_category_type": [
                "Startup"
            ],
            "_mt_top_50_status": [
                ""
            ],
            "_mt_description_full": [
                "Mut & Pioniergeist: Fabian Beste gr\u00fcndete mit Mitte 20 4screen und erschloss den bis dahin unbesetzten Markt f\u00fcr In-Car-Marketing. Er verkn\u00fcpfte die Automobil- und Werbebranche und gewann als Branchenneuling namhafte OEMs \u2013 ein klares Zeichen f\u00fcr seinen Pioniergeist. Innovationsgrad: 4screen ist die weltweit erste Plattform, die Autofahrer in Echtzeit \u00fcber das Fahrzeugdisplay mit lokalen Angeboten versorgt. Die Integration in Infotainmentsysteme gro\u00dfer Marken, strenger Datenschutz und personalisierte Inhalte setzen neue Ma\u00dfst\u00e4be f\u00fcr Connected-Car-Dienste. Umsetzungskraft & Wirkung: Seit 2017 wuchs 4screen auf fast 100 Mitarbeitende, schloss Millionenfinanzierungen ab und ist in mehreren L\u00e4ndern aktiv. Die Technologie l\u00e4uft bereits in Fahrzeugen gro\u00dfer Hersteller und bringt Fahrern, lokalen H\u00e4ndlern und OEMs messbaren Mehrwert. Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Die Plattform st\u00e4rkt die Akzeptanz vernetzter und elektrischer Fahrzeuge, erleichtert das Finden von Ladepunkten und hilft, unn\u00f6tige Wege zu vermeiden. Sie er\u00f6ffnet OEMs neue Erl\u00f6se, die in nachhaltige Mobilit\u00e4tsl\u00f6sungen investiert werden k\u00f6nnen. Vorbildfunktion & Sichtbarkeit: Beste steht f\u00fcr eine neue Gr\u00fcnder-Generation im Mobilit\u00e4tssektor. Er tritt international als Sprecher f\u00fcr die Vision vom \u201eAuto als digitale Plattform\u201c auf und inspiriert Start-ups wie etablierte Unternehmen zu mutigen, nutzerzentrierten Innovationen."
            ],
            "_mt_website_url": [
                "https:\/\/4screen.com\/"
            ],
            "_mt_linkedin_url": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/fabian-beste-13758177\/"
            ],
            "_mt_article_url": [
                ""
            ],
            "_mt_evaluation_courage": [
                "Fabian Beste gr\u00fcndete mit Mitte 20 4screen und erschloss den bis dahin unbesetzten Markt f\u00fcr In-Car-Marketing. Er verkn\u00fcpfte die Automobil- und Werbebranche und gewann als Branchenneuling namhafte OEMs \u2013 ein klares Zeichen f\u00fcr seinen Pioniergeist"
            ],
            "_mt_evaluation_innovation": [
                "4screen ist die weltweit erste Plattform, die Autofahrer in Echtzeit \u00fcber das Fahrzeugdisplay mit lokalen Angeboten versorgt. Die Integration in Infotainmentsysteme gro\u00dfer Marken, strenger Datenschutz und personalisierte Inhalte setzen neue Ma\u00dfst\u00e4be f\u00fcr Connected-Car-Dienste"
            ],
            "_mt_evaluation_implementation": [
                "Seit 2017 wuchs 4screen auf fast 100 Mitarbeitende, schloss Millionenfinanzierungen ab und ist in mehreren L\u00e4ndern aktiv. Die Technologie l\u00e4uft bereits in Fahrzeugen gro\u00dfer Hersteller und bringt Fahrern, lokalen H\u00e4ndlern und OEMs messbaren Mehrwert"
            ],
            "_mt_evaluation_relevance": [
                "Die Plattform st\u00e4rkt die Akzeptanz vernetzter und elektrischer Fahrzeuge, erleichtert das Finden von Ladepunkten und hilft, unn\u00f6tige Wege zu vermeiden. Sie er\u00f6ffnet OEMs neue Erl\u00f6se, die in nachhaltige Mobilit\u00e4tsl\u00f6sungen investiert werden k\u00f6nnen"
            ],
            "_mt_evaluation_visibility": [
                "Beste steht f\u00fcr eine neue Gr\u00fcnder-Generation im Mobilit\u00e4tssektor. Er tritt international als Sprecher f\u00fcr die Vision vom \u201eAuto als digitale Plattform\u201c auf und inspiriert Start-ups wie etablierte Unternehmen zu mutigen, nutzerzentrierten Innovationen"
            ],
            "_thumbnail_id": [
                "4495"
            ],
            "_mt_overview": [
                "Mut & Pioniergeist: Fabian Beste gr\u00fcndete mit Mitte 20 4screen und erschloss den bis dahin unbesetzten Markt f\u00fcr In-Car-Marketing. Er verkn\u00fcpfte die Automobil- und Werbebranche und gewann als Branchenneuling namhafte OEMs \u2013 ein klares Zeichen f\u00fcr seinen Pioniergeist. Innovationsgrad: 4screen ist die weltweit erste Plattform, die Autofahrer in Echtzeit \u00fcber das Fahrzeugdisplay mit lokalen Angeboten versorgt. Die Integration in Infotainmentsysteme gro\u00dfer Marken, strenger Datenschutz und personalisierte Inhalte setzen neue Ma\u00dfst\u00e4be f\u00fcr Connected-Car-Dienste. Umsetzungskraft & Wirkung: Seit 2017 wuchs 4screen auf fast 100 Mitarbeitende, schloss Millionenfinanzierungen ab und ist in mehreren L\u00e4ndern aktiv. Die Technologie l\u00e4uft bereits in Fahrzeugen gro\u00dfer Hersteller und bringt Fahrern, lokalen H\u00e4ndlern und OEMs messbaren Mehrwert. Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Die Plattform st\u00e4rkt die Akzeptanz vernetzter und elektrischer Fahrzeuge, erleichtert das Finden von Ladepunkten und hilft, unn\u00f6tige Wege zu vermeiden. Sie er\u00f6ffnet OEMs neue Erl\u00f6se, die in nachhaltige Mobilit\u00e4tsl\u00f6sungen investiert werden k\u00f6nnen. Vorbildfunktion & Sichtbarkeit: Beste steht f\u00fcr eine neue Gr\u00fcnder-Generation im Mobilit\u00e4tssektor. Er tritt international als Sprecher f\u00fcr die Vision vom \u201eAuto als digitale Plattform\u201c auf und inspiriert Start-ups wie etablierte Unternehmen zu mutigen, nutzerzentrierten Innovationen."
            ],
            "_mt_linkedin": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/fabian-beste-13758177\/"
            ],
            "_mt_website": [
                "https:\/\/4screen.com\/"
            ],
            "_mt_display_name": [
                "Fabian Beste"
            ],
            "_mt_evaluation_criteria": [
                "**Mut & Pioniergeist:**\nFabian Beste gr\u00fcndete mit Mitte 20 4screen und erschloss den bis dahin unbesetzten Markt f\u00fcr In-Car-Marketing. Er verkn\u00fcpfte die Automobil- und Werbebranche und gewann als Branchenneuling namhafte OEMs \u2013 ein klares Zeichen f\u00fcr seinen Pioniergeist\n\n**Innovationsgrad:**\n4screen ist die weltweit erste Plattform, die Autofahrer in Echtzeit \u00fcber das Fahrzeugdisplay mit lokalen Angeboten versorgt. Die Integration in Infotainmentsysteme gro\u00dfer Marken, strenger Datenschutz und personalisierte Inhalte setzen neue Ma\u00dfst\u00e4be f\u00fcr Connected-Car-Dienste\n\n**Umsetzungskraft & Wirkung:**\nSeit 2017 wuchs 4screen auf fast 100 Mitarbeitende, schloss Millionenfinanzierungen ab und ist in mehreren L\u00e4ndern aktiv. Die Technologie l\u00e4uft bereits in Fahrzeugen gro\u00dfer Hersteller und bringt Fahrern, lokalen H\u00e4ndlern und OEMs messbaren Mehrwert\n\n**Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende:**\nDie Plattform st\u00e4rkt die Akzeptanz vernetzter und elektrischer Fahrzeuge, erleichtert das Finden von Ladepunkten und hilft, unn\u00f6tige Wege zu vermeiden. Sie er\u00f6ffnet OEMs neue Erl\u00f6se, die in nachhaltige Mobilit\u00e4tsl\u00f6sungen investiert werden k\u00f6nnen\n\n**Vorbildfunktion & Sichtbarkeit:**\nBeste steht f\u00fcr eine neue Gr\u00fcnder-Generation im Mobilit\u00e4tssektor. Er tritt international als Sprecher f\u00fcr die Vision vom \u201eAuto als digitale Plattform\u201c auf und inspiriert Start-ups wie etablierte Unternehmen zu mutigen, nutzerzentrierten Innovationen"
            ]
        },
        "thumbnail_id": 4495
    },
    {
        "id": 4392,
        "title": "Felix P\u00f6rnbacher",
        "content": "Felix P\u00f6rnbacher ist Co-Gr\u00fcnder und Co-CEO von DeepDrive, einem M\u00fcnchner High-Tech-Startup, das einen neuartigen Elektromotor entwickelt hat. Der Motor ist leicht, kosteng\u00fcnstig, effizient und kann sowohl zentral als auch als Radnabenmotor verbaut werden. Er bietet mehr Reichweite bei geringeren Produktionskosten und spart Materialien ein. P\u00f6rnbacher hat gemeinsam mit seinem Team Investoren aus der Automobilindustrie \u00fcberzeugt und bereitet die Serienfertigung vor.\r\n\r\nMut & Pioniergeist: Der Markteintritt mit einer disruptiven Technologie in einem von Gro\u00dfkonzernen dominierten Markt erfordert Mut und vision\u00e4res Denken.\r\nInnovationsgrad: Die Motorarchitektur von DeepDrive stellt einen signifikanten Fortschritt in Effizienz, Materialeinsatz und Flexibilit\u00e4t dar.\r\nUmsetzungskraft & Wirkung: Bereits vor Serienstart hat DeepDrive Partnerschaften mit f\u00fchrenden OEMs geschlossen \u2013 ein Indikator f\u00fcr die Praxistauglichkeit und Marktrelevanz.\r\nRelevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Effizientere, ressourcenschonendere Antriebe sind ein Schl\u00fcsselfaktor f\u00fcr die fl\u00e4chendeckende Elektrifizierung.\r\nVorbildfunktion & Sichtbarkeit: P\u00f6rnbacher zeigt, dass auch junge Unternehmen technologische Standards neu setzen k\u00f6nnen.",
        "status": "publish",
        "date": "2025-08-16 11:30:28",
        "meta": {
            "_mt_candidate_id": [
                "16"
            ],
            "_mt_candidate_name": [
                "Felix P\u00f6rnbacher"
            ],
            "_mt_organization": [
                "DeepDrive"
            ],
            "_mt_position": [
                "Co-Founder & Co-CEO"
            ],
            "_mt_category_type": [
                "Startup"
            ],
            "_mt_top_50_status": [
                ""
            ],
            "_mt_description_full": [
                "Felix P\u00f6rnbacher ist Co-Gr\u00fcnder und Co-CEO von DeepDrive, einem M\u00fcnchner High-Tech-Startup, das einen neuartigen Elektromotor entwickelt hat. Der Motor ist leicht, kosteng\u00fcnstig, effizient und kann sowohl zentral als auch als Radnabenmotor verbaut werden. Er bietet mehr Reichweite bei geringeren Produktionskosten und spart Materialien ein. P\u00f6rnbacher hat gemeinsam mit seinem Team Investoren aus der Automobilindustrie \u00fcberzeugt und bereitet die Serienfertigung vor. Mut & Pioniergeist: Der Markteintritt mit einer disruptiven Technologie in einem von Gro\u00dfkonzernen dominierten Markt erfordert Mut und vision\u00e4res Denken. Innovationsgrad: Die Motorarchitektur von DeepDrive stellt einen signifikanten Fortschritt in Effizienz, Materialeinsatz und Flexibilit\u00e4t dar. Umsetzungskraft & Wirkung: Bereits vor Serienstart hat DeepDrive Partnerschaften mit f\u00fchrenden OEMs geschlossen \u2013 ein Indikator f\u00fcr die Praxistauglichkeit und Marktrelevanz. Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Effizientere, ressourcenschonendere Antriebe sind ein Schl\u00fcsselfaktor f\u00fcr die fl\u00e4chendeckende Elektrifizierung. Vorbildfunktion & Sichtbarkeit: P\u00f6rnbacher zeigt, dass auch junge Unternehmen technologische Standards neu setzen k\u00f6nnen."
            ],
            "_mt_website_url": [
                "http:\/\/deepdrive.tech\/"
            ],
            "_mt_linkedin_url": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/felixpoe\/"
            ],
            "_mt_article_url": [
                ""
            ],
            "_mt_evaluation_courage": [
                "Der Markteintritt mit einer disruptiven Technologie in einem von Gro\u00dfkonzernen dominierten Markt erfordert Mut und vision\u00e4res Denken"
            ],
            "_mt_evaluation_innovation": [
                "Die Motorarchitektur von DeepDrive stellt einen signifikanten Fortschritt in Effizienz, Materialeinsatz und Flexibilit\u00e4t dar"
            ],
            "_mt_evaluation_implementation": [
                "Bereits vor Serienstart hat DeepDrive Partnerschaften mit f\u00fchrenden OEMs geschlossen \u2013 ein Indikator f\u00fcr die Praxistauglichkeit und Marktrelevanz"
            ],
            "_mt_evaluation_relevance": [
                "Effizientere, ressourcenschonendere Antriebe sind ein Schl\u00fcsselfaktor f\u00fcr die fl\u00e4chendeckende Elektrifizierung"
            ],
            "_mt_evaluation_visibility": [
                "P\u00f6rnbacher zeigt, dass auch junge Unternehmen technologische Standards neu setzen k\u00f6nnen"
            ],
            "_thumbnail_id": [
                "4496"
            ],
            "_mt_overview": [
                "Felix P\u00f6rnbacher ist Co-Gr\u00fcnder und Co-CEO von DeepDrive, einem M\u00fcnchner High-Tech-Startup, das einen neuartigen Elektromotor entwickelt hat. Der Motor ist leicht, kosteng\u00fcnstig, effizient und kann sowohl zentral als auch als Radnabenmotor verbaut werden. Er bietet mehr Reichweite bei geringeren Produktionskosten und spart Materialien ein. P\u00f6rnbacher hat gemeinsam mit seinem Team Investoren aus der Automobilindustrie \u00fcberzeugt und bereitet die Serienfertigung vor. Mut & Pioniergeist: Der Markteintritt mit einer disruptiven Technologie in einem von Gro\u00dfkonzernen dominierten Markt erfordert Mut und vision\u00e4res Denken. Innovationsgrad: Die Motorarchitektur von DeepDrive stellt einen signifikanten Fortschritt in Effizienz, Materialeinsatz und Flexibilit\u00e4t dar. Umsetzungskraft & Wirkung: Bereits vor Serienstart hat DeepDrive Partnerschaften mit f\u00fchrenden OEMs geschlossen \u2013 ein Indikator f\u00fcr die Praxistauglichkeit und Marktrelevanz. Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Effizientere, ressourcenschonendere Antriebe sind ein Schl\u00fcsselfaktor f\u00fcr die fl\u00e4chendeckende Elektrifizierung. Vorbildfunktion & Sichtbarkeit: P\u00f6rnbacher zeigt, dass auch junge Unternehmen technologische Standards neu setzen k\u00f6nnen."
            ],
            "_mt_linkedin": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/felixpoe\/"
            ],
            "_mt_website": [
                "http:\/\/deepdrive.tech\/"
            ],
            "_mt_display_name": [
                "Felix P\u00f6rnbacher"
            ],
            "_mt_evaluation_criteria": [
                "**Mut & Pioniergeist:**\nDer Markteintritt mit einer disruptiven Technologie in einem von Gro\u00dfkonzernen dominierten Markt erfordert Mut und vision\u00e4res Denken\n\n**Innovationsgrad:**\nDie Motorarchitektur von DeepDrive stellt einen signifikanten Fortschritt in Effizienz, Materialeinsatz und Flexibilit\u00e4t dar\n\n**Umsetzungskraft & Wirkung:**\nBereits vor Serienstart hat DeepDrive Partnerschaften mit f\u00fchrenden OEMs geschlossen \u2013 ein Indikator f\u00fcr die Praxistauglichkeit und Marktrelevanz\n\n**Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende:**\nEffizientere, ressourcenschonendere Antriebe sind ein Schl\u00fcsselfaktor f\u00fcr die fl\u00e4chendeckende Elektrifizierung\n\n**Vorbildfunktion & Sichtbarkeit:**\nP\u00f6rnbacher zeigt, dass auch junge Unternehmen technologische Standards neu setzen k\u00f6nnen"
            ]
        },
        "thumbnail_id": 4496
    },
    {
        "id": 4393,
        "title": "Franz Reiner",
        "content": "Mut & Pioniergeist: Reiner trieb den Wandel von Mercedes-Benz Financial Services zu einem Mobilit\u00e4tsanbieter voran. Er initiierte die Fusion der Mobilit\u00e4tsdienste von Daimler und BMW (z. B. Share Now, Free Now) und investierte in Start-ups wie FlixBus \u2013 mutige Schritte jenseits des Kerngesch\u00e4fts.\r\n\r\nInnovationsgrad: Unter seiner F\u00fchrung entstanden flexible Nutzungskonzepte von \u201eSekunden bis Jahren\u201c: Auto-Abos, Kurzzeit-Leasing, Carsharing und digitale Finanzprodukte. E-Mobilit\u00e4t wird durch spezielle Leasingangebote und integrierte Ladepakete gef\u00f6rdert.\r\n\r\nUmsetzungskraft & Wirkung: Mercedes-Benz Mobility finanziert heute jeden zweiten Mercedes-Benz. Joint Ventures wie Free Now erm\u00f6glichen Millionen Fahrten j\u00e4hrlich. Die Beteiligung an FlixMobility unterst\u00fctzt klimafreundliche Fernmobilit\u00e4t. Digitale Services wie Mercedes pay erschlie\u00dfen neue Gesch\u00e4ftsfelder.\r\n\r\nRelevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Reiners Strategie f\u00f6rdert den \u00dcbergang vom Besitz zur geteilten Nutzung, steigert die E-Auto-Verbreitung und unterst\u00fctzt multimodale Angebote. Damit tr\u00e4gt er zur Reduktion von Emissionen und zur besseren Auslastung von Fahrzeugen bei.\r\n\r\nVorbildfunktion & Sichtbarkeit: Er gilt als moderner Gestalter im Automobilsektor, wirbt f\u00fcr Kooperation statt Konkurrenz und f\u00f6rdert Diversit\u00e4t. Als \u00f6ffentlich sichtbarer Sprecher f\u00fcr integrierte, nachhaltige Mobilit\u00e4t inspiriert er F\u00fchrungskr\u00e4fte und Nachwuchs gleicherma\u00dfen.",
        "status": "publish",
        "date": "2025-08-16 11:30:28",
        "meta": {
            "_mt_candidate_id": [
                "17"
            ],
            "_mt_candidate_name": [
                "Franz Reiner"
            ],
            "_mt_organization": [
                "Mercedes Benz Mobility AG"
            ],
            "_mt_position": [
                "CEO"
            ],
            "_mt_category_type": [
                "Tech"
            ],
            "_mt_top_50_status": [
                ""
            ],
            "_mt_description_full": [
                "Mut & Pioniergeist: Reiner trieb den Wandel von Mercedes-Benz Financial Services zu einem Mobilit\u00e4tsanbieter voran. Er initiierte die Fusion der Mobilit\u00e4tsdienste von Daimler und BMW (z. B. Share Now, Free Now) und investierte in Start-ups wie FlixBus \u2013 mutige Schritte jenseits des Kerngesch\u00e4fts. Innovationsgrad: Unter seiner F\u00fchrung entstanden flexible Nutzungskonzepte von \u201eSekunden bis Jahren\u201c: Auto-Abos, Kurzzeit-Leasing, Carsharing und digitale Finanzprodukte. E-Mobilit\u00e4t wird durch spezielle Leasingangebote und integrierte Ladepakete gef\u00f6rdert. Umsetzungskraft & Wirkung: Mercedes-Benz Mobility finanziert heute jeden zweiten Mercedes-Benz. Joint Ventures wie Free Now erm\u00f6glichen Millionen Fahrten j\u00e4hrlich. Die Beteiligung an FlixMobility unterst\u00fctzt klimafreundliche Fernmobilit\u00e4t. Digitale Services wie Mercedes pay erschlie\u00dfen neue Gesch\u00e4ftsfelder. Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Reiners Strategie f\u00f6rdert den \u00dcbergang vom Besitz zur geteilten Nutzung, steigert die E-Auto-Verbreitung und unterst\u00fctzt multimodale Angebote. Damit tr\u00e4gt er zur Reduktion von Emissionen und zur besseren Auslastung von Fahrzeugen bei. Vorbildfunktion & Sichtbarkeit: Er gilt als moderner Gestalter im Automobilsektor, wirbt f\u00fcr Kooperation statt Konkurrenz und f\u00f6rdert Diversit\u00e4t. Als \u00f6ffentlich sichtbarer Sprecher f\u00fcr integrierte, nachhaltige Mobilit\u00e4t inspiriert er F\u00fchrungskr\u00e4fte und Nachwuchs gleicherma\u00dfen."
            ],
            "_mt_website_url": [
                "https:\/\/www.mercedes-benz-mobility.com\/en\/"
            ],
            "_mt_linkedin_url": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/franz-reiner\/"
            ],
            "_mt_article_url": [
                ""
            ],
            "_mt_evaluation_courage": [
                "Reiner trieb den Wandel von Mercedes-Benz Financial Services zu einem Mobilit\u00e4tsanbieter voran. Er initiierte die Fusion der Mobilit\u00e4tsdienste von Daimler und BMW (z. B. Share Now, Free Now) und investierte in Start-ups wie FlixBus \u2013 mutige Schritte jenseits des Kerngesch\u00e4fts"
            ],
            "_mt_evaluation_innovation": [
                "Unter seiner F\u00fchrung entstanden flexible Nutzungskonzepte von \u201eSekunden bis Jahren\u201c: Auto-Abos, Kurzzeit-Leasing, Carsharing und digitale Finanzprodukte. E-Mobilit\u00e4t wird durch spezielle Leasingangebote und integrierte Ladepakete gef\u00f6rdert"
            ],
            "_mt_evaluation_implementation": [
                "Mercedes-Benz Mobility finanziert heute jeden zweiten Mercedes-Benz. Joint Ventures wie Free Now erm\u00f6glichen Millionen Fahrten j\u00e4hrlich. Die Beteiligung an FlixMobility unterst\u00fctzt klimafreundliche Fernmobilit\u00e4t. Digitale Services wie Mercedes pay erschlie\u00dfen neue Gesch\u00e4ftsfelder"
            ],
            "_mt_evaluation_relevance": [
                "Reiners Strategie f\u00f6rdert den \u00dcbergang vom Besitz zur geteilten Nutzung, steigert die E-Auto-Verbreitung und unterst\u00fctzt multimodale Angebote. Damit tr\u00e4gt er zur Reduktion von Emissionen und zur besseren Auslastung von Fahrzeugen bei"
            ],
            "_mt_evaluation_visibility": [
                "Er gilt als moderner Gestalter im Automobilsektor, wirbt f\u00fcr Kooperation statt Konkurrenz und f\u00f6rdert Diversit\u00e4t. Als \u00f6ffentlich sichtbarer Sprecher f\u00fcr integrierte, nachhaltige Mobilit\u00e4t inspiriert er F\u00fchrungskr\u00e4fte und Nachwuchs gleicherma\u00dfen"
            ],
            "_thumbnail_id": [
                "4497"
            ],
            "_mt_overview": [
                "Mut & Pioniergeist: Reiner trieb den Wandel von Mercedes-Benz Financial Services zu einem Mobilit\u00e4tsanbieter voran. Er initiierte die Fusion der Mobilit\u00e4tsdienste von Daimler und BMW (z. B. Share Now, Free Now) und investierte in Start-ups wie FlixBus \u2013 mutige Schritte jenseits des Kerngesch\u00e4fts. Innovationsgrad: Unter seiner F\u00fchrung entstanden flexible Nutzungskonzepte von \u201eSekunden bis Jahren\u201c: Auto-Abos, Kurzzeit-Leasing, Carsharing und digitale Finanzprodukte. E-Mobilit\u00e4t wird durch spezielle Leasingangebote und integrierte Ladepakete gef\u00f6rdert. Umsetzungskraft & Wirkung: Mercedes-Benz Mobility finanziert heute jeden zweiten Mercedes-Benz. Joint Ventures wie Free Now erm\u00f6glichen Millionen Fahrten j\u00e4hrlich. Die Beteiligung an FlixMobility unterst\u00fctzt klimafreundliche Fernmobilit\u00e4t. Digitale Services wie Mercedes pay erschlie\u00dfen neue Gesch\u00e4ftsfelder. Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Reiners Strategie f\u00f6rdert den \u00dcbergang vom Besitz zur geteilten Nutzung, steigert die E-Auto-Verbreitung und unterst\u00fctzt multimodale Angebote. Damit tr\u00e4gt er zur Reduktion von Emissionen und zur besseren Auslastung von Fahrzeugen bei. Vorbildfunktion & Sichtbarkeit: Er gilt als moderner Gestalter im Automobilsektor, wirbt f\u00fcr Kooperation statt Konkurrenz und f\u00f6rdert Diversit\u00e4t. Als \u00f6ffentlich sichtbarer Sprecher f\u00fcr integrierte, nachhaltige Mobilit\u00e4t inspiriert er F\u00fchrungskr\u00e4fte und Nachwuchs gleicherma\u00dfen."
            ],
            "_mt_linkedin": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/franz-reiner\/"
            ],
            "_mt_website": [
                "https:\/\/www.mercedes-benz-mobility.com\/en\/"
            ],
            "_mt_display_name": [
                "Franz Reiner"
            ],
            "_mt_evaluation_criteria": [
                "**Mut & Pioniergeist:**\nReiner trieb den Wandel von Mercedes-Benz Financial Services zu einem Mobilit\u00e4tsanbieter voran. Er initiierte die Fusion der Mobilit\u00e4tsdienste von Daimler und BMW (z. B. Share Now, Free Now) und investierte in Start-ups wie FlixBus \u2013 mutige Schritte jenseits des Kerngesch\u00e4fts\n\n**Innovationsgrad:**\nUnter seiner F\u00fchrung entstanden flexible Nutzungskonzepte von \u201eSekunden bis Jahren\u201c: Auto-Abos, Kurzzeit-Leasing, Carsharing und digitale Finanzprodukte. E-Mobilit\u00e4t wird durch spezielle Leasingangebote und integrierte Ladepakete gef\u00f6rdert\n\n**Umsetzungskraft & Wirkung:**\nMercedes-Benz Mobility finanziert heute jeden zweiten Mercedes-Benz. Joint Ventures wie Free Now erm\u00f6glichen Millionen Fahrten j\u00e4hrlich. Die Beteiligung an FlixMobility unterst\u00fctzt klimafreundliche Fernmobilit\u00e4t. Digitale Services wie Mercedes pay erschlie\u00dfen neue Gesch\u00e4ftsfelder\n\n**Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende:**\nReiners Strategie f\u00f6rdert den \u00dcbergang vom Besitz zur geteilten Nutzung, steigert die E-Auto-Verbreitung und unterst\u00fctzt multimodale Angebote. Damit tr\u00e4gt er zur Reduktion von Emissionen und zur besseren Auslastung von Fahrzeugen bei\n\n**Vorbildfunktion & Sichtbarkeit:**\nEr gilt als moderner Gestalter im Automobilsektor, wirbt f\u00fcr Kooperation statt Konkurrenz und f\u00f6rdert Diversit\u00e4t. Als \u00f6ffentlich sichtbarer Sprecher f\u00fcr integrierte, nachhaltige Mobilit\u00e4t inspiriert er F\u00fchrungskr\u00e4fte und Nachwuchs gleicherma\u00dfen"
            ]
        },
        "thumbnail_id": 4497
    },
    {
        "id": 4394,
        "title": "Friedrich Dr\u00e4xlmaier",
        "content": "\u00dcberblick: Inhaber der DR\u00c4XLMAIER Group, wandelte den Premium-Zulieferer zu einem Treiber der E-Mobilit\u00e4t und Nachhaltigkeit (Batteriesysteme, Hochvolt-Bordnetze, PV-Ladepark).\r\nMut & Pioniergeist: Fr\u00fcher Einstieg in Batterietechnologie trotz Branchenfokus auf Verbrenner; f\u00f6rdert interne Innovationskultur.\r\nInnovationsgrad: Entwicklung und Fertigung von Premium-Hochvolt-Batterien, KI-gest\u00fctzte Produktion, gr\u00f6\u00dfte PV-Ladeinfrastruktur am Firmensitz.\r\nUmsetzungskraft & Wirkung: Batteriewerk Leipzig in Betrieb, Flotten- und Logistik-Elektrifizierung, j\u00e4hrliche CO\u2082-Einsparungen von Hunderten Tonnen.\r\nRelevanz\/Vorbild: Zulieferer als Schl\u00fcsselakteur der Mobilit\u00e4tswende, Vorbild f\u00fcr ganzheitliche Nachhaltigkeitsstrategien in der Industrie.",
        "status": "publish",
        "date": "2025-08-16 11:30:28",
        "meta": {
            "_mt_candidate_id": [
                "18"
            ],
            "_mt_candidate_name": [
                "Friedrich Dr\u00e4xlmaier"
            ],
            "_mt_organization": [
                "DR\u00c4XLMAIER Group"
            ],
            "_mt_position": [
                "Chairman of the Administrative Board"
            ],
            "_mt_category_type": [
                "Tech"
            ],
            "_mt_top_50_status": [
                ""
            ],
            "_mt_description_full": [
                "\u00dcberblick: Inhaber der DR\u00c4XLMAIER Group, wandelte den Premium-Zulieferer zu einem Treiber der E-Mobilit\u00e4t und Nachhaltigkeit (Batteriesysteme, Hochvolt-Bordnetze, PV-Ladepark). Mut & Pioniergeist: Fr\u00fcher Einstieg in Batterietechnologie trotz Branchenfokus auf Verbrenner; f\u00f6rdert interne Innovationskultur. Innovationsgrad: Entwicklung und Fertigung von Premium-Hochvolt-Batterien, KI-gest\u00fctzte Produktion, gr\u00f6\u00dfte PV-Ladeinfrastruktur am Firmensitz. Umsetzungskraft & Wirkung: Batteriewerk Leipzig in Betrieb, Flotten- und Logistik-Elektrifizierung, j\u00e4hrliche CO\u2082-Einsparungen von Hunderten Tonnen. Relevanz\/Vorbild: Zulieferer als Schl\u00fcsselakteur der Mobilit\u00e4tswende, Vorbild f\u00fcr ganzheitliche Nachhaltigkeitsstrategien in der Industrie."
            ],
            "_mt_website_url": [
                "https:\/\/www.draexlmaier.com\/en\/"
            ],
            "_mt_linkedin_url": [
                "https:\/\/Kein%20LinkedIn"
            ],
            "_mt_article_url": [
                ""
            ],
            "_mt_evaluation_courage": [
                "Fr\u00fcher Einstieg in Batterietechnologie trotz Branchenfokus auf Verbrenner; f\u00f6rdert interne Innovationskultur"
            ],
            "_mt_evaluation_innovation": [
                "Entwicklung und Fertigung von Premium-Hochvolt-Batterien, KI-gest\u00fctzte Produktion, gr\u00f6\u00dfte PV-Ladeinfrastruktur am Firmensitz"
            ],
            "_mt_evaluation_implementation": [
                "Batteriewerk Leipzig in Betrieb, Flotten- und Logistik-Elektrifizierung, j\u00e4hrliche CO\u2082-Einsparungen von Hunderten Tonnen. Relevanz\/Vorbild: Zulieferer als Schl\u00fcsselakteur der Mobilit\u00e4tswende, Vorbild f\u00fcr ganzheitliche Nachhaltigkeitsstrategien in der Industrie"
            ],
            "_thumbnail_id": [
                "4498"
            ],
            "_mt_overview": [
                "\u00dcberblick: Inhaber der DR\u00c4XLMAIER Group, wandelte den Premium-Zulieferer zu einem Treiber der E-Mobilit\u00e4t und Nachhaltigkeit (Batteriesysteme, Hochvolt-Bordnetze, PV-Ladepark). Mut & Pioniergeist: Fr\u00fcher Einstieg in Batterietechnologie trotz Branchenfokus auf Verbrenner; f\u00f6rdert interne Innovationskultur. Innovationsgrad: Entwicklung und Fertigung von Premium-Hochvolt-Batterien, KI-gest\u00fctzte Produktion, gr\u00f6\u00dfte PV-Ladeinfrastruktur am Firmensitz. Umsetzungskraft & Wirkung: Batteriewerk Leipzig in Betrieb, Flotten- und Logistik-Elektrifizierung, j\u00e4hrliche CO\u2082-Einsparungen von Hunderten Tonnen. Relevanz\/Vorbild: Zulieferer als Schl\u00fcsselakteur der Mobilit\u00e4tswende, Vorbild f\u00fcr ganzheitliche Nachhaltigkeitsstrategien in der Industrie."
            ],
            "_mt_linkedin": [
                "https:\/\/Kein%20LinkedIn"
            ],
            "_mt_website": [
                "https:\/\/www.draexlmaier.com\/en\/"
            ],
            "_mt_display_name": [
                "Friedrich Dr\u00e4xlmaier"
            ],
            "_mt_evaluation_criteria": [
                "**Mut & Pioniergeist:**\nFr\u00fcher Einstieg in Batterietechnologie trotz Branchenfokus auf Verbrenner; f\u00f6rdert interne Innovationskultur\n\n**Innovationsgrad:**\nEntwicklung und Fertigung von Premium-Hochvolt-Batterien, KI-gest\u00fctzte Produktion, gr\u00f6\u00dfte PV-Ladeinfrastruktur am Firmensitz\n\n**Umsetzungskraft & Wirkung:**\nBatteriewerk Leipzig in Betrieb, Flotten- und Logistik-Elektrifizierung, j\u00e4hrliche CO\u2082-Einsparungen von Hunderten Tonnen. Relevanz\/Vorbild: Zulieferer als Schl\u00fcsselakteur der Mobilit\u00e4tswende, Vorbild f\u00fcr ganzheitliche Nachhaltigkeitsstrategien in der Industrie"
            ]
        },
        "thumbnail_id": 4498
    },
    {
        "id": 4377,
        "title": "Alexander M\u00f6ller",
        "content": "Alexander M\u00f6ller hat als Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer des Verbands Deutscher Verkehrsunternehmen ein umfassendes Zukunftsgutachten f\u00fcr den \u00d6PNV vorgelegt. Es liefert einen klaren Fahrplan f\u00fcr Erhalt und Ausbau des Nahverkehrs bis 2040.\r\n\r\nMut & Pioniergeist: Die klare Benennung der Finanzierungsl\u00fccken ist ein mutiger Schritt gegen\u00fcber Politik und \u00d6ffentlichkeit.\r\nInnovationsgrad: Das Gutachten zeigt detailliert, wie moderne \u00d6PNV-Konzepte finanziert und umgesetzt werden k\u00f6nnen.\r\nUmsetzungskraft & Wirkung: M\u00f6ller hat es geschafft, die Branche hinter einer gemeinsamen Strategie zu vereinen.\r\nRelevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Ein leistungsf\u00e4higer \u00d6PNV ist zentral f\u00fcr den Umstieg vom Auto auf klimafreundliche Verkehrsmittel.\r\nVorbildfunktion & Sichtbarkeit: M\u00f6ller tritt als klarer, faktenorientierter F\u00fcrsprecher f\u00fcr den Nahverkehr auf.",
        "status": "publish",
        "date": "2025-08-16 11:30:27",
        "meta": {
            "_mt_candidate_id": [
                "1"
            ],
            "_mt_candidate_name": [
                "Alexander M\u00f6ller"
            ],
            "_mt_organization": [
                "VDV"
            ],
            "_mt_position": [
                "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer"
            ],
            "_mt_category_type": [
                "Gov"
            ],
            "_mt_top_50_status": [
                ""
            ],
            "_mt_description_full": [
                "Alexander M\u00f6ller hat als Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer des Verbands Deutscher Verkehrsunternehmen ein umfassendes Zukunftsgutachten f\u00fcr den \u00d6PNV vorgelegt. Es liefert einen klaren Fahrplan f\u00fcr Erhalt und Ausbau des Nahverkehrs bis 2040. Mut & Pioniergeist: Die klare Benennung der Finanzierungsl\u00fccken ist ein mutiger Schritt gegen\u00fcber Politik und \u00d6ffentlichkeit. Innovationsgrad: Das Gutachten zeigt detailliert, wie moderne \u00d6PNV-Konzepte finanziert und umgesetzt werden k\u00f6nnen. Umsetzungskraft & Wirkung: M\u00f6ller hat es geschafft, die Branche hinter einer gemeinsamen Strategie zu vereinen. Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Ein leistungsf\u00e4higer \u00d6PNV ist zentral f\u00fcr den Umstieg vom Auto auf klimafreundliche Verkehrsmittel. Vorbildfunktion & Sichtbarkeit: M\u00f6ller tritt als klarer, faktenorientierter F\u00fcrsprecher f\u00fcr den Nahverkehr auf."
            ],
            "_mt_website_url": [
                "https:\/\/www.vdv.de\/"
            ],
            "_mt_linkedin_url": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/alexander-m%C3%B6ller-486538187\/"
            ],
            "_mt_article_url": [
                ""
            ],
            "_mt_evaluation_courage": [
                "Die klare Benennung der Finanzierungsl\u00fccken ist ein mutiger Schritt gegen\u00fcber Politik und \u00d6ffentlichkeit"
            ],
            "_mt_evaluation_innovation": [
                "Das Gutachten zeigt detailliert, wie moderne \u00d6PNV-Konzepte finanziert und umgesetzt werden k\u00f6nnen"
            ],
            "_mt_evaluation_implementation": [
                "M\u00f6ller hat es geschafft, die Branche hinter einer gemeinsamen Strategie zu vereinen"
            ],
            "_mt_evaluation_relevance": [
                "Ein leistungsf\u00e4higer \u00d6PNV ist zentral f\u00fcr den Umstieg vom Auto auf klimafreundliche Verkehrsmittel"
            ],
            "_mt_evaluation_visibility": [
                "M\u00f6ller tritt als klarer, faktenorientierter F\u00fcrsprecher f\u00fcr den Nahverkehr auf"
            ],
            "_thumbnail_id": [
                "4481"
            ],
            "_mt_overview": [
                "Alexander M\u00f6ller hat als Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer des Verbands Deutscher Verkehrsunternehmen ein umfassendes Zukunftsgutachten f\u00fcr den \u00d6PNV vorgelegt. Es liefert einen klaren Fahrplan f\u00fcr Erhalt und Ausbau des Nahverkehrs bis 2040. Mut & Pioniergeist: Die klare Benennung der Finanzierungsl\u00fccken ist ein mutiger Schritt gegen\u00fcber Politik und \u00d6ffentlichkeit. Innovationsgrad: Das Gutachten zeigt detailliert, wie moderne \u00d6PNV-Konzepte finanziert und umgesetzt werden k\u00f6nnen. Umsetzungskraft & Wirkung: M\u00f6ller hat es geschafft, die Branche hinter einer gemeinsamen Strategie zu vereinen. Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Ein leistungsf\u00e4higer \u00d6PNV ist zentral f\u00fcr den Umstieg vom Auto auf klimafreundliche Verkehrsmittel. Vorbildfunktion & Sichtbarkeit: M\u00f6ller tritt als klarer, faktenorientierter F\u00fcrsprecher f\u00fcr den Nahverkehr auf."
            ],
            "_mt_linkedin": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/alexander-m%C3%B6ller-486538187\/"
            ],
            "_mt_website": [
                "https:\/\/www.vdv.de\/"
            ],
            "_mt_display_name": [
                "Alexander M\u00f6ller"
            ],
            "_mt_evaluation_criteria": [
                "**Mut & Pioniergeist:**\nDie klare Benennung der Finanzierungsl\u00fccken ist ein mutiger Schritt gegen\u00fcber Politik und \u00d6ffentlichkeit\n\n**Innovationsgrad:**\nDas Gutachten zeigt detailliert, wie moderne \u00d6PNV-Konzepte finanziert und umgesetzt werden k\u00f6nnen\n\n**Umsetzungskraft & Wirkung:**\nM\u00f6ller hat es geschafft, die Branche hinter einer gemeinsamen Strategie zu vereinen\n\n**Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende:**\nEin leistungsf\u00e4higer \u00d6PNV ist zentral f\u00fcr den Umstieg vom Auto auf klimafreundliche Verkehrsmittel\n\n**Vorbildfunktion & Sichtbarkeit:**\nM\u00f6ller tritt als klarer, faktenorientierter F\u00fcrsprecher f\u00fcr den Nahverkehr auf"
            ]
        },
        "thumbnail_id": 4481
    },
    {
        "id": 4378,
        "title": "Andr\u00e9 Schw\u00e4mmlein",
        "content": "\u00dcberblick: Andr\u00e9 Schw\u00e4mmlein hat FlixBus (Flix SE) mit gegr\u00fcndet und f\u00fchrt das Unternehmen als CEO. Er verfolgt eine Vision, Fernverkehre nachhaltig, digital und kundenfreundlich weltweit zu gestalten.\r\n\r\nMut & Pioniergeist: Als einer der ersten sah er die Chance in der Deregulierung \u2013 und schuf im Wettbewerb einen komplett neuen Mobilit\u00e4tsanbieter.\r\n\r\nInnovationsgrad: Er etablierte ein asset-light System und setzte als erster Anbieter Elektrobusse im Linienverkehr ein \u2013 kombiniert mit einer digitalen Plattform.\r\n\r\nUmsetzungskraft & Wirkung: Unter seiner F\u00fchrung wurde Flix zum globalen Mobilit\u00e4tsunternehmen: Milliardenumsatz, weltweite Expansion, Millionen Fahrg\u00e4ste.\r\n\r\nRelevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Schw\u00e4mmlein zeigt, wie Sharing-Mobilit\u00e4t in Verbindung mit Technologie die CO\u2082-Bilanz langfristig verbessert.\r\n\r\nVorbildfunktion & Sichtbarkeit: Er steht f\u00fcr eine neue Generation von Mobilit\u00e4tsgr\u00fcndern \u2013 innovationsstark, sichtbar und wirkungsm\u00e4chtig.",
        "status": "publish",
        "date": "2025-08-16 11:30:27",
        "meta": {
            "_mt_candidate_id": [
                "2"
            ],
            "_mt_candidate_name": [
                "Andr\u00e9 Schw\u00e4mmlein"
            ],
            "_mt_organization": [
                "FlixBus"
            ],
            "_mt_position": [
                "CEO"
            ],
            "_mt_category_type": [
                "Tech"
            ],
            "_mt_top_50_status": [
                ""
            ],
            "_mt_description_full": [
                "\u00dcberblick: Andr\u00e9 Schw\u00e4mmlein hat FlixBus (Flix SE) mit gegr\u00fcndet und f\u00fchrt das Unternehmen als CEO. Er verfolgt eine Vision, Fernverkehre nachhaltig, digital und kundenfreundlich weltweit zu gestalten. Mut & Pioniergeist: Als einer der ersten sah er die Chance in der Deregulierung \u2013 und schuf im Wettbewerb einen komplett neuen Mobilit\u00e4tsanbieter. Innovationsgrad: Er etablierte ein asset-light System und setzte als erster Anbieter Elektrobusse im Linienverkehr ein \u2013 kombiniert mit einer digitalen Plattform. Umsetzungskraft & Wirkung: Unter seiner F\u00fchrung wurde Flix zum globalen Mobilit\u00e4tsunternehmen: Milliardenumsatz, weltweite Expansion, Millionen Fahrg\u00e4ste. Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Schw\u00e4mmlein zeigt, wie Sharing-Mobilit\u00e4t in Verbindung mit Technologie die CO\u2082-Bilanz langfristig verbessert. Vorbildfunktion & Sichtbarkeit: Er steht f\u00fcr eine neue Generation von Mobilit\u00e4tsgr\u00fcndern \u2013 innovationsstark, sichtbar und wirkungsm\u00e4chtig."
            ],
            "_mt_website_url": [
                "https:\/\/global.flixbus.com\/"
            ],
            "_mt_linkedin_url": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/andr%C3%A9-schw%C3%A4mmlein\/"
            ],
            "_mt_article_url": [
                ""
            ],
            "_mt_evaluation_courage": [
                "Als einer der ersten sah er die Chance in der Deregulierung \u2013 und schuf im Wettbewerb einen komplett neuen Mobilit\u00e4tsanbieter"
            ],
            "_mt_evaluation_innovation": [
                "Er etablierte ein asset-light System und setzte als erster Anbieter Elektrobusse im Linienverkehr ein \u2013 kombiniert mit einer digitalen Plattform"
            ],
            "_mt_evaluation_implementation": [
                "Unter seiner F\u00fchrung wurde Flix zum globalen Mobilit\u00e4tsunternehmen: Milliardenumsatz, weltweite Expansion, Millionen Fahrg\u00e4ste"
            ],
            "_mt_evaluation_relevance": [
                "Schw\u00e4mmlein zeigt, wie Sharing-Mobilit\u00e4t in Verbindung mit Technologie die CO\u2082-Bilanz langfristig verbessert"
            ],
            "_mt_evaluation_visibility": [
                "Er steht f\u00fcr eine neue Generation von Mobilit\u00e4tsgr\u00fcndern \u2013 innovationsstark, sichtbar und wirkungsm\u00e4chtig"
            ],
            "_thumbnail_id": [
                "4482"
            ],
            "_mt_overview": [
                "\u00dcberblick: Andr\u00e9 Schw\u00e4mmlein hat FlixBus (Flix SE) mit gegr\u00fcndet und f\u00fchrt das Unternehmen als CEO. Er verfolgt eine Vision, Fernverkehre nachhaltig, digital und kundenfreundlich weltweit zu gestalten. Mut & Pioniergeist: Als einer der ersten sah er die Chance in der Deregulierung \u2013 und schuf im Wettbewerb einen komplett neuen Mobilit\u00e4tsanbieter. Innovationsgrad: Er etablierte ein asset-light System und setzte als erster Anbieter Elektrobusse im Linienverkehr ein \u2013 kombiniert mit einer digitalen Plattform. Umsetzungskraft & Wirkung: Unter seiner F\u00fchrung wurde Flix zum globalen Mobilit\u00e4tsunternehmen: Milliardenumsatz, weltweite Expansion, Millionen Fahrg\u00e4ste. Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende: Schw\u00e4mmlein zeigt, wie Sharing-Mobilit\u00e4t in Verbindung mit Technologie die CO\u2082-Bilanz langfristig verbessert. Vorbildfunktion & Sichtbarkeit: Er steht f\u00fcr eine neue Generation von Mobilit\u00e4tsgr\u00fcndern \u2013 innovationsstark, sichtbar und wirkungsm\u00e4chtig."
            ],
            "_mt_linkedin": [
                "https:\/\/www.linkedin.com\/in\/andr%C3%A9-schw%C3%A4mmlein\/"
            ],
            "_mt_website": [
                "https:\/\/global.flixbus.com\/"
            ],
            "_mt_display_name": [
                "Andr\u00e9 Schw\u00e4mmlein"
            ],
            "_mt_evaluation_criteria": [
                "**Mut & Pioniergeist:**\nAls einer der ersten sah er die Chance in der Deregulierung \u2013 und schuf im Wettbewerb einen komplett neuen Mobilit\u00e4tsanbieter\n\n**Innovationsgrad:**\nEr etablierte ein asset-light System und setzte als erster Anbieter Elektrobusse im Linienverkehr ein \u2013 kombiniert mit einer digitalen Plattform\n\n**Umsetzungskraft & Wirkung:**\nUnter seiner F\u00fchrung wurde Flix zum globalen Mobilit\u00e4tsunternehmen: Milliardenumsatz, weltweite Expansion, Millionen Fahrg\u00e4ste\n\n**Relevanz f\u00fcr die Mobilit\u00e4tswende:**\nSchw\u00e4mmlein zeigt, wie Sharing-Mobilit\u00e4t in Verbindung mit Technologie die CO\u2082-Bilanz langfristig verbessert\n\n**Vorbildfunktion & Sichtbarkeit:**\nEr steht f\u00fcr eine neue Generation von Mobilit\u00e4tsgr\u00fcndern \u2013 innovationsstark, sichtbar und wirkungsm\u00e4chtig"
            ]
        },
        "thumbnail_id": 4482
    }
]